[
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-第一志愿",
        "question": "197文科第一志愿能上吗",
        "answer": "考生你好，文科197分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理科237第一志愿可以录取吗",
        "answer": "考生你好，理科237分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "招生编码怎么找不到",
        "answer": "考生你好，我校招生代码：6295，各专业代号可登录我校官网（www.zcu.edu.cn）或关注微信公众号（郑州城市职业学院）获取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-师资力量怎么样",
        "question": "如题 以及硬件设施等问题 需要急切答复",
        "answer": "考生你好，可登录我校官网（www.zcu.edu.cn）或关注微信公众号（郑州城市职业学院）获取详细信息。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-艺术生",
        "question": "文化和声乐综合分340.25 有希望上吗",
        "answer": "考生你好，文化和声乐综合分340.25分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-文科350",
        "question": "请问文科350位次182273名，报本校的会计行吗？",
        "answer": "考生你好，文科350分，第一志愿报考，录取希望非常大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州城市职业学院",
        "question": "学校转专业政策是什么？",
        "answer": "考生你好，普通类专业可以互调，普通类和艺术类专业不能互调。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州城市职业学院",
        "question": "289分理科，根据分数优先有希望被第一专业志愿录取吗？",
        "answer": "考生你好，理科289分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-文科",
        "question": "河南文科328分报考机电一体化希望大吗",
        "answer": "考生你好，文科328分，第一志愿报考，录取希望非常大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-美术招生",
        "question": "美术和文化综合比是368.75 可以上我们学校吗 美术最低录取分往年是多少·",
        "answer": "考生你好，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南",
        "question": "河南理科245分 有希望进入贵校吗？？",
        "answer": "考生你好，理科245分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南",
        "question": "河南291可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生你好，文科291分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-专业",
        "question": "想知道高速铁路客运服务对女生身高和视力有要求吗？",
        "answer": "考生你好，女生身高160CM以上，近视度500度以下，穿短袖衬衫短裙裸露部分不能有明显疤痕。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-分数线",
        "question": "文科去年分数线多少",
        "answer": "考生你好，我校2023年统招录取最低分文理科均为280分，2022年统招录取最低分文科224分，理科231分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "文科267 位次284997报贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，文科267分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科267 位次284997可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "考生你好，文科267分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-投档比",
        "question": "今年的投档比是1：1吗？",
        "answer": "考生你好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理科240能录取吗",
        "answer": "考生你好，理科240分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南省理科314",
        "question": "能够报考本校的专业有哪些，可以顺便发来去年的专业线吗",
        "answer": "考生你好，理科314分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理科272可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，理科272分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "老师你好，我是河南文科341分，位次在193331位，想报贵校的新能源汽车技术这个专业，能保住吗？",
        "answer": "考生你好，文科341分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "文科259有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，文科259分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "文科 224 排名 327615 能录取吗",
        "answer": "考生你好，文科224分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-办学性质",
        "question": "贵校为公办还是民办",
        "answer": "考生你好，郑州城市职业学院是经河南省人民政府批准、教育部备案的全日制民办普通高等职业院校。我校2024年暂不对河北省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-办学性质",
        "question": "贵校为公办还是民办",
        "answer": "考生你好，郑州城市职业学院是经河南省人民政府批准、教育部备案的全日制民办普通高等职业院校。我校2024年暂不对河北省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "文科253可以报考吗 可以选哪些专业",
        "answer": "考生你好，文科253分，第一志愿报考，录取希望很大，建议报考招生计划数多的专业，增大录取几率。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "河南文科328可以报考吗？专业可以随便选吗？",
        "answer": "考生你好，文科328分，第一志愿报考，录取希望非常大！可选自己喜欢的专业，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-文科242，体育99",
        "question": "有希望报考吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年不招收体育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "江西历史组274位次178102有机会录取吗?",
        "answer": "考生你好，我校2024年在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "微信联系方式",
        "answer": "欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州城市",
        "question": "河南文科生239分，排名在30万左右，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，文科生239分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理303能上贵校的机电一体化吗",
        "answer": "考生你好，理科303分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南美术",
        "question": "文科259美术195可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，文科259分美术195分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理科292能够被哪些专业录取",
        "answer": "考生你好，理科292分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "老师请问我283计算机对口可以录取吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机283分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理科292可以报贵校的学前教育吗",
        "answer": "考生你好，理科292分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南理科",
        "question": "您好，河南理科265分上您贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生你好，理科265分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-学前教育",
        "question": "河南文科280位次268309--269551",
        "answer": "考生你好，文科280分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科207分三十三万左右第一志愿填报本校有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，文科207分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南考生",
        "question": "346分有望报考贵校现代移动通信技术专业吗，录取概率大不大，学费大概多少，接受调剂",
        "answer": "考生你好，文科346分，第一志愿报考，录取希望非常大！我校2024年没有现代移动通信技术专业，考生可报考我校38个普通类专业。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "文科226能上吗",
        "answer": "考生你好，文科226分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南高考346分",
        "question": "有望报考贵校吗，没有特别想学的专业，有没有学费便宜点的专业",
        "answer": "考生你好，文科346分，第一志愿报考，录取希望非常大！应用英语专业和新型建筑材料学费均为12900元/年，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取概率大吗",
        "question": "文科262能录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，文科262分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州",
        "question": "你好 我是河南理科226分 专科请问多大概率可以上贵校",
        "answer": "考生你好，理科226分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "贵校是公办还是民办院校？",
        "answer": "考生你好，郑州城市职业学院是经河南省人民政府批准、教育部备案的全日制民办普通高等职业院校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取1",
        "question": "你好，文科考生356，位次175097，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，文科356分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州城市职业学院",
        "question": "254分文科可以上吗",
        "answer": "考生你好，文科254分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文科生361位次16785到169090可以报考该校什么专业",
        "answer": "考生你好，文科361分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "老师，去年学前教育的最低分是多少",
        "answer": "考生你好，我校2024年对口学前教育类最低录取117分，超过省控专科线4分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州城市建设",
        "question": "河南理科289排名481202有希望被录取吗，有哪些专业呀",
        "answer": "考生你好，理科289分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "营销类252压线报贵校录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，对口营销类252分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-理科283位次487369报考贵校计算机应用技术是否能被录取",
        "question": "上同",
        "answer": "考生你好，理科283分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "营销类252压线报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，对口营销类252分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南美术生",
        "question": "文化286美术191有希望吗",
        "answer": "考生你好，文化286分美术191分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南考生",
        "question": "文科326和333有机会冲一冲贵校的什么专业",
        "answer": "考生你好，文科326分和333分，第一志愿报考，录取希望非常大！可选自己喜欢的专业。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科 204 排名 34 万报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，204分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "考生你好，对口机电制造类228分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南艺考生",
        "question": "文化308，美术198有希望进咱郑州城市职业学院吗",
        "answer": "考生你好，文化308分，美术198分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，艺考成绩199分文化成绩242分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-13 文科292 位次253641-254911",
        "question": "报应用英语 学前教育 大数据与会计 学前教育 有机会被录取吗？往年分数线和位次是多少？收费标准是多少？能专升本吗",
        "answer": "考生你好，文科292分，第一志愿报考，录取希望非常大！我校2023年统招录取最低分文理科均为280分，2022年统招录取最低分文科224分，理科231分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。学费：12900-16000元/年。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口体育",
        "question": "对口体育433能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，对口体育433分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "请问河南考生文化337是否能报考本校城市交轨专业文化位次十九万",
        "answer": "考生你好，文科337分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口学前教育",
        "question": "126分能被录取吗",
        "answer": "考生你好，对口学前教育126分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-美术生统招",
        "question": "美术183文科203能被录取吗",
        "answer": "考生你好，美术183分文科203分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "本人理科268有机会被贵校录取吗？有什么专业可以录取呢？",
        "answer": "考生你好，理科268分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口计算机",
        "question": "计算机279能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机279分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-体育专业",
        "question": "请问本校体育专业具体有哪些？ 理科316体育130有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年暂时不招体育专业学生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样？",
        "answer": "考生你好，详情可关注我校官方微信公众号（郑州城市职业学院）查看，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-331",
        "question": "位次在205713，可以上贵校吗，，如果可以上的话，我的分数可以选到什么类型的专业呢？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河北物理类255分可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在河北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-郑州城市",
        "question": "对口营销与物流类，302有希望吗，去年这个大类最低录取分数线多少？",
        "answer": "考生你好，对口营销与物流类，302分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文科229 什么专业又希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，文科229分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南美术艺考录取",
        "question": "你好高考288，美术统考197保底第几志愿，有机会在本校就读？",
        "answer": "考生你好，高考288分，美术统考197分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科200分，有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，理科200分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南艺考录取",
        "question": "你好高考288专业197报第几志愿被贵校录取机会大？",
        "answer": "考生你好，高考288分专业197分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科271排名499000有机会被录取吗？去年贵校录取最低位次是多少？",
        "answer": "考生你好，理科271分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "机电一体化280分，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，对口机电与机制类280分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好，文科254报考本校希望大吗，贵校计划招生多少人",
        "answer": "考生你好，文科254分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-231理科",
        "question": "231理科可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，理科231分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "老师好，请问对口财经类204分，位次2995，报考咱学校录取的希望大吗",
        "answer": "考生你好，对口财经204分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科229今年有希望录取吗什么专业",
        "answer": "考生你好，文科229分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南高考",
        "question": "高考288文化197有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口机电",
        "question": "老师你好，对口机电236报贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，对口机电236分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，对口学前教育139分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-理科321",
        "question": "理科321有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，理科321分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，对口营销与物流类333分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "请问383分文史类去商务英语专业有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，文科383分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "去年文科最低录取分多少，我今年位次284994有把握报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年统招录取最低分文理科均为280分，2022年统招录取最低分文科224分，理科231分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "文科297报考应用电子技术能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年未开设应用电子技术专业，可报考我校其他专业。文科297分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科267 位次284997可以报本校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "考生你好，文科267分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "老师您好对口计算机206有机会去贵校吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机206分未过省控专科线，我校不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科生239分，排名在31万多，请问可以上这个学校吗？",
        "answer": "考生你好，文科239分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南 理科 308 机电一体化 电器自动化 有机会录取吗。 谢谢",
        "answer": "考生你好，理科308分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "请问贵校去年计算机最低分是多少啊？300分能报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年对口计算机类录取最低分233分，超出省控线30分。300分，第一志愿报考，录取希望很大，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "你好建筑376分报考贵校建筑工程技术有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口建筑类376分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口计算机",
        "question": "请问贵校去年对口计算机最低录取分数线是多少 260分有希望吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，去年对口计算机最低分233分，超出省控专科线30分，260分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口学前教育",
        "question": "学前教育对口144分有希望被本校录取吗 去年最低录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好，对口学前教育144分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-文科",
        "question": "考了199能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，文科199分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "交通运输历年对口录取线是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年交通运输类录取最低分236分，高出省控线35分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口建筑",
        "question": "老师您好， 对口建筑类231分 报贵校录取率大么？另外想了解每年的录取分数线是多少 感谢老师解答！",
        "answer": "考生你好，对口建筑类231分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-土木",
        "question": "去年土木多少分",
        "answer": "考生你好，我校暂时没有土木专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-高考河南",
        "question": "老师好，我理科243分，本校电气自动化技术或机电一体化技术、工业机器人技术，能录吗",
        "answer": "考生你好，理科243分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科344能有好专业录取吗",
        "answer": "考生你好，理科344分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-分数线",
        "question": "今年理科254有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，理科254分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "理科189有希望么？",
        "answer": "考生你好，理科189分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口交通255分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口交通255分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口交通运输",
        "question": "贵校交通运输专业历年录取分数线是多少？257分有望被贵校交通运输录取么？",
        "answer": "考生你好，对口交通运输类257分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "对口建筑类 270 能上吗",
        "answer": "考生你好，对口建筑类270分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-艺术生",
        "question": "河南艺术生音乐表演 文化课216分 专业课214分，被院校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，音乐表演 文化课216分 专业课214分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文科311，位次230920，报考咱们学校，可以报考哪些专业呢",
        "answer": "考生你好，文科311分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南390九年有希望吗",
        "question": "今年有希望报考本校吗",
        "answer": "考生你好，理科390分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-理科325",
        "question": "可以录取机电吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "考生你好，对口财经类314分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-建筑工程对口",
        "question": "建筑工程类240有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口建筑240分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口汽车",
        "question": "对口汽车244报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，对口汽车244分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "今年音乐表演类460能上吗",
        "answer": "考生你好，对口音乐表演460分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类224能上吗",
        "answer": "考生你好，对口机电与机制类224分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "对口财经230报你们学校有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口财经230分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文科288 第一志愿报考贵校可以稳上吗",
        "answer": "考生你好，文科288分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "老师您好，贵校去年对口机电最低分是多少，321报贵校有多大的录取几率",
        "answer": "考生你好，对口机电321分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，对口计算机298分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "老师好，去年贵校对口美术类录取分数是多少，今年406分有希望被本学校录取吗",
        "answer": "考生你好，对口美术类406分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文课210能上吗",
        "question": "210能上吗",
        "answer": "考生你好，文科210分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "理科292可以进入贵校动漫制作技术或者数字媒体技术吗？",
        "answer": "考生你好，理科292分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "210 分位次 355680 能不能录取",
        "answer": "考生你好，文科210分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "181文科可以上吗",
        "answer": "考生你好，181分未过省控专科线，我校不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "你好，我是理科生考了224有希望上咱这个学校吗",
        "answer": "考生你好，理科224分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-往年分数线",
        "question": "您好，往年录取分数线，是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年统招录取最低分文理科均为280分，2022年统招录取最低分文科224分，理科231分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-志愿填报",
        "question": "文科205，能报考贵校计算机相关专业吗",
        "answer": "考生你好，文科205分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机324就机会录取吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机324分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-查分总分193 可以报汽车制造与试验技术专业吗",
        "question": "老师 这边是学生家长 查高考成绩的时候是 语 数 计算机 专业课+基础成绩 总分是193 这种是属于对口生吗 之前学的是汽修相关 可以报这个相关的志愿吗",
        "answer": "考生你好，对口专科批交通运输类193分未过省控专科线，我校不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口营销物流类",
        "question": "对口营销物流类263可以报考吗",
        "answer": "考生你好，对口营销物流类263分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文206有机会吗",
        "answer": "考生你好，文科206分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-河南文科",
        "question": "你好老师，我是河南文科230位次在32万多，报咱学校有希望不",
        "answer": "考生你好，文科230分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取分数线",
        "question": "你好，我是2024届的考生，我是理科考了224有希望上我们学校吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机224分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "考生你好，我校2023年对口专科批美术与设计类录取最低分416分，超过省控专科线35分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南美术212 文化226可以报考贵校吗?",
        "answer": "考生你好，美术212 文化226，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "245电子信息稳吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年对口专科批电子信息与电气类没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-文科",
        "question": "文科275报本校录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，文科275分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机 267分 今年有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机267分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "老师文科202分有机会吗",
        "answer": "考生你好，文科202分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取线",
        "question": "请问2023年文科理科的录取分数线",
        "answer": "考生你好，我校2023年统招录取最低分文理科均为280分，2022年统招录取最低分文科224分，理科231分，考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口市场营销",
        "question": "对口市场营销291报贵学校电子商务（新媒体）稳吗",
        "answer": "考生你好，对口市场营销291分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口美术类",
        "question": "老师今年对口美术类444可以报贵校美术类专业吗？稳不稳",
        "answer": "考生你好，对口美术类444分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口计算机257能报吗",
        "question": "服从调剂 稳吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机257分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "对口营销类260分报贵校有希望么",
        "answer": "考生你好，对口营销类260分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "您好理工246能被贵校录取希望吗",
        "answer": "考生你好，理科246分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科262分能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，理科262分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文科269报考希望大不",
        "answer": "考生你好，文科269分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐371 能上吗",
        "answer": "考生你好，对口音乐371分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "机电机制类220分报贵校有希望么",
        "answer": "考生你好，对口机电机制类220分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-报考",
        "question": "294有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，294分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-录取",
        "question": "文科312分省排名229627名有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，文科312分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "276计算机有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口计算机276分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "请问往年汽车类最低分数线是多少？266有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年对口专科批汽车类录取最低分236分，超过专科省控线33分。考生可以参考往年的录取情况填报我校志愿。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "对口音乐444分又机会录取吗",
        "answer": "考生你好，对口音乐444分，第一志愿报考，录取希望很大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-志愿咨询",
        "question": "请问一下学校学前教育专业近三年录取分数线和分段是多少呀",
        "answer": "考生你好，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育120有希望吗？",
        "answer": "考生你好，对口学前教育120分，第一志愿报考，有希望被录取。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-你好，河北考生文科215分能报考吗",
        "question": "你好，河北考生文科215分能报考吗",
        "answer": "考生你好，2024年我校在河北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "理科345报贵校希望大不大",
        "answer": "考生你好，理科345分，第一志愿报考，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "考生你好，对口专科批机电类260分，第一志愿报考，录取希望很大。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "贵校去年机电类录取最低分是多少",
        "answer": "考生你好，我校2023年对口专科批机电与机制类录取最低分229分，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考试你好，文科300分，美术216分，第一志愿报考我校，录取希望非常大！欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年的大数据会计最低分数线是多少？今年计划收多少人呢？",
        "answer": "考生你好，对口财经类大数据与会计专业去年录取最低分209分，今年招生计划10人。欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询热线：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城市职业学院",
        "title": "郑州城市职业学院-对口",
        "question": "对口音乐类400左右有希望吗",
        "answer": "考生你好：第一志愿报考，录取希望非常大，欢迎报考郑州城市职业学院，招生代码：6295，咨询电话：0371-68506666。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科303提前批中医学有希望吗？",
        "answer": "23年分数在268分仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-361能报考吗河南理科位次386390",
        "question": "安阳职业",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "理科303能上那各专业",
        "answer": "分数不是太高，但可以勾选同意调剂。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-报考询问",
        "question": "文科234，美术185可以被录取吗",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科录取",
        "question": "345，排名18万左右，第一志愿报数媒专业能上吗（看往年录取排名在17～22万）",
        "answer": "分数不错，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安阳职业",
        "question": "河南文科365分，报考贵校小学教育被录取的概率大吗？",
        "answer": "学校没有师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-历史组，成绩252，排名127665，请问贵校是否对安徽招生",
        "question": "历史类",
        "answer": "我校第一次向安徽同学进行招收，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-广东",
        "question": "广东今年扩招物理352 37w排名能有机会嘛",
        "answer": "往年分数在390分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科356小学教育",
        "answer": "您好，学校没有师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安阳职业技术学院",
        "question": "文科考生356，位次大致在175097，可以报考贵校吗？有推荐报考的专业吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-中医学",
        "question": "文科352能报考中医学吗",
        "answer": "文科23年中医学在323分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取文科",
        "question": "河南文科生分数358，位次172653能被该贵校录取吗？",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下，河南文科395，位次13万，有希望录取吗？",
        "answer": "您好，文科395分不错，想报考哪些专业呢"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-咨询",
        "question": "河南省文科生343分位次是190897 有希望报考小学教育专业吗？",
        "answer": "您好，学校没有师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安阳职业",
        "question": "文科337分，如果报贵校的大数据与会计，机会大不大？",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科",
        "question": "您好，女孩文科329分，咱的学校能录取吗?位次是208211。",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "理科370位次372350能被数字媒体技术录取吗?",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南美术",
        "question": "专业201文化273有希望被贵校美术专业录取吗 综合分387",
        "answer": "分数中间偏上，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-医学对口ay",
        "question": "请问对口升学医学339报考该校有希望吗？",
        "answer": "23年对口298分，仅供参考，分数还不错"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-中专升高专对口艺术",
        "question": "你好，中专艺术类，文化课105分，专业课295分，报考贵校的艺术类专业有希望被录取么",
        "answer": "分数不错，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安阳职业技术学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校护理有希望吗？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "您好，23年护理文科378分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口交通运输（安阳职业）",
        "question": "对口交通运输282分有希望吗？",
        "answer": "23年对口分数在274分，您可以填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-分数线",
        "question": "往年各专业录取分数",
        "answer": "请查阅我校官网有历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "我是对口声乐的548 报贵学校有希望吗？",
        "answer": "分数不错，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-统招美术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（安阳职业技术学院）",
        "answer": "比较去年成绩不太理想"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-文科美术",
        "question": "老师你好，我专业课186，文化课271被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "分数不是太高，可以填报尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口机电288",
        "question": "对口机电288",
        "answer": "我校去年对口机电268，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南 理科 女生 346分 能报考贵校医学类的吗",
        "answer": "去年我校录取分数理科为352，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科 安阳",
        "question": "文科304位次239913 报护理有希望吗",
        "answer": "我校去年位次21w，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 文科372有希望吗",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科315有希望被录取吗",
        "answer": "23年文科360分+仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科320能报吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "老师河南对口367护理稳吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科413位次11万两千多",
        "question": "报贵校口腔医学希望大吗",
        "answer": "我校专业为口腔医学技术，可报考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-报考",
        "question": "文科374位次153894可以报考本校吗？有哪些专业合适?",
        "answer": "可以，专业很多，可以访问官网查看专业表，按自己学习兴趣进行选择"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我想请问一下河南高考理科355分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科",
        "question": "您好 文科304位次239906 护理有希望吗",
        "answer": "有希望，近几年学校录取线位次一般都在二十二万到二十四万，今年我校高职高专批次招生计划又有增加，所以可以把我们学校列入计划表"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-咨询",
        "question": "文化291，美术214可以报考咱学校视觉传达吗",
        "answer": "今年核算方法跟往年不一样，分数还是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口医科类",
        "question": "365分可以上中医吗",
        "answer": "23年对口中医323分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "护理23年373分可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科325，位次21w，报考该校最低分专业可以稳录吗？",
        "answer": "可以填报，推荐勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口机电",
        "question": "请问对口升学308有机会吗",
        "answer": "可以填报，同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-专业",
        "question": "文科生考320分可以报贵校康复医疗技术吗",
        "answer": "分数不是很高，但可以填报，勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-老师您好",
        "question": "老师您好，我文科345，排名区间187141录取希望大嘛",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-分数线",
        "question": "想知道该校录取分数线和专业分数线",
        "answer": "23年文理最低分在360+仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "对口美术452有可能被贵校录取吗",
        "answer": "23年最低分460分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-陕西理科259",
        "question": "陕西理科259,有希望录取到贵校吗",
        "answer": "23年理科陕西最低录取分为233，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科326 位次210593 报考中医学录取机会大吗？",
        "answer": "去年我校最低录取位次大概在这个位次左右，建议先报考我校中医提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科3267 位次210593 报考中医学录取机会大吗？",
        "answer": "分数不是太高，可以换一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "交通运输类，职高高考380录取率大不大？",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "对口营销与物流类，426分，有希望被录取吗？",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口电子",
        "question": "电子403希望大吗？",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "贵校去年旅游管理最低分数线是多少",
        "answer": "23年没有在旅游管理对口招生"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "23年最低分数274分仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安阳职业对口音乐",
        "question": "今年考了546 能报考这个学校嘛 去年最低多少",
        "answer": "分数不错，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "我文科今年325位次在211761到213040之间报考贵校医学影像专业希望大吗",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口交通运输",
        "question": "贵校交通运输专业历年录取分数线是多少?今年招生名额是多少？257分有望被贵校交通运输录取么？",
        "answer": "23年最低274，今年总计划8个专业110人，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南文",
        "question": "238，服从调剂 咱们学校录取几率大不大？",
        "answer": "23年最低分在360分，今年大概会在330左右，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "question": "理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "answer": "23年录取分数核算你的分数是56.814，最低分是57.34，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "需要折合分数，相关信息可到教育考试院或我校官网折合分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口建筑",
        "question": "老师您好，对口建筑270分，有希望报考贵校建筑类吗？",
        "answer": "23年建筑最低分280分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-老师今年对口我考了326有机会上本校护理或助产专业吗",
        "question": "老师今年对口我考了326有机会上本校护理或助产专业吗",
        "answer": "23年医学对口最低分在300分。可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "分数还是不错的，欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-护理",
        "question": "你好 老师 请问一下2024届河南普通类考生333分可以报该校的护理专业吗 录取分数线是多少 报第一志愿能过吗",
        "answer": "欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-咨询",
        "question": "城市轨道交通管理去年文科录取投档线是多少呀，对身高有要求么",
        "answer": "23年交通运输类最低分在274分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科365报飞机维修机电一体化有希望吗",
        "answer": "欢迎填报，可以勾选同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "历政生位次61867报考贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，你的问题，我看的不是太明白，可以拨打0372-3397797电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-专业",
        "question": "老师您好，能提供一些女生可以报的专业吗？",
        "answer": "你好，学校任何专业不限性别限制，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口机电类",
        "question": "老师，对口机电类236报贵校有希望吗",
        "answer": "对口机电类2023年最低的录取分数是268，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "河南理科211能上么？",
        "answer": "理科23年最低分数在360+，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取分数线",
        "question": "河南理科365能选什么专业",
        "answer": "理科23年分数平均在360分左右，今年的分数普遍降低，找自己喜欢专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，文科242位次310678",
        "answer": "你好23年文科分数在360+位次大概在260000+，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口机电",
        "question": "机电343希望大么",
        "answer": "分数还是可以的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口升学",
        "question": "对口升学营销物流类去年分数线多少",
        "answer": "我校该大类去年只有现代物流管理344分，该大类其他专业暂无可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口计算机专业",
        "question": "老师，对口计算机专业439有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年分数373，"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "对口升学营销物流类263可以报考吗",
        "answer": "我校在该大类去年只有现代物流管理344分，今年新增的专业暂无参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-问询",
        "question": "河南，护理或者康复专业，文科，320，位次22000，能上吗？",
        "answer": "去年河南省内护理文科分数线在370上下"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口汽车",
        "question": "老师376希望大吗",
        "answer": "恩，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口2",
        "question": "老师你好对口市场营销325有机会被贵校录取吗",
        "answer": "抱歉，没有去年的参考。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "对口高考电子类今年247 能上贵校吗？",
        "answer": "去年分数线在220-230样子"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科190能上么？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对",
        "question": "对口计算机275可以吗",
        "answer": "去年对口分数线373，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安职电子对口",
        "question": "对口电子类214今年可以上你们学校吗 2023年电子类的最低录取分数线是多少",
        "answer": "去年电子类专业中最低录取分数线为219分"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "对口财经最低分数线是多少",
        "answer": "抱歉，没有可参考的对口财经类去年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐表演，想报咱学校的舞蹈专业请问需要多少分？",
        "answer": "去年对口音乐表演最低479，舞蹈表演最低444"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南理科286有机会报汽车制造与试验技术",
        "question": "安阳职业技术学院",
        "answer": "去年取低分为352"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "373"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口美术",
        "question": "老师考了418 能报考这个学校吗 去年最低分多少",
        "answer": "去年464"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口计算机",
        "question": "计算机436分有没有希望被贵校录取",
        "answer": "去年最低373"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-普高，男，文科",
        "question": "老师您好，245能上贵院校的那些专业？",
        "answer": "去年文科最低分在350+"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口市场营销",
        "question": "市场营销295有希望吗",
        "answer": "抱歉，去年没有相关专业，暂无参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口音乐类",
        "question": "老师对口音乐类460多分报咱学校希望大吗",
        "answer": "去年音乐表演479，舞蹈表演444"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "老师 今年对口电子信息与电气类384报咱们学校怎么样？往年录取分数线多少",
        "answer": "去年电子信息类约在230分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-文科",
        "question": "287 文科可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "去年文科350+分数线"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333有机会吗",
        "answer": "我校去年该大类只有现代物流管理344分，今年其他专业无可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "抱歉，无往年分数参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "电子217可以被录取吗？",
        "answer": "去年在220上下分数线，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "往年对口汽车类分数录取线",
        "answer": "交通运输类？"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河北考生历政生356报考贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "question": "河北考生历政生356报考贵校口腔医学专业有希望吗",
        "answer": "分数对比往年还可以，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口计算机",
        "question": "你好对口计算机449，我同学444能报吗",
        "answer": "去年最低分373，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "244电子类能上嘛，能学什么专业",
        "answer": "去年电子类分数线在220-230，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "去年分数线373，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口营销与物流类",
        "question": "333有机会吗营销与物流类对口",
        "answer": "我校去年该大类只有现代物流管理344分，今年新增的其他专业无可参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "去年350+位次22W左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科332分报贵校口腔 康复专业有希望吗？",
        "answer": "去年理科350+最低录取分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口音乐类",
        "question": "老师对口音乐表演类录取分数线多少呀",
        "answer": "479去年，"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口财经",
        "question": "老师你好 财经326分 可以报这个学校吗？往年最低录取是多少？",
        "answer": "抱歉，财经类去年无分数可参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口计算机",
        "question": "2023年计算机分数线多少",
        "answer": "373"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口电子类",
        "question": "老师，236有希望上贵校吗？",
        "answer": "去年220-230样子，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科330，名次43w可以录取到本校什么专业",
        "answer": "去年350+，41W左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-安阳职业对口汽车",
        "question": "咱们学校去年对口汽车录取分数线是多少，330有录取可能吗？",
        "answer": "汽车指交通运输类不？"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口机电",
        "question": "往年机电录取分数线是多少",
        "answer": "机电一体化技术？去年294"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口汽车",
        "question": "老师您好，对口汽车类300分报考你们学校有希望被录取吗？",
        "answer": "交通运输类?去年该大类274分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科今年313有希望上本校吗？",
        "answer": "去年理科350+"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口营销",
        "question": "老师你好，贵校营销类专业有什么，对口市场营销435分能去吗？分数线是多少",
        "answer": "抱歉市场营销暂无可参考的去年的分数线"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "今年对口音乐类460分有几率吗",
        "answer": "去年音乐表演479，舞蹈表演444，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "贵校去年机电类录取最低分是多少",
        "answer": "去年270+"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口电子类",
        "question": "您好，去年贵校对口电子类招生录取分数线是多少",
        "answer": "去年220-230左右"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-重中之重",
        "question": "今年学生如果超过我校的分数线，但只在学校的专业录取人数范围之外的学生，如果同意调剂的话，肯定会有学上吗？或者是肯定会被其他专业录取吗？",
        "answer": "同意调剂且高于分数线，无其他情况可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "往年录取分数线多少",
        "answer": "文360+，理350+，对口各专业不同"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口",
        "question": "贵校23建筑设备工程技术录取分数是多少？",
        "answer": "无去年建筑设备工程技术分数，有去年建筑工程技术为302"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-志愿询问",
        "question": "文科今年考380报考贵校新能源汽车技术有希望吗？",
        "answer": "去年368，几年希望是有的"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-河南省文科生",
        "question": "文化考255，可以报考该校哪个专业，哪个专业几率大些？",
        "answer": "去年文科360+"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-美术生",
        "question": "河南省文科美术生专业196，文化255可以报考该校哪个专业，哪个专业机率大？",
        "answer": "你好，可以找自己喜欢专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口升学",
        "question": "老师您好，请问交通运输类今年270分，有希望被录取吗？",
        "answer": "去年最低分270+，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "新能源汽车，护理，医学影像技术，口腔医学技术和康复治疗技术"
    },
    {
        "schoolName": "安阳职业技术学院",
        "title": "安阳职业技术学院-对口机电",
        "question": "23年对口机电最低录取分数线是多少哪个专业",
        "answer": "去年的都再270上下"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南理科考生",
        "question": "理科333分报考我校智能制造装备技术录取概率大吗",
        "answer": "可以试试，去年347分。专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南理科考生",
        "question": "理科333分报考我校电气自动化技术录取概率大吗",
        "answer": "录取有希望，专业不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科350 位次182257 报考贵校录取希望大吗 专业可挑选吗",
        "answer": "有希望，先选择喜欢的专业，同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是1：1吗？",
        "answer": "全省专科都是这个比例"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-文科咨询",
        "question": "文科专业去年录取分数最低多少？位次多少",
        "answer": "去年374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-文科咨询",
        "question": "今年考了222，有机会上本校的哪些专业呢",
        "answer": "希望不大，，去年374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-录取文科",
        "question": "河南文科生分数358，位次172653能被该贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，，去年374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-中医康复技术",
        "question": "文科352有机会报考中医康复吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店",
        "question": "理科342可以报考贵校机电一体专业吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店",
        "question": "河南理科342有机会报考贵校骑车检测和维修专业吗",
        "answer": "可以试试，去年理科最低分347"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口交通运输339分有希望上贵校吗",
        "answer": "去年最低分263分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-录取希望值",
        "question": "您好，我文科363可以报贵校的学前教育吗？",
        "answer": "录取希望很大，专业分数不好预测"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-提问",
        "question": "河南文科365分，报考贵校的小学教育和小学语文教育被录取的可能性大吗？",
        "answer": "录取希望很大，专业不好确定"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科去年最低录取分数线是多少？支持转专业吗",
        "answer": "理科347，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-提档",
        "question": "你好，我是河南省考生，文科 314分，能否达到贵校的提档分数线",
        "answer": "可以试试，去年374，折合到去年324分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-机电一体化技术",
        "question": "理科306能上贵校吗",
        "answer": "可以试试，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-医药卫生专业",
        "question": "河南文科考生280位次268309--269551",
        "answer": "录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南理科337分位次421837可以被录取吗",
        "question": "你好",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "财经263有希望上贵校吗",
        "answer": "去年216，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师我想咨询一下那个应用电子技术 两年制是啥意思呀？那第3年干什么？",
        "answer": "两年毕业了"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口学前教育",
        "question": "老师，对口学前教育183分上本校有希望吗？",
        "answer": "去年147，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口市场营销292，有希望吗",
        "question": "对口市场营销292，有希望吗",
        "answer": "去年315，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口交通运输282分希望大不大啊？",
        "question": "对口交通运输282分希望大不大啊？",
        "answer": "去年263分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "08电子类199报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "去年210，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口交通运输类",
        "question": "274分可以尝试冲一下，有希望吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口计算机295报考贵校有多大机率呢？",
        "answer": "可以的，去年252"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-高考",
        "question": "河南理科334分位次426115有纪律被该校录取吗？希望大不大？能够报该校的什么专业？",
        "answer": "有希望，同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333能被贵校录取吗",
        "answer": "去年315，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "去年253，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-急急急",
        "question": "河南文科337 位次198421报语文教育和小学教育有希望吗，概率大不大",
        "answer": "录取有希望，专业希望不大，同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口建筑219分有希望贵学院录取吗",
        "answer": "去年最低分221，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-统招美术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（驻马店职业技术学院）",
        "answer": "第一年艺术批次招生，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "今年营销与物流类扩招了吗308有希望吗",
        "answer": "去年最低分315，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-志愿",
        "question": "中职对口报本校是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口医学类",
        "question": "对口医学类306，有机会上贵校吗",
        "answer": "第一年对口招生，有可能"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "营销类去年招多少人",
        "answer": "15人"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店职业技术招不招体育生",
        "question": "体育90 文化243能不能上该学校",
        "answer": "不能的"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "今年化工对口绿色低碳多少分可以我200可以有希望吗",
        "answer": "第一年招生，没有参考数据，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "中职艺术类对口高考396报贵校有希望吗？",
        "answer": "希望不大，去年音乐、美术对口录取最低分都400多"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口音乐类493可以被贵校录取嘛",
        "answer": "去年455，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机400分",
        "question": "对口计算机大类转专业难度多少",
        "answer": "去年252分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口小学教育",
        "question": "168分小学教育有希望吗",
        "answer": "去年147分，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-普招理科",
        "question": "老师你好，贵校去年电气自动化和食品质量与安全录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "专业分数请到学校招生信息网或关注微信公众号查询，2023年理科最低分347"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店",
        "question": "河南文科325，位次21w，报考贵校服从调剂会被录上吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口电子大类",
        "question": "对口电子大类240有机会上贵校吗？",
        "answer": "去年210分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-中医康复技术",
        "question": "中医康复技术，文科289有望被录取吗",
        "answer": "估计分数不够，去年录取374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口教育",
        "question": "你好 对口教育171可以报贵校吗 希望大吗",
        "answer": "去年147分，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校去年电气自动化和食品质量与安全录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "专业分数请到学校招生信息网或关注微信公众号查询，去年理科最低分347"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-理科",
        "question": "理科334位次426115可以报考本院校嘛",
        "answer": "有希望，去年录取347分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐460有几率上吗",
        "answer": "去年455分，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-文科357",
        "question": "173666位次能被录取吗",
        "answer": "有希望，今年文科分低"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口计算机283 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "去年252分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类293有希望被贵校录取？",
        "answer": "去年315分，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-种植对口",
        "question": "种植类对口，454分报考贵校会被录取吗",
        "answer": "可以试试，往年没有统计，报考的考生不多"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口食品",
        "question": "请问食品类255分有机会吗",
        "answer": "食品类往年报考人不多，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "去年最低分147，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-财经",
        "question": "北校区位置在哪里",
        "answer": "百度搜索下，也在驻马店市区，职业教育园区，学院路和顺河路"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师对口升学市场营销334排名1852 能上贵校吗？",
        "answer": "去年315分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口营销与物流",
        "question": "对口营销与物流今年331报考本校希望大吗？",
        "answer": "去年315分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口建筑353报贵校有几率被录取吗",
        "answer": "去年221分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大，去年最低分347"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口种植",
        "question": "403有希望吗",
        "answer": "去年421，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-请问对口升学学前教育去年多少分",
        "question": "请问对口升学学前教育去年最低录取多少分",
        "answer": "去年147分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "请问贵校去年对口音乐类录取分数线是多少？",
        "answer": "去年455分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口汽车类 260 有希望吗",
        "answer": "去年263分，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口计算机290可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年252分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "计算机专业336，位次3954，有希望能被该校录取吗？23年最低分数线是多少？",
        "answer": "去年252分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店",
        "question": "对口计算机275可以吗",
        "answer": "去年252分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机驻马店职业技术学院。",
        "question": "你好，老师，今年高考434分可以报该学校的软件技术专业吗？",
        "answer": "可以的，去年252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口汽车z",
        "question": "请问贵校286分对口汽车有机会被录取吗",
        "answer": "去年263分，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-住宿",
        "question": "老校区是上床下桌呗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口汽车",
        "question": "对口汽车286有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年263分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口汽车",
        "question": "对口汽车353分能报考贵校吗，学校宿舍是几人间",
        "answer": "去年263分，希望很大。6人间"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机333分，有机会进入贵校吗，几率大不大",
        "answer": "机率很大，去年252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口农林",
        "question": "请问贵校农林类女生宿舍环境怎样",
        "answer": "6人间，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "第一年按此类别招生，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口文秘254和237有希望吗",
        "answer": "去年129分，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机280能上吗？",
        "answer": "可以试试，去年252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-查询分数线",
        "question": "2024年最低分数线录取",
        "answer": "等录取后查询。报考可以参考去年的"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口交通运输",
        "question": "贵校交通运输专业历年录取分数线是多少?今年招生名额是多少？257分有望被贵校交通运输录取么？",
        "answer": "第一年按此类别招生，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口电子信息与电气类293分报考贵校希望大吗？",
        "answer": "去年210分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "是的，双过线，往年没有在艺术批招生，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口建筑",
        "question": "老师您好，对口建筑270分，有希望报考贵校建筑类吗？具体哪个专业可以推荐一下吗",
        "answer": "去年221，很有希望，专业学校招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年216分，非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口会计",
        "question": "本人分数354 位次1472 报考本校机会大吗",
        "answer": "去年216分，非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-录取",
        "question": "文科311，位次230920报考咱们学校服从调剂的话，录取的几率大吗",
        "answer": "希望不大，去年374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-求解",
        "question": "河南理工 275分，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "希望不大，去年347分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-咨询",
        "question": "文科311 位次230920报考贵校 服从调剂希望大吗",
        "answer": "希望不大，去年374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口财经",
        "question": "老师你好 财经326能被咱们学校录取吗",
        "answer": "去年216分，非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-文科",
        "question": "老师，我是文科，今年分数352，可以报贵校吗，那个食品药品录取有希望吗",
        "answer": "有希望，专业线不好说"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机280可以上吗",
        "answer": "有希望，去年252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "营销与物流类对口297分有多大几率被贵校录取？今年本专业在贵校招收多少名额？",
        "answer": "机率不大，去年最低315分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "您好，对口计算机399分报考计算机应用技术能被录取吗",
        "answer": "希望很大，去年最低分252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，文科242位次310678有希望被贵校录取吗",
        "answer": "没啥希望，去年最低分374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口机电",
        "question": "对口机电类往年的分数线是多少",
        "answer": "去年最低分253分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "学校2023年的计算机各专业录取分数线有么",
        "answer": "252"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-艺术生",
        "question": "文科292，美术 201可以上吗",
        "answer": "我们近几年来首次在艺术批次投放计划，没有参考数据，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南考生341，专业",
        "question": "河南考生341，报考本校电子信息工程技术，计算机网络技术录取概率大吗？",
        "answer": "去年文科374，理科347，希望不大，可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口营销物流类263可以报考吗",
        "answer": "去年录取最低分315，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口美术",
        "question": "对口美术446能上贵校吗？",
        "answer": "我们近几年今年第一年在艺术批次投放计划，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口农林",
        "question": "农林类476分 位次1464 有希望录取吗",
        "answer": "去年最低分421分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "计算机应用技术去年是多少分，二百八十多可以报吗",
        "answer": "去年252分，可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-咨询",
        "question": "河南美术191，文化213能报考贵校吗",
        "answer": "我校艺术类近几年今年首次投放计划，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师财经类专业两年制是只上两年?那和普通的三年毕业证有差别吗",
        "answer": "会计信息管理是两年，学制有区别，学历没区别"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师北校区是在经管吗",
        "answer": "经管在校区，现在经管更名为商学院"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店职业",
        "question": "对口电子类214今年可以上你们学校吗 2023年电子类的最低录取分数线是多少",
        "answer": "去年录取最低分210，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口汽车320可以吗",
        "question": "对口",
        "answer": "去年最低分263，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口计算机275今年可以报吗",
        "answer": "可以报考，去年252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "市场营销295有希望吗",
        "answer": "去年最低分315分，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师 今年对口电子信息与电气类384报咱们学校怎么样？往年录取分数线多少",
        "answer": "去年电子类210分，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "小学教育的宿舍是上床下桌吗，几人间",
        "answer": "6人间，上传下桌"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-宿舍",
        "question": "学前教育宿舍什么样子的",
        "answer": "6人间，上床下桌，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机",
        "question": "计算机250分有希望吗",
        "answer": "去年最低分252分，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低分216分，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口录取",
        "question": "我是对口的，201分，想考咱校的小学教育录取几率大吗",
        "answer": "希望还是很大的，去年最低分147分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "去年252分，今年增加了计划，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "希望不大，去年录取最低分374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-录取分数线",
        "question": "2024文科录取分数线多少啊？",
        "answer": "录取后今年的才能出来，去年录取最低分374分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口美术",
        "question": "请问去年贵校对口美术录取分数是多少，今年406分有希望吗",
        "answer": "去年381分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师我营造与物流类326分有希望录取吗 可以有哪些专业选择呢",
        "answer": "去年315分，有希望，专业可以到我校招生信息网查询"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口机电279分第一志愿报贵校希望大吗",
        "question": "对口机电279分第一志愿报贵校希望大吗",
        "answer": "去年最低分253分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口320能上吗",
        "question": "对口",
        "answer": "具体要看类别，请到学校招生信息网或关注微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "老师会计专业在新校区还是老校区",
        "answer": "北校区"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-驻马店职业对口汽车",
        "question": "咱们学校去年对口汽车录取分数线是多少，330有录取可能吗？",
        "answer": "去年263分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口财经",
        "question": "老师我对口财经类330有希望被录取吗",
        "answer": "去年216分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口教育类",
        "question": "对口幼儿教育164报学前教育有希望吗",
        "answer": "去年最低分147分，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "对口学前教育120有希望吗？",
        "answer": "去年录取最低分147分，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-2024 河南计算机对口",
        "question": "老师您好，请问今年计算机对口 310 分可以报考贵校计算机专业吗？",
        "answer": "去年录取最低分252分，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "去年最低分253分，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口高考类别",
        "question": "老师好，对口招生的食品智能加工技术和食品检验检测今年的招生类别是食品与烹饪类吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考艺术类，我校艺术类近几年第一次在艺术批次招生，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "贵校去年机电类录取最低分是多少？",
        "answer": "253分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口电子类",
        "question": "您好，去年贵校对口电子类招生录取分数线是多少？",
        "answer": "2023年最低分为210分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口汽车",
        "question": "您好，去年贵校对口汽车招生录取分数线是多少",
        "answer": "去年最低分201分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-河南计算机对口升学",
        "question": "您好老师，请问，我如果成绩为三百多分，可以报考贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "可以的 ，去年录取252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口财经",
        "question": "您好，请问贵校去年的大数据会计最低分数线是多少？今年计划收多少人呢？",
        "answer": "去年最低分216，今年计划收150人。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口",
        "question": "贵校财经类去年最高分最低分多少啊?今年财经类招生计划多吗",
        "answer": "去年最低分216，今年比往年有所增加。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "文科生今年考380报考贵校的城市轨道交通运营管理有希望吗？",
        "answer": "去年文科录取最低分为374分，可以报考，有希望，最好同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-对口计算机",
        "question": "你好老师，你们贵校去年最低分数线？",
        "answer": "最低分252分"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店职业技术学院",
        "title": "驻马店职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "考生你好，最近几年我校未在四川投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "焦作工贸职业学院",
        "title": "焦作工贸职业学院-对口",
        "question": "贵校23年对口汽修分数多少",
        "answer": "230"
    },
    {
        "schoolName": "郑州理工职业学院",
        "title": "郑州理工职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年的大数据与会计分数线是多少？今年计划收多少人呢？",
        "answer": "请拔打招生办公室电话0371-56657088咨询"
    },
    {
        "schoolName": "郑州理工职业学院",
        "title": "郑州理工职业学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "我校在四川未投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-郑州信息工程职业学院",
        "question": "你好，我是河南考生，理科考了224位次537637有机会进我们学校吗，本校这各个专业分是否一样",
        "answer": "你好，我校今年计划充足，希望是很大的，我校今年对进档学生按照“专业清”的原则，专业分不一样，把最想上的专业放到第一位，即使后期没有录到最想上的专业，开学第一学期之后也可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-多少分可以上贵校？",
        "question": "文科278体育110可以上贵校吗？",
        "answer": "您好同学，我校没有体育专业，您可以在高职高专批次以普通文科生的身份报考，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口",
        "question": "对口汽车类专业403位次1131率取机会大吗",
        "answer": "今年我们对口汽车大类没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口美术",
        "question": "老师您好！对口美术392分第一志愿报贵校有希望吗",
        "answer": "我们对口美术类没有放计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口",
        "question": "对口计算机249能过吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-录取",
        "question": "物理类255分有希望被录取吗？",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口",
        "question": "您好对口计算机206有机会去贵校吗",
        "answer": "没有过分数线"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-招生",
        "question": "河南文科女，388可以报考贵校吗？报考什么专业？",
        "answer": "当然可以报考我校，关注我校微信公众号可以了解更多专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-录取",
        "question": "你好 请问225有机会吗 文 听说今年扩招了",
        "answer": "是的，我校计划比较多，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-录取",
        "question": "文科258可以录取吗 排名区间294038-295137",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-高考河南",
        "question": "老师老，我理科243分，本校机电一体化技术、工业机器人技术能录吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-统招",
        "question": "老师请问大数据与会计2023年文科分数线大概多少？",
        "answer": "我校去年文科最低分数线是280分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-空中乘务",
        "question": "空中乘务文科261分可以报吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-录取",
        "question": "文科305可以报吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "question": "理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口",
        "question": "对口机电509可以报贵校吗",
        "answer": "对口机电我校没有放计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-报考录取",
        "question": "理科269服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-录取",
        "question": "文科270想报人物形象设计专业有机会吗",
        "answer": "人物形象设计是艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口",
        "question": "对口农林类211分有希望录取吗？",
        "answer": "专科线农林类是339"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口计算机",
        "question": "您好 对口计算机301有几率上贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机400分有没有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "第一志愿填报，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-统招",
        "question": "贵校 机电一体化 2023录取分数线 谢谢老师",
        "answer": "文科270左右，理科240左右"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机267 今年有希望吗？",
        "answer": "第一志愿填报，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "232分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-河南",
        "question": "学费",
        "answer": "12500"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-对口美术类",
        "question": "老师今年对口美术类444可以报贵校美术类专业吗？稳不稳",
        "answer": "可以第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-我文科258分能上贵校吗",
        "question": "文科258分能上吗",
        "answer": "可以第一志愿，专业同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-咨询",
        "question": "往年所以专业录取分数线多少",
        "answer": "咨询电话18638925358"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-咨询",
        "question": "你好 文185可以吗",
        "answer": "第一志愿填报，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-河南考生，男， 文科 265，",
        "question": "河南考生，文科 265，可以报贵校吗？可以录取吗",
        "answer": "可以填报，专业同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-可以上的专业",
        "question": "文科232分可以上贵校吗",
        "answer": "可以第一志愿，专业同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州信息工程职业学院",
        "title": "郑州信息工程职业学院-河南考生文科263分可以报考贵校吗？是公办还是民办？",
        "question": "河南文科考生263分可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以填报我校，我们是民办大专"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 文185放第一志愿有希望吗",
        "answer": "报了就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-招生",
        "question": "招广东吗",
        "answer": "广东没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科254，位次299463，报考贵校的学前教育录取几率大吗",
        "answer": "报了就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-咨询",
        "question": "老师、咱们理科240能够选择医疗吗",
        "answer": "我们有智能医疗装备技术，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科242位次524312有没有机会",
        "answer": "报了就有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口教育",
        "question": "对口教育130我放在第几志愿能被录取",
        "answer": "可以填报第一志愿试一下"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-高考",
        "question": "河南文265，位次28万左右，想要报考贵校大数据与会计专业，有希望录取吗？",
        "answer": "可以报的，报了就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-长垣烹饪",
        "question": "没课可以出去玩吗",
        "answer": "放假可以"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，2023年的贵校的录取分数线是多少啊？",
        "answer": "文科261"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科231分，报食品检验检测技术，有希望被录取吗？",
        "answer": "填报就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-长垣咨询",
        "question": "理科219排名540387-541055有机会报考本校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-文科277可以报哪些专业啊？",
        "question": "文277分可以报学前教育吗",
        "answer": "可以，第一志愿填报，专业填满，同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口计算机",
        "question": "老师您好，对口计算机258报咱学可以不，最低分多少啊往年",
        "answer": "可以报，最低218"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-录取",
        "question": "理科240有机会吗",
        "answer": "过线就可以报，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口",
        "question": "对口学前教育130能上吗",
        "answer": "可以报，对口学前教育今年计划数100"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-咨询",
        "question": "理科189有希望么？",
        "answer": "过线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口",
        "question": "请问214报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口",
        "question": "贵校去年酒店管理与数字化运营分数线多少",
        "answer": "去年最低分录到了211"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口计算机",
        "question": "今年对口计算机251有机会录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年财经类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "最低录到202"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-录取",
        "question": "老师河南理科252报咱学校稳不稳",
        "answer": "第一志愿填报，专业填满，同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "长垣烹饪职业技术学院",
        "title": "长垣烹饪职业技术学院-对口",
        "question": "对口种植类380报考贵校有希望吗，去年最低分多少",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-开封动漫",
        "question": "文科373报考动漫设计希望大吗",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校文科最低分353分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-河南文科体育类k",
        "question": "文化分262分，体育分107分，可以报考学校的体育教育专业吗？",
        "answer": "您好，文化课、专业课双过线后，可以报考我校，是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。体育类专业录取规则是：按照省级招生主管部门设定的统一投档规则计算投档排序成绩，在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照投档排序成绩从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-录取",
        "question": "河南理科329分有希望选民航运输服务吗，或者城市轨道交通运营管理，包分配吗",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校民航运输服务理科最低分328分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-请问贵校里的舞蹈编导专业分舞种吗？",
        "question": "是中国舞还是国际标准舞或者是街舞呢？",
        "answer": "您好，我校舞蹈编导专业不分舞种。"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-文科",
        "question": "你好老师，问问 261 省291722 可否报贵校 文物修复和新闻传播专业",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校文科最低分353分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-报考开封文艺",
        "question": "河南省理科270体育115，有机会报考该校体育类什么专业？",
        "answer": "您好，文化课、专业课双过线后，可以报考我校，是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。体育类专业录取规则是：按照省级招生主管部门设定的统一投档规则计算投档排序成绩，在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照投档排序成绩从高分到低分依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校理科最低分328分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-开封文化艺术职业学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校小学教育有希望吗？几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校文科最低分353分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-河南美术文",
        "question": "文化311美术225有希望被本校录取吗？",
        "answer": "您好，文化课、专业课双过线后，可以报考我校，是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。艺术类专业录取规则是：按照省级招生主管部门设定的统一投档规则计算投档排序成绩，在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照投档排序成绩从高分到低分依次录取，考生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-艺术生",
        "question": "美术生 文293 专208 能报文物修复与保护吗？",
        "answer": "您好，我校文物修复与保护专业不属于艺术类提前批，只看文化课分数。"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-文科312河南",
        "question": "考上本校几率大吗",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校文科最低分353分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-文科350河南",
        "question": "考上本校几率大吗",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校文科最低分353分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-河南音乐表演",
        "question": "文化300，专业200有望被贵校音乐系录取吗？",
        "answer": "请登录我校官网招生栏目，上面有去年的各专业录取成绩统计，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-艺术类报考问题",
        "question": "老师你好，我是艺考生，专业分186，文化分271，能报考咱们学校艺术类专业吗？",
        "answer": "请登录我校官网招生栏目，上面有去年的各专业录取成绩统计，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-录取",
        "question": "你好我想请问河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？或者我选择贵贵校的那些招生计划被录取的记录大些",
        "answer": "我校去年普通类文科最低分为353分，理科最低分为328分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育167有希望吗？学校是否支持专升本？",
        "answer": "去年对口升学学前教育类我校最低分为168分，供参考。学生符合相关国家政策即可报考专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-对口学前教育",
        "question": "我的成绩是187 位次是1890 有望上贵校么",
        "answer": "去年对口升学学前教育类我校最低分为168分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-咨询",
        "question": "老师你好，往年的云计算，录取分数线是多少",
        "answer": "您好，去年我校云计算技术应用专业理科最低分328分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-录取",
        "question": "河南理科328分，可以报考咱们学校吗？咱们学校专升本的条件是什么？",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校理科最低分328分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施新高考改革的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-只有艺术生可以报吗",
        "question": "请问提档比例是多少，去年理科最低录取分数线是多少，学生宿舍有空调吗，是上床下桌吗，没有课可以在宿舍吗",
        "answer": "您好，去年我校理科最低分328分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。学生宿舍空调我校正在筹备解决中，宿舍有部分是上床下桌，没有课时可以选择在宿舍。"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-咨询报考专业",
        "question": "295分想报考贵校小学数学专业，可以报吗？",
        "answer": "您好，成绩过线后，可以报考我校，去年我校小学数学专业理科最低分330分，仅供参考，今年是否能被录取需按照河南省和我校录取规则进行。普通类专业录取规则是：在省级招生主管部门投档到我校的考生中，依据“志愿优先”的原则，按照成绩从高分到低分的顺序依次录取。考生投档成绩相同时，实施...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "开封文化艺术职业学院",
        "title": "开封文化艺术职业学院-对口学前教育",
        "question": "本院对口学前教育去年最高分最低分是多少？",
        "answer": "您好，我校去年对口学前教育专业最低分168分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南应用技术职业学院",
        "title": "河南应用技术职业学院-咨询",
        "question": "老师请问学校开设学前教育专业吗",
        "answer": "未开设学前教育专业，具体专业开设情况，请参考学校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-舞蹈",
        "question": "河南舞蹈229文科276有希望吗？？？？？综合分424",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-舞",
        "question": "您好，想问一下文科，文化256，艺考210，折合69.652综合390.5能报贵校吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-21 文科292 位次253641-254911",
        "question": "报学前教育，新闻采编与制作有机会被录取吗？ 录取规则是什么？ 投档比是多少 能专升本吗？升本率多少？ 就读期间自考成人本科能正常统招专升本吗？ 有实习要求吗？要跑操吗？ 能转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-报",
        "question": "文科234，美术185有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-舞蹈",
        "question": "你好老师 文化255舞蹈212有机会上本校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-您好老师",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234，专业197，能上贵校吗?",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-专业",
        "question": "本校新增专业舞台设计与制作，河南美术生综合分335.75报考有希望吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-艺术录取",
        "question": "文化219舞蹈217能报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-报考",
        "question": "美术专业分185理科文化分249进入本校有希望吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南美术生文化290，美术分218，综合417.5录取几率大",
        "question": "河南美术生文化290，美术分218，综合417.5录取几率大吗(河南艺术职业学院)",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南美术",
        "question": "专业192 文化356 报考贵校有希望录吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考河南艺术职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-理科273能上中外合办新闻采编吗",
        "question": "理科273能上中外合办新闻采编吗 中外合办专业可以转到中外合办专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术最低分",
        "question": "我校历年对口美术视传最低分是多少？或者2022年的",
        "answer": "考生你好，我校2023年无对口美术类招生计划，故没有录取最低分作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "515报贵校视传数媒不调剂，退档概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年无对口招生计划，故没有最低分参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "老师、咱们去年普通理科招生最低分数线是哪几个专业？",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术生（河南艺术）",
        "question": "文科美术生折合分53.9，有几率录取我校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-招生",
        "question": "河南考生 音表器乐 综合分417 专业210分 文化309 有机会被录取吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南艺考生",
        "question": "文化课249分，美术分185分，能报贵校美术设计专业课？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-文科",
        "question": "你好老师，问问261 省291722 可否报贵校新闻相关专业",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术生",
        "question": "美术生 文293 专208 能报艺术设计专业吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术生",
        "question": "美术生 文293 专208 能报文物修复与保护吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南美术文",
        "question": "文化311美术225有希望被本校录取吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-最低分",
        "question": "227有希望报考吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "我想问一下贵校22年对口最低分数线是多少",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术生",
        "question": "文科美术综合分471 美术分258 有机会被录取吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南美术生195 文科 321",
        "question": "美术排名48968 文科排名 21689---218174",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-音乐表演",
        "question": "老师，我是文科生，文化课 387 专业 214，有望上贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考河南艺术职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河艺",
        "question": "文科 表演207 文化254 综合385.75 可以上吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河艺",
        "question": "文科生专业分220文化科322有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河艺",
        "question": "河南美术191文化347有机会吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南理科",
        "question": "345分能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据河南省整体的分数位次，345分有很大机率被录取，欢迎你报考河南艺术职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南理科",
        "question": "345分能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据河南省整体的分数位次，345分有很大机率被录取，欢迎你报考河南艺术职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "播音主持专业有身高要求吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南文科艺考生",
        "question": "文321 美术 195",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-艺术生",
        "question": "河南理科文化255，艺术舞蹈244，有机会吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "question": "你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "answer": "你好考生，我校2024年无重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "你好老师想问下对口美术类379报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好考生，我校2023年无对口招生计划，故没有录取最低分作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术",
        "question": "文化347专业191设计类有机会吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "我是对口声乐的548 报贵学校戏曲一类的有希望吗？",
        "answer": "你好考生，我校2024年无对口声乐招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南音乐表演",
        "question": "文化330，专业200有望被贵校音乐系录取吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-导演",
        "question": "老师您好，导演203文化课341有希望吗",
        "answer": "你好考生，我校2024年无导演类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口学前教育",
        "question": "你好 对口教育171分 位次是2542报贵校希望大吗",
        "answer": "我校2023年无对口教育类专业招生计划，故没有录取最低分作为参考。河南省2024年对口教育类专业专科省控线为120分。可以报考我校学前教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南美术",
        "question": "河南美术 专业分218，文化277，位次273234，能报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-报考",
        "question": "文科 表演207，文化254 综合385.75 有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287能报贵校的计算机网络技术吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河艺",
        "question": "您好，河南理科274有望被贵校录取吗，有哪些专业保底，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南艺术招不招体育生",
        "question": "体育90分 文化243分能不能被该学校录取",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-重庆美术生",
        "question": "专业249.2，文化288报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在重庆无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南艺术职业学院",
        "question": "老师您好，文科241，位次311516－312567，有机会被贵校录取吗，录取之后能转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南艺术收不收体育生",
        "question": "体育90 文科243能不能被该学校录取",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "你好同学，我校2023年无对口类学前教育招生计划，故没有录取最低分参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-艺术生",
        "question": "文科203艺术183能被贵校录取吗（河艺）",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-请问能否上贵校?",
        "question": "请问能否上贵校? 2024河南考生，理科325，位次438282能否上贵校??",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校艺术类专业吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-艺术舞蹈生",
        "question": "河南艺术舞蹈生专业217文化300有机会上该校吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750&times;50+去年等效专业分数/去年专业满分&times;50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "理科328有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "文化291，美术214可以报考咱学校视觉传达吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750&times;50+去年等效专业分数/去年专业满分&times;50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "新闻编采与制作有身高要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-转专业",
        "question": "老师您好，如果被高收费专业录取，开学之后能转普通专业吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-转专业",
        "question": "老师您好，如果被高收费专业录取，开学之后能转普通专业吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-文科",
        "question": "文科332排名204486",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "营销与物流类23 年录取分数线最低多少",
        "answer": "你好考生，我校2024年无对口营销与物流类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "河南理科350美术197报视觉传达设计录取希望大吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750*50+去年等效专业分数/去年专业满分*50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287可以报贵校的动漫制作技术吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-音乐表演",
        "question": "老师音表 210 文化课 274 综合分 399.5 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "同学你好，我校对口美术类专业往年无招生计划，故没有录取最低分作为参考，河南省2024年对口美术与设计类省控线为359分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "question": "理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-是郑开大道和 文化路两个校区吧",
        "question": "没有兰考校区吧",
        "answer": "同学你好，我校2024级新生在兰考校区就读，大学二年级回郑州文化路校区和郑东校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-吉他",
        "question": "老师好，音乐表演器乐有古典吉他吗？",
        "answer": "考生你好，我校音乐表演（器乐）有古典吉他。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "河南理科290能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。欢迎报考河南艺术职业学院。理科290分可以考虑我校中外合作办学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-播音生",
        "question": "综合分412，有望被本校专科批次录取吗？",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次分数，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-请问老师：美术234分，文化246分，能被贵校录取吗？",
        "question": "河南文",
        "answer": "你好考生，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次分数，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育144可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年没有对口学前教育的招生计划，故没有录取最低分作为参考，2024年对口类教育类专业省控线为120分。可以报考我校学前教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-湖南美术生",
        "question": "理科，文化292专业226能报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年无湖南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？今年486有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年无对口美术类专业招生计划，所以没有录取最低分参考。河南省2024年对口美术与设计类专业省控线为359分，可以报考我校美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口计算机网络技术",
        "question": "313能上吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年无计算机专业对口招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南文科",
        "question": "老师我文科考312位次22万多可以报河南艺术普通文科批次吗",
        "answer": "考生你好，你考生可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次分数，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南体育",
        "question": "河南文科352，体育116有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-354可以报贵校动漫制作技术吗",
        "question": "354可以报贵校动漫制作技术吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育162能被录取吗",
        "answer": "考生你好，对口教育类专业省控线为120分，我校往年学前教育专业无对口招生计划，根据你的分数，你可以报考我校，还是有一定的录取机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术475有几率上河艺吗",
        "answer": "考生你好，对口美术类专业省控线为359分，我校往年学前教育专业无对口招生计划，根据你的分数，你可以报考我校，还是有一定的录取机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术生咨询",
        "question": "美术生文科，我根据贵校官网的美术生综合分计算公式，算的我的综合分数是440，但我看23年的最低录取分数都是几十，想问一下，怎么把今年的分数折合成去年的，用来对比",
        "answer": "考生你好，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次分数，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "您好，理科316，体育111，报考贵校的体育专业有没有希望。",
        "answer": "考生你好，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次分数，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2024年招生简章，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "老师您好 文科304 有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。文科304分可以考虑我校中外合作办学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南文科421",
        "question": "河南文科421分，报贵校数字媒体艺术设计希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "文化284美术205，美术排名37032，文化排名264738，有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-专业",
        "question": "您好，文化课218，专业课205可以报贵校的国际标准舞专业吗",
        "answer": "考生你好，你可以在网上找到去年的文化一分一段表和专业五分一段表，按照自己今年的文化成绩和专业成绩分别折算出去年的等效位次，按照以下公式：去年等效文化分数/750×50+去年等效专业分数/去年专业满分×50，之后的成绩参考去年我校的最低分数线。我校官网和官方公众号有2023年各专业录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问美术生文科，文化分286，美术分209不挑专业服从调剂，有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-老师，河南国标舞文化294，专业218，可以走河艺吗",
        "question": "老师，河南国标舞文化294，专业218，可以走河艺吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "今年全省排名二十六万多 有机会能报国标舞专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "您好 对口学期教育184分能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，对口教育类专业省控线为120分，我校往年学前教育专业无对口招生计划，根据你的分数，你可以报考我校，还是有一定的录取机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-四川美术",
        "question": "美术专业224，文化338，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年只在河南省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "理科230有可以选择的专业吗",
        "answer": "考生你好，可以考虑中外合作办学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-书法",
        "question": "有书法专业嘛",
        "answer": "考生你好，我校有书法专业。我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-咨询",
        "question": "老师你好，请问一下学校学前教育专业近三年的最低录取分数线和分段是多少呀",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。欢迎报考河南艺术职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "老师您好，我文化279，美术225有希望报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "贵校对口学前教育最低分数线为多少",
        "answer": "考生你好，我校往年对口类学前教育专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "文科288有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年文科录取最低分为373分，中外合作办学类专业文科录取最低分为208分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "老师您好！我对口美术分数535 报考贵校环境艺术设计录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。我校2023年没有对口美术专业的招生计划，2024年河南省普通高校对口招生录取控制分数线美术与设计类专业为359分，所以根据你的分数报考我校录取机会还是挺大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230位次在32万多，报咱学校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年文科录取最低分为373分，中外合作办学类专业文科录取最低分为208分，欢迎你报考河南艺术职业学院中外合作办学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "313分对口计算机能进本校吗",
        "answer": "考生你好，我校对口类招生无计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在福建省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口",
        "question": "对口计算机 咱学校有什么专业能报 分数线大概多少",
        "answer": "考生你好，我校对口类招生无计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南艺术职业学院",
        "title": "河南艺术职业学院-对口美术",
        "question": "请问贵校对口美术512分，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普招招生简章已在我校官网以及微信公众号发布，包含内容有2024年招生专业、计划以及2023年普招各专业录取最低分。我校2023年没有对口美术专业的招生计划，2024年河南省普通高校对口招生录取控制分数线美术与设计类专业为359分，所以根据你的分数报考我校录取机会还是挺大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "老师，您好，河南理科427，位次275266，有希望被贵校计算机科学与技术专业录取么？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科433",
        "question": "能进贵校吗，投档比是多少",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达经贸管理学院",
        "question": "美术211文科306有希望报考贵校吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合466排名一万五双过线，被贵校录取的几率有多大",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-广东物化政468排205632报考贵校录取几率大吗",
        "question": "广东物化政468排205632报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校广东省暂无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科460报审计学专业有希望吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科403有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校数字媒体艺术专业是否有把握被录取？",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "理科河南441位次250080能报考机械设计制造及其自动化吗？需要服从调剂吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-投档比及录取问题",
        "question": "你好，贵校的投档比是多少呢？ 文科462分能被广告学录取吗？ 如果被提档后，服从调剂的话，不会被退档的几率有100%吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "在河南省理工排名235779 男生 有希望录取贵校计算机类，电子信息类或电气及其自动化专业吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-理科442",
        "question": "学法学能录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-高考咨询",
        "question": "河南文科465可以上贵校的汉语言或者法学吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-国际标准舞",
        "question": "舞蹈统考242 文化240录取几率大吗",
        "answer": "3.舞蹈类本科：舞蹈表演（中国舞、国际标准舞）双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "文科465能报财经类的专业吗?有什么推荐专业吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "，老师您好我是24届河南文科考生总分484次49586，并且服从调剂，有机会被贵校录取吗，今年的投档比是多少",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科471，排名59729，能被贵校的汉语言文学或者会计专业录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-专业",
        "question": "贵校的汉语言文学不属于师范类，这对以后当教师有什么影响吗",
        "answer": "毕业想当教师需要考取教师资格证。请同学，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-汉语言文学",
        "question": "我想请问一下贵校的汉语言文学是师范类专业吗",
        "answer": "不属于师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-福建历政地434可以冲一下汉语言专业吗",
        "question": "福建历政地434排名25874",
        "answer": "去年我校录取最低分453，建议报考冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "去年我校山东录取最低分443，可以报考试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南升达经贸",
        "question": "文科专科360 170278能进贵校吗 贵校有专升本计划吗 院内可否进行专升本",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术",
        "question": "专业课成绩，204文化课成绩，384能被贵学校录取吗？",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达",
        "question": "老师，文科335可以报我校专科吗，服从调剂会不会被退档",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-山东音乐",
        "question": "音教443被录取的概率大吗？",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "文科460位次68905报汉语言文学稳吗，大一入学后学校好转专业吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-美术（文）郑州升达",
        "question": "美术专业215，文化358，报考贵校的录取几率多少？",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取咨询",
        "question": "河南理科450分能被贵校计算机科学与技术，软件工程录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取与专业",
        "question": "贵校投档比多少以及转专业容易吗",
        "answer": "新生入校后，在第一学期期末可在规定时间内向学校提出调整专业申请，经学校研究批准后可调整专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-请问理科426，报名贵校造价或者土木工程有希望吗",
        "question": "请问理科426，报名贵校造价或者土木工程有希望吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-四川美术生文科",
        "question": "老师你好，四川美术生，专业232，文化381，综合分480，有希望被贵校录取录取吗",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科美术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-老师本省文科457分有希望被学校录取吗",
        "question": "老师本省文科457分有希望被学校录取吗？学校今年预计最低录取分数线是多少？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南美术艺考生，文化分321专业分216，有机会被录取吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南艺术生",
        "question": "文化309艺术206综合分412五五比例的257.5有没有机会报考本校美术专业放在第一志愿",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南文科414，位次111032，能否被贵校录取",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑升达",
        "question": "您好，文科450能报吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科426有希望被高校录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科450分位次234011有没有希望报计算机科学与技术专业求求了",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-专业",
        "question": "您好，贵校对于单科成绩有什么要求吗",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "理科443位次246430 报考会计英语法学哪个专业更容易被录取？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "您好，文科450能报贵校吗？服从调剂",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "我校未在江苏安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "question": "河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达经贸管理学院",
        "question": "文科文化307美术219有希望被录取吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "退档是否就意味着录取失败，其他大学也无法录取只能征集志愿或复读",
        "answer": "可以这么理解"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209 ，能报贵校的数字传媒艺术吗？被录取的希望大吗？",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科478位次五万四能上贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "去年我校录取最低分458，可以报考录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科460省排名68905",
        "question": "请问报名贵校可以吗以及录取几率大吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术",
        "question": "文化313，美术228，综合分数441.5报考贵校有机会吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化344，音乐教育按照文5专5计算综合分432分，本科批次有机会到贵校吗？录取概率多少综合分折算规则是文5专5吗？",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育 双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科",
        "question": "文科450可以报考该院校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-宿舍",
        "question": "请问宿舍电费真的很贵吗？",
        "answer": "不贵"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科生477可以报汉语言文字吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南文科463法学会被调剂吗，几率大吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-音乐表演（声乐）",
        "question": "河南文科文化315，专业216有希望吗",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育 双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南文科463报考会计，调剂的可能性大吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "理科471物联网工程能稳走吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南文科377位次十四万多有希望上贵校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科体育生体育成绩116文化成绩336有希望报考贵校吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩&times;0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河北美术综合分444排名21312",
        "question": "请问可以报考贵校的专业吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-招生计划",
        "question": "网页上的招生计划和招生之友上的数据不一样，应该看哪个？",
        "answer": "按照当地教育考试院公布为准，招生之友是分文理科公布"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-理科434",
        "question": "你好 男生理科434 色弱可以被机械专业录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-汉语言文学专业录取",
        "question": "文科476分是否可以被该贵校的汉语言文学专业录取",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科",
        "question": "请问河南文科477能冲上吗法学专业",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文",
        "question": "河南文科464排名65531可以进审计学吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-理工441分报考贵校希望大吗？",
        "question": "希望学财务相关的专业，如会计、审计、财务管理等，不知这个分数是否可以？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑升财",
        "question": "理231能报贵校专科吗位次532269",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "理231能报贵校专科吗位次532269",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "如果服从调剂会不会被退档",
        "answer": "进档考生服从调剂，没有专业受限等问题，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南考生理科成绩439想报考咱们学校计算机专业希望大吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-投档比",
        "question": "学校投档比多少，有专业极差吗",
        "answer": "基本上都是1:1，没有专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-专业",
        "question": "您好，理446报考贵校审计学可以吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-投档",
        "question": "投档比是多少 服从调剂好转专业吗",
        "answer": "投档比基本上都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达经贸管理学院",
        "question": "河南省理科436分能上贵校的电子信息工程，软件工程，计算机，人工智能的专业吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "山西理科380分录取概率大吗？",
        "answer": "去年录取最低分344分，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-专业级差",
        "question": "贵校有专业级差吗？",
        "answer": "没有专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-音乐表演226，文化358综合成绩461.5，请问能上贵校？",
        "question": "音乐表演主项声乐183",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育 双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-音乐表演226，文化358综合成绩461.5，请问能上贵校？",
        "question": "双过线，音乐表演主项声乐183",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育 双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-生活",
        "question": "贵校的住宿费怎么算？寒暑假是否可以留校？寝室会不会变动？",
        "answer": "建议考生电话咨询，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "文科454能被新闻学录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "文科454会被网络与新媒体专业录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-专业",
        "question": "贵校转专业容易吗",
        "answer": "新生入校后可以申请调整专业，一般在第一个学期的期末，参照学校专业调整的有关要求和规定，提出个人申请，经审核批准后，即可办理调整。学生在校期间转专业次数不能超过一次。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南录取 理科424 排名280000 可服",
        "question": "河南录取 理科424 排名280000 可服 请问可报考贵校吗 在此十分感谢答复",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科462分可以报考贵校吗",
        "question": "法学专业",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科437，位次257272，报考贵校希望大吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-美术文科",
        "question": "文化课322排名26532 专业239排名7673 有机会上吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术",
        "question": "河南美术208，文化326，有可能录取吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "四川美术生综合分480 专业224 文化400 位次排名14368 有希望录取郑州升达经贸的艺术类的视觉传达或其他吗？",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-老师您好！河南理科，男生，",
        "question": "老师您好！河南理科，男生，415分，位次296534可以被贵校二本批次录取吗？专业不限",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-普招专科录取",
        "question": "理科367分有希望被该校的大数据与会计录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-体育生",
        "question": "文389。体育104。报咱们的体育管理能录取吗？",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩&times;0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南体育109 文科336",
        "question": "体育109 文科336有希望吗可以吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科447分80118名可以报考贵校吗",
        "question": "河南文科447分80118名可以报考贵校吗，非常感谢",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-咨询",
        "question": "老师你好，理科413报贵校录取的可能大不大",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达经贸管理学院",
        "question": "河南文科440，位次86369，有望被贵校本科专业录取吗？贵校转专业容易吗?",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-音乐录取",
        "question": "河南音乐教育218文科341有希望被贵校录取吗",
        "answer": "音乐类本科：音乐表演、音乐教育"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "请问河南理435有机会上贵校吗？概率如何",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文美",
        "question": "2024河南高考生 文美 文化课330 美术生214 综合分432.5 可以被贵校录取吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报工学的专业吗？希望大不大",
        "answer": "根据往年录取情况，报考录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-理475分能够上吗？",
        "question": "四川高考475分，可以上贵校吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，报考录取有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "文科479汉语言文学专业能录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-美术",
        "question": "文美，文化349美术209高考贵校有希望吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "3.舞蹈类本科：舞蹈表演（中国舞、国际标准舞）双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-学校管理",
        "question": "咱学校管理严吗，是不是高中式管理，还要上早自习早读？！",
        "answer": "考生你好，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-美术",
        "question": "请问四川美术综合459.10，排名一万八，录取概率大吗",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "我校在江西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达经贸管理学院",
        "question": "河南理科416有望吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科",
        "question": "河南文科267 位次284997有希望报本校吗，希望大吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-郑州升达",
        "question": "你好，河南理科437，位次257272。可以报考本校吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-報考",
        "question": "理科403可以報考本校嗎",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-升达体育",
        "question": "河南文科352，体育116有可能吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科469 位次61381 报考贵校汉语言文学和学前教育专业 录取概率大不大？宿舍环境如何？是上床下桌吗？这个分数报考贵校稳不稳？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-体育生",
        "question": "河南文科322，体育109有希望吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科431位次268186，服从调剂能被贵校录取吗？",
        "question": "目标专业是会计学，其次软件工程",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-体育109文科336",
        "question": "河南文科336，体育109 有希望吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科生460能被本校录取吗",
        "question": "河南文科生460能被本校录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南理科428报贵校有希望吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科446报考有把握吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "老师您好！烦问下我们河南理科442分，位次248270位，报考咱们学校有希望吗？感谢！",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科440分报贵校法学的可能",
        "question": "河南理科440分报贵校法学的可能",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "你好 河南文科459",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "理科442能否被录取，如果服从调剂会不会被退档",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术",
        "question": "河南美术225，文化课文科324，有希望冲一下本科的视觉传达吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-体育",
        "question": "您好河南文科333体育116可以填报吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南省艺术生 播音与主持216 文化分216 文科生",
        "question": "河南省艺术生 播音与主持216 文化分216 文科生",
        "answer": "我校不招收播音主持类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-无",
        "question": "河南文科463想报考本校法学可能性大吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-舞蹈类文化课和艺考分数双过线能报考咱学校吗",
        "question": "舞蹈类文化分数293，艺考分数225，报考咱学校概率大吗",
        "answer": "3.舞蹈类本科：舞蹈表演（中国舞、国际标准舞）双过线，按照文化分×0.5+专业分×1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科456位次72330想上贵校，有希望被录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-税收或者经济学",
        "question": "小达达，河南文科生 ，分数486 位次48135 换算后去年的位次是45712 分数517有机会上贵校的审计学或者税收学或者经济学嘛",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-咨询",
        "question": "老师您好，河南文科268有机会报考贵校的专科批次学前教育专业吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南音乐表演",
        "question": "老师你好 双过线文化课287 专业课227 录取希望大不大 学费音乐本科一年多少",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育 双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理工美术生",
        "question": "文化课344 专业课212有希望被学校录取吗？",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-专业",
        "question": "文科466，位次63839，想报考升达学院，有什么推荐的专业吗？意向想学会计一类的",
        "answer": "这个分数报考我校录取可能性比较大，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术生",
        "question": "老师你好河南文科美术230文化301有希望报考本校吗",
        "answer": "我校按照双过线，按照文化分*0.5+专业分*;1.25折算，考生折算成绩为438分，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-您好；河南文科男生 265分，可以报贵校吗？",
        "question": "您好；河南文科男生 265分，可以报贵校吗？",
        "answer": "建议考生考虑我校专科中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科女生，451分，想报考贵校的汉语言文学专业，有希望吗",
        "question": "河南文科女生，451分，想报考贵校的汉语言文学专业，有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，汉语言文学把握不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科434排名262825有希望吗",
        "answer": "这个分数报考我校需要冲一冲，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-请问河南女生理科424分，可以上贵校财会类专业吗，几率大吗",
        "question": "感谢回答",
        "answer": "这个分数报考我校录取可能性比较小，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南理科438被贵校录取的可能性有多大",
        "answer": "这个分数报考我校录取可能性较大，具体请拨打电话0371-62436243"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南艺术生 文科 专业课205 文化课303 有希望报考贵校艺术类专业嘛",
        "answer": "我校按照双过线，按照文化分*0.5+专业分*1.25折算，考生折算成绩为407.75分。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南理科456分位次223279能上贵校英语翻译专业吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "理科458位次21万左右能被贵校录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科471位次59729是否有机会被录取，汉语言文学专业能不能保住？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南文科471位次59729是否有机会被录取，汉语言文学和会计学录取率大不大？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科考生总分441位次250029 报考贵校有希望吗",
        "question": "同上",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科439可以上吗？",
        "question": "河南省排名253700报这个学校稳妥吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "您好老师文科273位次在270000左右被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-音乐生招生",
        "question": "对于音乐生招生文化和艺术录取占比",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育 双过线，按照文化分×0.5+专业分×1.25折算。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南考生463位次66389可以报贵校的法学财会吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-高考",
        "question": "文科最低多少分稳上啊",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南省理科387能报贵校的专科工程造价吗？被录取的几率大吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-招生",
        "question": "你好，我是四川的音乐声生，学习音乐表演民族唱法，专业成绩190.64，文化成绩381，综合成绩428.8，请问有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科472能上贵校吗",
        "question": "文科472能上贵校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "你好，请问理科437分可以报考本校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-招生",
        "question": "河南考生成绩412，位次301799，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术生",
        "question": "河南美术 文科344美术205能不能录取",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "山西理科323有没有希望报考贵校的机械设计制造及其自动化或者电气工程及其自动化专业",
        "answer": "去年录取最低分344分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南省理科女生387能否被该高校录取？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-体育专业",
        "question": "河南文科体育109文化334有没有机会上贵校",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-四川美术",
        "question": "老师，请问四川美术专业234分文化355分，综合分470分录取的几率大不大？双上线过后，郑州升达经贸管理学院是以专业成绩为主录取还是综合啊？",
        "answer": "艺术类专业今年重大改革，首次按平行志愿方式录取，录取规则也基本上都变成了按照满分750分，文化课占375、专业课占375去折算，往年的录取情况不具参考价值。在平行志愿录取方式下可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "今年有专科批志愿吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "理科417有望进入贵校嘛",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "2023年专科批中外合作办学多少分",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "理科434有希望被贵校录取吗？如果服从调剂会被调到中外合作办学里吗？如果我服从调剂，但专业已满，会被退档吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科考生413 位次3000347 录取该学校的几率大不大",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南理科427 排名275266 有希望上本校吗",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-十分有意报名贵校",
        "question": "请问老师我是河南的文化320美术201有机会进入贵校吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科体育河南",
        "question": "河南文科352，体育116有希望冲一冲吗",
        "answer": "体育类本科：社会体育指导与管理  双过线，文化课成绩*0.04+专业成绩×0.467折算。 参考分数：65分上下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-招生",
        "question": "福建高考455有望被录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-学校",
        "question": "2024年艺术分231专业分最低多少？文化分得多少？",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文科文化378专业230",
        "question": "可以上吗",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "今年文科468且服从调剂有机会被本校录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取概率",
        "question": "河南434有望被录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-学校收不收专科",
        "question": "大概多少分",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南省理科女生387能否被该高校录取？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南省理科女生387能否被该高校录取？",
        "question": "河南省理科女生387能否被该高校录取？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南理科442有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "439河南理科能保好专业吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科414有希望报贵校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "24年理科425分，能上贵校的自动化、物联网、计算机专业吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-招生",
        "question": "学校对湖北招生吗？379可以上吗？",
        "answer": "我校在湖北省没有招生计划，谢谢同学关注。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "2024河南文科452排名75749能否被贵校录取",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科463位次66389有希望吗",
        "question": "河南文科463位次66389有希望吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "你好请问文科河南451可以报贵校吗，有什么专业",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取概率",
        "question": "文科河南考生 459 报考贵校机率大么？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-报考",
        "question": "河南理科427 排名275266 有希望上本消息吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南，文科，文化382（日语考生），美术专业214，有希望报考吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-能否被录取?",
        "question": "河南理科考生446，能否被法学专业录取？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-文化350艺术222，音乐表演录取记录大吗？",
        "question": "求概率",
        "answer": "2.音乐类本科：音乐表演、音乐教育"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "河南理科438分可以上贵校吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南文科468分能上会计学或财务管理专业吗",
        "question": "河南文科468分，位次62194能上咱们学校的会计学或财务管理专业吗？",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-录取",
        "question": "文科288有希望被贵校录取吗",
        "answer": "1.本科：文科458 分上下（位次70000左右），理科436分上下（260000左右）；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州升达经贸管理学院",
        "title": "郑州升达经贸管理学院-河南美术生，请问专业206文化337，有希望报考贵校吗",
        "question": "。",
        "answer": "1.美术设计类本科：视觉传达设计、环境设计、数字媒体艺术"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-专升本",
        "question": "河护能够专升本的专业有哪些，网上搜到的不全",
        "answer": "河南省教育考试院官网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-提前批",
        "question": "河南文科325，位次211761～219340，报提前批针灸推拿可以吗",
        "answer": "2023年针灸推拿文科平均位次是189214"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-问题",
        "question": "河南文科308分 位次234756报提前批针推能过吗",
        "answer": "可参考学校官网招生就业栏目历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-报考",
        "question": "临床医学属于那个批次填报，官网有专业批次表吗",
        "answer": "提前批，官网招生就业栏目有招生简章和历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-录取",
        "question": "河南理科332分可以报口腔医学吗？",
        "answer": "只要超过省控制线都可以报考，可参考我们学校招生网上历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-报考本校",
        "question": "请问理科363可以报贵校的临床吗",
        "answer": "可参考官网招生就业网历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-录取",
        "question": "文科360可以被针灸推拿录取么",
        "answer": "可参考我们学校官网招生就业网上历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "河南护理职业学院",
        "title": "河南护理职业学院-录取",
        "question": "河南文科330分 20万左右有机会报考贵校药学或者护理或者口腔吗 还有上一年的最低录取线是多少",
        "answer": "可参考我们学校官网招生就业网上历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-专业录取",
        "question": "老师你好我想问一下咱们学校的自动化专业和电力技术专业我可以录取吗 我的高考分数383分位次在143000名左右",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-转专业",
        "question": "老师你好咱们学校的转专业政策是什么",
        "answer": "同学你好，我校暂不支持转专业，填报志愿时可按照个人意愿选择喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "老师您好！河南理科学生335分能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "您好，河南理科274报贵校哪些专业好点，谢谢",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "文科234，美术185能被录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校美术类专业文科最低投档分54，计算方法为"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-文科",
        "question": "文科288位次258572-259838对应上年分数335有希望录取吗？贵校今年扩招吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线在334左右，今年无扩招，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-学前教育",
        "question": "河南文科280位次268309--269551",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-能否录取和住宿",
        "question": "老师您好我是河南文科考生今年383分位次在143000名左右报考你们学校的自动化专业能不能录取 老师请问你们学校是上床下桌和独立卫浴吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，参考去年录取数据，你的成绩有很大希望被录取，学校部分宿舍有独立卫浴，部分无。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口交通运输（许昌电气）",
        "question": "对口交通运输282分有希望吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校汽车类专业最低录取分数线271左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南理科生",
        "question": "河南理科分数在320分位次在444801名报贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口财经",
        "question": "财经263有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南理科337位次421837有希望吗",
        "question": "你好",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-理科分数",
        "question": "23年理科多少分能录，理科300能报吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "您好 请问理科分数363 ，位次383398，想报考电气自动化技术这个专业，有多大概率被录取？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "文科356分可以报吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科326，位次435647能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "文科356有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理338能报计算机应用技术和电气自动化吗",
        "answer": "同学你好，志愿填报可遵循个人意愿，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口交通运输类",
        "question": "274分有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校汽车类专业最低录取分数线271左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校机电与制造类最低录取分数线274左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校美术类专业文科最低投档分54，计算方法为"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南理科",
        "question": "老师好！请问河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（许昌电气职业学院）",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校美术类专业文科最低投档分54，计算方法为"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（许昌电气职业学院）",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校美术类专业文科最低投档分54，计算方法为"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-位次",
        "question": "23年22年最低文科最低分数线及位次",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "文科298位次247438能录吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-文美",
        "question": "请问文科226美术189报考环境艺术设计希望大吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校美术类专业文科最低投档分54，计算方法为"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取要求",
        "question": "你们学校对单科成绩有要求吗？招生章程我看过了",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，对单科成绩无要求，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-能否录取",
        "question": "我是河南的文科生388分想报你们学校的自动化专业录取希望大不大我看你们学校最低录取到了22万左右，我是14万左右",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，你的成绩录取希望较大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询电气",
        "question": "老师你好 请问女生宿舍公寓有空调吗？有独立卫生间没 教室有空调吗？",
        "answer": "同学你好，女生宿舍部分有独立卫生间，部分无独立卫生间，宿舍无空调，部分教室有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "文科343分能上贵校那些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。专业可根据自己意愿进行填报，建议服从调剂，降低滑档率。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南文科考生",
        "question": "老师您好文科334分位次202002被贵校新能源汽车或者计算机应用技术录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-志愿",
        "question": "中职对口报本校是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "同学你好，今年对口升学是平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询12",
        "question": "今年美术类文化280专业225有希望进入咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校美术类专业文科最低投档分54，计算方法为"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "中职艺术类对口高考396报贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校美术类专业最低投档分418，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "请问去年对口机电类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校机电与机制类专业最低投档分274，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名45600.想报机电一体化或电气，服从调剂，能录取不能",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-工业互联网技术",
        "question": "河南的文科生304分能报这个专业吗",
        "answer": "同学你好，欢迎填报，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-会计",
        "question": "2023年和2022年文科会计专业最低录取分数多少？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口电子大类",
        "question": "对口电子大类240有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校电子类专业最低投档分210，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口电子类",
        "question": "对口电子类240有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校电子类专业最低投档分210，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "河南考生理科331能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-低分",
        "question": "学生考了285分可以冲一下本校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口交通运输",
        "question": "交通运输类257分被概率大吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校汽车类最低录取分数线271左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口汽车",
        "question": "408能上吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校汽车类最低录取分数线271左右；"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口计算机",
        "question": "338有机会吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校计算机类专业最低录取分数线在250左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口学前教育",
        "question": "往年分数线多少，在几千位次",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校学前教育专业最低录取分数线在129左右，在2023年普招录取中， 我校文科最低录取分数线在334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气咨询",
        "question": "你好 河南理女 308 有机会被该校录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口&middot;",
        "question": "对口市场营销314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "营销与物流304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流专业是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南理科",
        "question": "河南理科334什么学校可以上",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科录取最低分334分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-河南播音理科",
        "question": "河南考生，播音216分，理科286分，综合413分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校的播音主持专业理科最低录取分数线为53，计算方式为:投档成绩=文化课成绩x0.5+专业成绩x1.25，总成绩再除以7.5。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "我是河南文科生，高考分数398，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招中，我校文科最低录取分数线在334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "贵校去年旅游管理最低分数线是多少",
        "answer": "同学你好，你是旅游类对口生还是普文？"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-289理能被你们学校录取吗",
        "question": "289理科能被你们学校录取吗 什么专业能录取",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线为328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "对口文秘254和237有希望吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校的文秘类专业最低录取分数线为252左右，但是今年在对口考试中，我校无文秘类专业可以报考，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取1",
        "question": "河南理科280报考我们学校有希望吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线为328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "去年对口电子商务多少分",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，电子商务属于计算机类，当年我校计算机类最低录取分数线为250左右，在今年的对口考试中，电子商务属于营销与物流类，营销与物流类是我校首次招生，无往年数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取招生",
        "question": "老师您好 贵校今年招生人数相对上一年有扩招吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年度高职总招生计划5000，2024年度高职总招生计划5000，无扩招或缩减，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "本人分数354 位次1472 报考贵校希望大吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校的财经类专业最低录取分数线为219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "本人分数354 位次1472 报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校的财经类专业最低录取分数线为219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校美术类专业最低录取分数线在418左右。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "老师，你好，对口汽车类的去年录取分数线是多少呢？408分有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校汽车类最低录取分数线在271左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-老师您辛苦了，我想问一下我能不能录取",
        "question": "我是河南文科考生 高考分：388 位次140000 想报专业：机电一体化",
        "answer": "同学你好， 在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线在334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口电子电器类",
        "question": "老师你好对口电子电器类大概多少分可以上贵校",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校电子类专业最低录取分数线在210左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "老师你好，2024年我校录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校最低录取分数线文科最低334左右，理科最低328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询2024报考专业",
        "question": "男 河南文科 高考275分，可以报考咱们学校的什么专业，谢谢",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线为334，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-计算机",
        "question": "对口计算机261有机会吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，计算机专业最低录取分数线为250左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科考生310分位次在458405有希望被贵校的机电一体化专业录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-文科358 能报电气自动化吗，能被录取吗",
        "question": "或者机电一体化358能报吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校文科最低录取分数线在334左右，电气自动化和机电一体化最低录取分数线分别为340和350左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-文科358 能报电气自动化吗，能被录取吗",
        "question": "或者机电一体化358能报吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线为334，电气自动化专业和机电一体化专业最低录取分数线分别在340和350左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口计算机应用",
        "question": "对口计算机应用436分有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校计算机专业最低录取分数线为250左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "对口化工211名有希望录取吗今年分数线多少",
        "answer": "同学你好，我校在2023年对口录取中，化工类专业最低录取分数线为200分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "理科308可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗，可能性，贵校理科录取分数线",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低录取分数线在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口建筑",
        "question": "贵校环境工程技术325能过吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校最低录取分数线文科在334左右，理科在328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "对口电子类214今年可以上你们学校吗 2023年电子类的最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校电子类专业最低录取分数线在210左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口，营销与物流",
        "question": "今年359，有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，营销与物流类专业是我校今年第一次招生，无往年数据可以参考，按照你的成绩，过线100分以上，录取希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "你好，在2023年对口录取中，美术类最低录取分数线，在418左右。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-2024届河南文科生咨询贵校",
        "question": "文科287分261047名能被顺利录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校文科最低录取分数线在334左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线在220左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口电子类",
        "question": "老师，236有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校电子类专业最低录取分数线210左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-普高～文科",
        "question": "您好老师，文科245有希望上贵院校的那些专业？",
        "answer": "同学你好，专业可以按照自己的意愿进行选择，建议同意调剂，增加录取率。在2023年普招录取中， 我校文科最低录取分数线为334，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "您好，在哪可以查看 本校2023年 各专业对应的录取分数线",
        "answer": "同学你好，目前只能查看到我校在2023年普招录取中的最低录取分数线，分别是文科334，理科328。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口",
        "question": "老师您好！我美术对口392上贵校环境艺术设计有希望吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校美术类专业最低分数线在418左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口机电279第一志愿报贵校希望大吗",
        "question": "对口机电279分第一志愿报贵校希望大吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校机电与机制类专业最低录取分数线在278左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-你好老师，理科320能报学校的电气，电力专业吗？",
        "question": "理科320能报学校的电气，电力专业吗？",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校理科最低分数线为328，电气自动化专业在340左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口机电",
        "question": "对口机电349有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中，我校机电类专业最低分数线在280左右。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我省在艺术专科批设定统一投档规则，投档排序成绩计算办法为：考生文化课成绩×50%+考生专业省统考绩/300×750× 50%；计算公式为：高考文化课成绩×0.5+专业省统考成绩× 1.25，综合分保留两位小数后仍相同的，依次按照语文成绩，数学成绩排序。折算后，我校去年美术类专业收到的最低投档分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口财经",
        "question": "您好，请问贵校去年的大数据与会计的分数线是多少呢？今年计划收多少人呢？",
        "answer": "同学你好，我校去年大数据会计专业，普招录取中文科最低分数线在338左右，对口录取中最低分数线在223左右。今年大数据会计专业普招招生计划80，对口招生计划20。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-专升本",
        "question": "贵校可以专升本吗？其往年的升本率是多少？",
        "answer": "同学你好，所有专业只要有对应的本科专业，均可参加专升本，目前我校所有专业均有对应的本科专业。专升本考试更需要考生个人在平时学习中加倍努力，我校今年的专升本录取率为38.8%。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "我是河南的文科生，想报名贵校的无人机应用技术，文科生是否可以报考？其专业的录取分数线大概是多少？",
        "answer": "同学你好， 我校所有专业均是文理兼收，无人机应用技术在2023年的普招录取中，文科最低录取分数线在339左右，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口计算机",
        "question": "400分有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校计算机类专业在2023年对口录取中，最低录取分数线为251左右，请参考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中，我校文科最低录取分数线334左右，理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-报考",
        "question": "安徽考生293分能报考贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校今年只在河南省招生，未在外省投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-录取",
        "question": "河南理科309可以在贵校报哪些专业",
        "answer": "同学你好，在2023年普招录取中， 我校理科最低录取分数线328左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，在2023年对口录取中， 我校财经类最低录取分数线219左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-许昌电气",
        "question": "营销与物流，304有希望吗",
        "answer": "同学你好，营销与物流类是我校首次在这个大类中招生，暂无往年的数据可以参考。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-供电技术",
        "question": "贵校供电技术就业前景如何？",
        "answer": "同学你好，每年的就业形势都会随着市场环境有所变化，目前供用电技术专业就业前景尚可。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-2022年专业分数",
        "question": "贵校2022年机电一体化和电气自动化专业分数线和排名线是多少？",
        "answer": "同学你好，你想咨询的是否为2023年录取信息？我校机电一体化专业和电气自动化专业在2023年普招录取中，最低录取分数线为350左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-供电技术",
        "question": "今年供电技术录取分数线大概多少？",
        "answer": "同学你好，我校2023年供用电技术专业在普招中，文理分数线均在340左右，请参考，今年高职高专批次录取尚未开始，分数线未知。"
    },
    {
        "schoolName": "许昌电气职业学院",
        "title": "许昌电气职业学院-本校专业全省排名线",
        "question": "贵校的各专业2023年排名线和分数线，希望能借我参考一下",
        "answer": "同学你好，我校在2023年普招录取中，文科最低分数约334，理科最低分数约328，请参考，暂无各专业在全省排名。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-文科可以报考哪些专业？",
        "question": "河南文科233，位次32万，可以报考吗，文科可以报考哪些专业？",
        "answer": "考生，你好，2024年河南省普通专科的分数线为185分,233分可以报考我校，我校各专业文理兼收，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-对口计算机",
        "question": "您好 请问去年的计算机分数是多少 301有把握上吗",
        "answer": "考生，你好，河南省计算机与网络类对口分数线为248分，301分可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "可以按照高职高专普通类报考。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-对口",
        "question": "贵校对口汽车类最底分数线是多少",
        "answer": "交通运输类2023年是238分，2024年分数线待公布。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-对口",
        "question": "贵校对口汽车最底多少分录取",
        "answer": "交通运输类2023年是238分，2024年分数线待公布。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-录取",
        "question": "今年河南考生，210分报贵校录取概率大吗？",
        "answer": "预计今年高职类分数线是190--200,210分可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-你好，咱们学校日语专业有留学项目吗",
        "question": "咱学校日语专业是第几年可以去日本，是去日本实习工作，还是去考eju考日本的大学或修士呢？可不可以直接转日本的专门学校呢？",
        "answer": "我校可以日本留学或者就业，一般大学第二年可申请留学或就业。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳涉外职业技术学院",
        "title": "信阳涉外职业技术学院-对口",
        "question": "贵校23年对口汽修多少分啊？",
        "answer": "交通运输类2023年是238分，2024年分数线待公布。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科322分",
        "question": "河南文科，322分可以报考哪些专业？",
        "answer": "去年294分最低，建议喜欢的专业放最前面，分数够的话依次录取"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业",
        "question": "您好，请问河南理科274可以报考中医康复或者中药学，中医养生保健一类吗，谢谢",
        "answer": "去年理科分数280分，建议多选择几个专业吧"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "理科292有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年分数280分，可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南文科254，报考本校的小学教育或学前教育录取几率大吗",
        "answer": "可以报考，建议多选择几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科233，文科可以报哪些专业",
        "question": "河南文科233，位次32万，可以报考本校吗，可以报考哪些专业？",
        "answer": "可以报考，建议多选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "二三年贵校的理科最低分数线以及位次是多少",
        "answer": "23年分数线280分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科",
        "question": "考226能报这个学校吗",
        "answer": "23年分数线298分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院",
        "question": "理科289有机会报考计算机专业吗？",
        "answer": "可以报考，23年分数线280分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "你好，理科284，位次485359-486358之间，报考贵校装备制造或者电子信息类希望大吗？",
        "answer": "可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-贵校医药类专业级旅游管理，河南文科最低分数线多少？",
        "question": "贵校医药类专业级旅游管理，河南文科最低分数线多少？292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "文科最低294分23年"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗 概率大吗",
        "answer": "23年最低280分，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "你好 理科270分可以报考本校大数据与会计和学前教育吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考23年分数，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院",
        "question": "河南文科289报护理或中医康复技术录取的概率大吗？",
        "answer": "参考往年认为有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业",
        "question": "老师您好，文科241，位次311615－312567，去年同位次为275分，同意调剂有希望报考贵校吗，录取之后能转专业吗",
        "answer": "可以报考的，录取后可以申请调专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口市场营销292，有希望吗",
        "question": "对口市场营销292，有希望吗",
        "answer": "市场营销类23年281分，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南考生268分，考生有机会报考贵校的小学教育和药品经营与管理吗？",
        "answer": "23年分数线294，按照位次"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口市场营销292，有希望吗",
        "question": "对口市场营销292，有希望吗",
        "answer": "23年281分，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-报考",
        "question": "河南文科311，位次230900，可以报考贵校吗？那些专业，谢谢",
        "answer": "23年294分，建议把喜欢的专业放到前面，依次排序"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "市场营销252 有机会被贵校录取吗希望大吗",
        "answer": "23年281分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-中药学文科",
        "question": "文科282有机会吗，2023年中药学最低分是多少啊老师",
        "answer": "23年最低分294分，参考位次可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口教育",
        "question": "对口教育130第三志愿能被录取吗",
        "answer": "23年分数116分，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-技术",
        "question": "想了解一下该校开没有开设医学检验和医学影像技术？",
        "answer": "没有的，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "老师对口学前教育124有希望吗？",
        "answer": "23年分数线116分，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南考生理科325分，位次是438282有机会被贵校的计算机应用技术录取吗？",
        "answer": "可以报考，23年分数线280分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院",
        "question": "河南，文科231分，有希望报中医康复技术或中医养生保健，吗？",
        "answer": "可以报考，23年文科294分，22年190分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-专业",
        "question": "录取之后调专业是怎么调的呢？",
        "answer": "到时我校教务处会统一出调专业的公告。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "机电与制造类23分数线216，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机nyzy",
        "question": "261有机会被录取吗？",
        "answer": "23年212分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口旅游",
        "question": "对口旅游291能被贵校录取嘛",
        "answer": "23年分数线214分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "文科298位次247000想了解一下贵校有没有医学检验技术和医学影像技术 中药学，有机率录取吗？",
        "answer": "23年分数线294分，可做参考，建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "你好，对口医学类290分，可以上吗",
        "answer": "23年分数线239分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口建筑",
        "question": "建筑类261分能上贵院校吗",
        "answer": "23年199分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口医学300分报第三志愿可以被录取吗",
        "answer": "23年294分，可做参考，建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-报考",
        "question": "文科290可以报考贵校的哪些专业",
        "answer": "23年分数294分，建议喜欢的专业放第一个，并多填报几个专业即可"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业",
        "question": "对口美术去年都分数线就是381嘛，还是说的建档线？",
        "answer": "去年是美术类是压线录取的"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取原则",
        "question": "分数优先还是专业优先",
        "answer": "分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-投档比",
        "question": "今年投档比是多少",
        "answer": "投档比例请参考河南省教育考试院相关文件，文科去年294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-招生计划人数",
        "question": "2024年有多少计划招人数",
        "answer": "文科共1071计划"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-文科",
        "question": "23年文科最低录取分多少参考参考",
        "answer": "294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口营销",
        "question": "营销266有机会被贵校录取吗",
        "answer": "23年分数线281，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-报考",
        "question": "河南文科290可以报考护理吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-文科？",
        "question": "老师您好。文科245能上贵院校的什么专业？",
        "answer": "可以报考，建议多选择几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "录取是按照总成绩从高到低依次录取"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口升学301分有机会包括贵校的护理 中药学 中医康复技术吗？",
        "answer": "医科类23年分数线239分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-问询",
        "question": "文科，320，位次220000，能报考理工类的护理，中医康复治疗技术吗？如果不能，我能报那个专业?",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口医学",
        "question": "老师您好，请问贵校去年对口医学类最低录取位次是多少？我是对口医学考试，今年成绩295分，请问有希望上贵校吗？谢谢。",
        "answer": "23年239分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "今年文科大概多少分",
        "answer": "文科23年分数线294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南文科277有希望吗",
        "answer": "有希望的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南文科274有希望吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-老师，我想知道贵校对口医学23年和22年护理和康复录取分数线",
        "question": "老师，我想知道贵校对口医学23年和22年护理和康复技术的录取分数线是多少",
        "answer": "对口医科类23年239分，22年253分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-老师，我想知道贵校23年和22年护理和康复技术的录取分数线是",
        "question": "老师，我想知道贵校23年和22年护理和康复技术录取分数线是多少？",
        "answer": "23年文科最低分294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业",
        "question": "对口美术363，有希望嘛，本校去年分数线多少",
        "answer": "23年美术类381分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-报考",
        "question": "理280能不能报考电子与信息一类的？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口电子类",
        "question": "对口电子类240有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院",
        "question": "河南文科290有几率吗？",
        "answer": "去年文科分数线294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口机电288希望大吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好贵校今年计划招生多少人",
        "answer": "河南省文科计划1071人"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机",
        "question": "261有希望被录取吗",
        "answer": "计算机类23年分数线212分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院",
        "question": "河南理科223报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "23年分数线280分，22年196分可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南理科329可以报考高速铁路客运服务吗",
        "answer": "23年我校理科分数线294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "理科250分有机会吗",
        "answer": "23年我校分数线280分，可做参考，建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "学前教育类23年我校分数线116分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科283可以被录取吗？",
        "answer": "23年文科我校分数线294分，可做参考，建议多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口护理",
        "question": "对口护理23年22年的最低录取分数线是多少",
        "answer": "护理专业我校今年第一年招生，过投档线就可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口护理",
        "question": "对口护理341有机会上本校吗？",
        "answer": "可以报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "河南理科282报药学可以录取嘛",
        "answer": "可以报考，建议多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口学前教育",
        "question": "学前教育对口144分有希望被本校录取吗 去年最低录取分数线是多少",
        "answer": "可以报考，23年录取分数线最低116分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-你好，",
        "question": "对口美术，去年计划人数是多少",
        "answer": "23年美术类录取分数线381分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口财经",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "财经类23年最低分179分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口电子类",
        "question": "243分对口电子类能上咱学校吗？",
        "answer": "电子类23年我校分数线188分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口汽车n",
        "question": "对口交通运输汽车类286分录取率大吗",
        "answer": "汽车类23年我校分数线233分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口旅游339分能上吗",
        "answer": "旅游类23年我校分数线214分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-种植",
        "question": "种植390报该校可以吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳",
        "question": "对口机电类210有希望录取吗",
        "answer": "机电与机制类23年我校分数线216分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口4",
        "question": "你好，对口营销281想报贵校有机会吗",
        "answer": "市场营销类23年我校分数线281分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "文科267，位次284997，护理专业建议吗？",
        "answer": "23年我校文科分数线294分，建议多选择几个专业报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-小学教育",
        "question": "299文可报小学教育吗",
        "answer": "可以报考，23年我校文科分数线294分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的新能源汽车技术专业224能上吗",
        "answer": "可以报考，机电与机制类23年我校分数线216分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-护理",
        "question": "河南理科282可以报护理吗",
        "answer": "23年理科我校分数线280分，可做参考，建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的数控技术专业224能上吗",
        "answer": "机电与机制类23年我校分数线216分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的机械设计与制造专业224能上吗",
        "answer": "机电与机制类23年我校分数线216分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的工业机器人技术专业224能上吗",
        "answer": "机电与机制类23年我校分数线216分，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "老师 对口交通运输295报咱们学校稳吗",
        "answer": "参考往年录取几率较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南文科268分位次283843能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考，23年文科我校分数线294分，可做参考，建议多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "计算机类23年我校分数线212分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口财经",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "财经类23年我校分数线179分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "贵校今年扩招了吗",
        "answer": "24年我校理科计划共882人"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "老师去年学校的农林专业对口分数线是多少",
        "answer": "风景园林设计专业我校今年第一年招生，过投档线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "去年对口电子商务多少分",
        "answer": "电子类我校23年分数线188分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口财经类最低分数线是多少？",
        "answer": "财经类23年我校分数线179分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口建筑",
        "question": "建筑录取线多少240有希望吗",
        "answer": "建筑类23年我校分数线199分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "学前教育专业考125分能录取吗？",
        "answer": "学前教育类23年我校分数线116分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "老师 你好 文科304可以录取的几率大吗",
        "answer": "23年我校文科分数线294分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-护理",
        "question": "老师你好 请问一下2024届河南普通类考生333分报考该校的护理专业可以被录取吗 去年护理专业最低录取分数线多少 报第一志愿可以过吗",
        "answer": "23年我校文科分数线294分，可做参考。护理类专业我校今年第一年招生，333分可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "23年我校分数线187分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年财经类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "财经类23年我校分数线179分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口汽车",
        "question": "23年贵校分数线是多少对口汽车，244分报考贵校希望多大",
        "answer": "汽车类23年我校分数线233分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机280可以上吗",
        "answer": "计算机类23年我校分数线212分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机298分，请问贵校往年录取最低分数是多少，录取概率",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校往年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "您好，2023年对口计算机类录取分数线212分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "文科272分能报吗？",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年文科录取分数线为294分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对流",
        "question": "贵校23年对口医药卫生最低分是多少",
        "answer": "23年我校医科类录取分数线为239，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "270能不能上贵校的计算机网络",
        "answer": "可以报考，23年我校理科分数线为280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-专科，计算机网络技术",
        "question": "200g能不能上你们学校的计算机网络技术",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年理科录取分数线为280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-护理",
        "question": "河南文科278报护理希望大吗？",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年文科录取分数线为294分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口机电",
        "question": "对口245有希望上贵校吗",
        "answer": "您好，可以报考2023年我校机电与机制类录取分数线为216，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-机电对口",
        "question": "机电230有希望来吗？",
        "answer": "您好，可以报考2023年我校机电与机制类录取分数线为216，可做参考."
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-普通类",
        "question": "去年文科最低分数线是多少?",
        "answer": "您好，我校2023年文科录取分数线为294分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "您好，我校23年美术类专业分数线381分"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-理科286可以上贵校吗",
        "question": "理科286可以上贵校吗",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年理科录取分数线为280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-理科286可以上贵校吗",
        "question": "理科286可以上贵校吗",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年理科录取分数线为280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "121分有录取的可能吗？",
        "answer": "具体是哪个专业大类同学？"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "您好，可以报考2023年我校计算机类录取分数线为212，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业学院咨询",
        "question": "你好 请问理可219可以报考本校中药学吗 报什么专业比较保险",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年理科录取分数线为280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳职业",
        "question": "去年理科录取分数线",
        "answer": "您好，可以报考，我校2023年理科录取分数线为280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口市场营销295公办有希望吗",
        "answer": "您好，2023年我校市场营销类录取分数线为281，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-招生人数",
        "question": "贵校汽车类对口招生人数是多少",
        "answer": "具体各专业计划可查看我校官方微信公众号《南阳职业学院招生办》"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机",
        "question": "去年最低分数线是多少",
        "answer": "您好，=023年我校计算机类录取分数线为212，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "市场营销295有希望吗",
        "answer": "您好，可以报考2023年我校市场营销类录取分数线为281，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "计算机类23年我校分数线212分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "财经类23年我校分数线179分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-南阳咨询",
        "question": "你好 请问理科219可以报考本校那些专业",
        "answer": "23年我校分数线280分，22年分数线196分，可做参考。建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南考生理科262分，有机会被本校录取吗想去机电一体化专业或者自动化录取吗？往年分数线多少谢谢了",
        "answer": "23年我校分数线280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "机电机制类220分报贵校有希望么",
        "answer": "机电与机制类23年我校分数线216分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "老师，文科205，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "23年我校分数线294分，22年190分可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "往年计算机最低分数录取线和汽车维修最低分数录取线",
        "answer": "计算机类23年我校分数线212分，可做参考。汽车类23年我校分数线233分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-报考",
        "question": "文科336河南可以报贵校吗",
        "answer": "23年我校分数线294分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "河南理科242有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "23年我校分数线280分，22年196分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "文科240是能报贵校哪个专业",
        "answer": "23年我校分数线294分，22年190分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-您好，河南考生，男 文科 265 可以报贵校吗？",
        "question": "您好，河南考生，男 文科 265 可以报贵校吗？",
        "answer": "23年我校分数线280分，可做参考，建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "河南文科276有望被贵校录取吗",
        "answer": "23年我校分数线294分，可做参考。建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育120报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "学前教育类23年我校分数线116分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-招生",
        "question": "理科240能被贵校录取吗",
        "answer": "23年我校分数线280分，22年196分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "理科高考230能上吗",
        "answer": "23年我校分数线280分，22年我校分数线196分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "对口市场营销专业多少分，435能上现代物流吗",
        "answer": "市场营销类23年我校分数线281分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口学前教育121报第一志愿能录取吗",
        "answer": "学前教育类23年我校分数线116分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-河南理科",
        "question": "河南理科今年313有希望上本校吗？",
        "answer": "23年我校分数线280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-录取",
        "question": "你好我想问一下今年贵校在河南的录取分大概是在多少？",
        "answer": "23年我校分数线280分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口汽车类",
        "question": "请问对口汽车类286有机会被贵校录取吗",
        "answer": "汽车类23年我校分数线233分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "23年我校艺术类分数线294分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口财经类",
        "question": "请问去年大数据与会计最低分数线是多少",
        "answer": "财经类23年我校分数线179分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳职业学院",
        "title": "南阳职业学院-对口营销",
        "question": "贵校去年现代物流多少分呀",
        "answer": "市场营销类23年我校分数线281分，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "数字媒体技术艺术类书法考生能报吗？",
        "answer": "我们只看文化分，文化分过了省控线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "河南考生254，报考本校的学前教育录取几率大吗",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-商贸旅游",
        "question": "你好，我是文科230位次32万多，报咱学校有希望嘛",
        "answer": "去年文科最低录取分254分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "理科292有希望被贵校录取吗",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "251报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "去年文科最低录取分254，理科244你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取概率大吗",
        "question": "文科262能录取贵校吗",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-郑州商贸旅游职业学院",
        "question": "你好，我是河南考生，理科考了224位次在537637有机会进我们学校吗，学校各个专业的录取分数线是否一样",
        "answer": "你好，我们去年最低录取分数是244，你参考下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "23年分数",
        "answer": "你好，过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "23年对口计算机分数是多少？",
        "answer": "过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "文科219分，报考贵校录取机率大吗？",
        "answer": "你好，我们去年文科最低录取分数是254，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "理科246可以上吗。不要中外合资的",
        "answer": "你好，我们去年理科录取最低分是244，你参考一下，你这个分数建议放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "你好，能发一份近录取的学生专业的图片吗",
        "answer": "可以到学校官网查询招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "市场营销类252压线 有机会被贵校录取吗希望大吗",
        "answer": "可以报，但是录取几率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口财经",
        "question": "对口财经222分报咱们学校能录取吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "河南理科230报第一志愿有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我们去年理科录取最低分244"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "你好老师，请问2023年计算机对口的最低录取分是多少",
        "answer": "你好，过线可以报，但是不确保录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-郑州商贸",
        "question": "对口汽车大类316有希望上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机去年多少分啊，我今年298",
        "answer": "你好，过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师你好，河南文科，美术191，文化213能报考贵校并录取吗？",
        "answer": "我们去年文科最低录取分254"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "313能上贵校吗省排名4788",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机279有希望吗",
        "answer": "最好放在第一志愿，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "计算机279分能上贵校吗",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "你好文科333，位次203234，有希望被录取到视觉传达或者工程造价吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "你好 想请问一下河南文科227接受调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "我们去年最低录取分254"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-23年计算机类录取分数线是多少呀？",
        "question": "对口",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "对口电子商务去年是多少分",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "对口计算机277能上贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口建筑",
        "question": "建筑325报考贵校可以吗",
        "answer": "我们对口没有投放建筑类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "老师你好 2023年对口汽车最低分数线是多少",
        "answer": "你好，过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "对口财经266能有希望吗?",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-高考河南",
        "question": "老师好，我理科243分，本校机电一体，智能控制或工业机器人，能录吗？",
        "answer": "最好放在第一志愿服从调剂试一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23，22,21年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "河南理科258可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "我们专业文理兼收"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "对口去年分数线，",
        "answer": "哪一类？"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "您好 请问贵校去年计算机分数线是多少 301报考有希望吗",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23，22,21年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "对口电子商务263能被录取吗",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的机电一体化专业224能上吗",
        "answer": "不能保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口建筑",
        "question": "贵校建筑工程技术325可以冲吗",
        "answer": "你好，我们今年对口没有投放建筑类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "过线可以报，但是不能保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "去年对口计算机最低录取分数线是多少",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "过线就可以报，但是不保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计可以吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "你好 文185有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "您好老师文科273被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年财经类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "您好老师文科273被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "我们去年文科最低分254"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "我们去年文科录取最低分254"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-分数线",
        "question": "265分报考贵校稳吗？",
        "answer": "放在第一志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "你好 文185有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "过线可以报，但是不保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-363可以上吗有哪些专业",
        "question": "好一点的专业",
        "answer": "我们专业文理兼收"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-录取",
        "question": "老师，文科205，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年文科录取最低分254"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口汽车",
        "question": "23年贵校对口汽车分数线多少 今年244 多大概率",
        "answer": "过线可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州商贸旅游职业学院",
        "title": "郑州商贸旅游职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-专业咨询",
        "question": "你好，请问一下 河南学生 高考397分 位次128701左右 想报针灸推拿 稳吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-录取",
        "question": "河南325分位次213040可以被那些专业录取",
        "answer": "提前批医学类有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-我是刚刚咨询您提前批医学类的考生，我想问一下，您刚刚回...",
        "question": "我是刚刚咨询您提前批医学类的考生，我想问一下，您刚刚回复我说后天填报志愿是什么意思？专科提前批不是七月四号填报嘛？",
        "answer": "专科提前批是7.4-6日填志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-报考",
        "question": "2023和2022提前批的最低分数线是多少？？？中医骨伤 针灸推拿 中医学",
        "answer": "23年提前批医学类理工科投档线343,22年提前批医学类理工科投档线284."
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-福建考生，物理类377。想进贵校针推专业，有希望吗",
        "question": "针推或者中医，只想要这两个专业",
        "answer": "我校在福建只有针灸推拿专业招生计划，今年第一年招生，您可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-录取",
        "question": "河南文科243589万批次报针推能上吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-中医针推",
        "question": "请问位次324400能否被中医/针推录取？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校去年康复治疗技术和中药学录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "23年康复治疗技术理科录取最低分351，中药学理科录取最低分351."
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-河南文科针灸推拿录取位次或分数线",
        "question": "2024招收专业",
        "answer": "23年录取最低分为362。"
    },
    {
        "schoolName": "河南推拿职业学院",
        "title": "河南推拿职业学院-录取分",
        "question": "去年针推提前批最低分多少",
        "answer": "文科362。"
    },
    {
        "schoolName": "洛阳职业技术学院",
        "title": "洛阳职业技术学院-录取",
        "question": "文319位次22万，舞蹈213可以录取吗",
        "answer": "你好同学，因今年艺术类高考改革，综合分算法和去年有所改变，可以参考一下我校往年舞蹈类录取成绩，自己用去年的算法算一下看有无差距。https://zjc.lypt.edu.cn/2024/0529/c1045a46082"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科435被录取的概率大吗？位次90950",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "请问河南文科生417分位次108140能否上贵校",
        "answer": "普通批文科预估最低分为403，位次122323之前。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南理科405能上贵校吗，什么专业",
        "question": "公费师范生可以上么",
        "answer": "公费理科预估410"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科435被录取的概率大吗？位次90950",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "请问河南文科生417分位次108140能否上贵校",
        "answer": "普通批文科预估最低分为403，位次122323之前。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南美术录取",
        "question": "河南文科生参加美术统考，非对口。考生文化分以及艺术分都在专科线以上。文化分297，艺术分189。报考学校录取概率大吗？推荐考生报考吗？",
        "answer": "可按去年核算方式计算，我校去年艺术设计最低录取59.32，今年计划增加"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-国际标准舞",
        "question": "文化:221分 专业：234分 有希望被录取吗？",
        "answer": "舞蹈表演去年最低录取核算后60.94,"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科435被录取的概率大吗？位次90950",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "请问河南文科生417分位次108140能否上贵校",
        "answer": "普通批文科预估最低分为403，位次122323之前。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-老师您好",
        "question": "今年对口学前教育我 236 分，可以报贵校吗",
        "answer": "今年预估最低239"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术240分，综合成绩465分，有机会被贵校教育与体育类相关专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "我校外省招生只有学前教育专业，按照文化课成绩录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "河南文科434上公费师范生有希望吗不要求地区",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，文科推荐420分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南理科382分，位次为353188，可以报考贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-录取率",
        "question": "河南文科420报考公费师范可以吗？",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-就业",
        "question": "该校公费师范生就业方向可以在本县本省吗？",
        "answer": "在录取设岗县就业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379 位次147231-148347报考郑州幼儿师范专科学校有希望录取吗",
        "answer": "中外合作办学的专业有希望，其他专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "预估学前对口240以上"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-报考志愿",
        "question": "老师您好，241分，位次311615－312567有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-专业",
        "question": "文科340可以考上贵校的早期教育吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-请问能否上贵校?",
        "question": "请问能否上贵校? 2024河南考生，理科325，位次438282能否上贵校??",
        "answer": "理科最低360分以上有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科435被录取的概率大吗？位次90950",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "请问河南文科生417分位次108140能否上贵校",
        "answer": "普通批文科预估最低分为403，位次122323之前。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科337位次198241报考提前批公费师范生有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南舞蹈",
        "question": "河南舞蹈专业224 文化课260 折算后综合分是410 有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "河南文科379，位次148347有希望吗，同意调剂",
        "answer": "公费师范生希望不大，推荐420以上报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-专业",
        "question": "文科340 位次194558能上贵校的早期教育吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南理科363可以上小学教育相关专业吗",
        "question": "好一点的谢谢",
        "answer": "中外合作办学的专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "体育考了91分文化373上贵校有希望没",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-（录取）",
        "question": "你好，请问文科352有机会上这个学校吗",
        "answer": "中外合作办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生最低分多少",
        "question": "请问去年公费师范专业 文科最低分数线多少？",
        "answer": "今年预计最低420分以上"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "学前教育能调剂小学吗，334可以录取吗 文",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-想要问一下文科390可以吗",
        "question": "想问一下文科390可以报吗",
        "answer": "可以报中外合作办学的专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-文科录取376位次151664",
        "question": "1.请问各专业23年投档线是多少 2.这个分数有希望录取吗",
        "answer": "中外合作办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-艺术生",
        "question": "河南艺术生 音乐表演 文化课216分 专业课214分，被院校录取概率大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生录取",
        "question": "请问河南理 女生408分 可以报公费师范生吗",
        "answer": "可以试试，预计410左右"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-地方公费师范生",
        "question": "请问老师，河南文科 456 今年有希望上吗？",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-小学教育",
        "question": "文科409小学教育有希望嘛",
        "answer": "小学英语教育和小学科学教育有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科435被录取的概率大吗？位次90950",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "请问河南文科生417分位次108140能否上贵校",
        "answer": "普通批文科预估最低分为403，位次122323之前。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-县区名额",
        "question": "该校在南阳市镇平县有几个招生名额？文科生448分，能否被成功录取？",
        "answer": "镇平有5个计划，有希望，但是也可以报其他县区，更保险"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-地方公费师范生",
        "question": "老师您好，平舆县的可以上吗？ 文科447分可以上吗？ 地方公费师范生需要考研吗？",
        "answer": "可以报其他县区，有希望，不能考研，可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南理科335报咱们学校有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-院校录取",
        "question": "河南省文科406，位次119130能录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-学前教育专业",
        "question": "河南文科420被该校学前教育专业录取的几率大吗？",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-体育教育",
        "question": "河南理科265体育115有几率上贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-关于外语科目",
        "question": "招俄语考生吗？",
        "answer": "除西班牙语专业，其他专业不限外语科目，但是本校只教英语"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "本省理科384有希望上贵校的师范类专业吗？",
        "answer": "中外合作办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-能否录取",
        "question": "文科生393可以被学前教育专业录取吗？",
        "answer": "中外合作办学的专业有希望，普通的405左右"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-地方公费师范生",
        "question": "河南文科生491分，报考贵校的地方公费师范生能录取吗？录取概率大不大？",
        "answer": "欢迎报考，录取概率非常大!"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-文科美术",
        "question": "美术202过线，文科200多，有望被该校专科录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-志愿",
        "question": "美术195文化370有希望吗",
        "answer": "有希望，今年艺术设计扩招计划较多"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "文科文化245 体育115有机会上贵校的体育教育吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-体育教育",
        "question": "文科文化245，体育115有希望上贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "今年对口学前教育244能上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-公费师范生",
        "question": "文科435被录取的概率大吗？位次90950",
        "answer": "根据我校2024年预估分数线，公费师范生文科推荐420分以上考生报考。公费师范生理科推荐410分以上考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "请问河南文科生417分位次108140能否上贵校",
        "answer": "普通批文科预估最低分为403，位次122323之前。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-山西文科",
        "question": "山西文科360能报吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-？",
        "question": "理科生能不能报考今年贵校学前教育的地方公费师范生",
        "answer": "推荐410分以上报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-理科公费师范生",
        "question": "请问24届高考位次排名在367586-369159名报考贵校被录取的机率如何",
        "answer": "推荐410分以上报公费师范生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "170对口学前教育可以考虑贵校？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南考生",
        "question": "老师好，文化课400，我看咱们学校公费师范生，在我们县没有招生，那是不是就不能报公费师范生了",
        "answer": "可以报其他县区，推荐文科420以上报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-河南美术生",
        "question": "老师好，美术196文化400，有希望报贵校公费师范生或教育累吗",
        "answer": "公费生推荐420以上，普通教育类405左右，中外合作办学希望较大，艺术设计也很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师请问学校学前教育专业去年最低录取分数线和分段是多少呀",
        "answer": "今年预计404，位次121096"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-今年体育最低投档线是多少",
        "question": "今年体育最低投档线是多少？",
        "answer": "核算后投档分预计65左右"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-理科",
        "question": "今年理科434分，能报公费师范生吗、",
        "answer": "可以，很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州幼儿师范高等专科学校",
        "title": "郑州幼儿师范高等专科学校-地方工费师范生",
        "question": "老师好！请问地方工费师范生只招文科是吗？",
        "answer": "文理兼收，招生计划可查看学校官网招生网站或《招生考试之友》。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科331排名205713报考改校有可能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报中外合作办学学前教育专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "希望不是太大，我校去年对口录取学前教育专业最低分是217分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "2023年对口学前教育分数线是多少",
        "answer": "2023年对口学前教育最低分217。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-专业",
        "question": "女生文科260推荐两个专业",
        "answer": "可以报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-舞蹈",
        "question": "你好老师，文化255，舞蹈212有希望报考咱们学校吗（安阳）",
        "answer": "可以报考我校舞蹈表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-河南文科体育",
        "question": "文化分262分提一分107分，可以报考学校的体育专业吗？",
        "answer": "我校民族传统体育今年第一年招生，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-毕业就业",
        "question": "报考该校小学教育或者学前教育专业，毕业后会安排实习工作吗",
        "answer": "学校在大三会安排学生进行实习。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科382位次144946报考小学教育，小学语文教育，学前教育，小学道德与法治教育有希望吗，哪个专业希望更大",
        "answer": "我校去年河南省内文科录取最低分位次为14万左右，建议您报考学前教育专业希望更大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-384报学前教育会不会滑档",
        "question": "384报学前教育会不会滑档，稳不稳",
        "answer": "还是很有希望的，可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-美术专业234分，文化246分，报贵校可以上吗？会滑档吗？",
        "question": "美术专业234分，文化246分，报贵校可以上吗？会滑档吗？",
        "answer": "可以报考我校艺术设计、广告艺术设计专业，今年第一年招生，招生计划多，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取几率",
        "question": "老师 请问 重庆历史类312可以报考贵校的学前教育专业吗？",
        "answer": "可以，比较有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-艺术类",
        "question": "文化285 美术205 换算成23年是文化330分2023年折合分是56.67 能被贵校录取么",
        "answer": "可以报考我校艺术设计、广告艺术设计专业，今年第一年招生，招生计划多，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是河南美术生195，文科总276，我的文五专五综合分是381.75 我的文化课*0.067专业课*0.167是51.057 报考贵校的美术对口专业能被录取吗",
        "answer": "我校艺术设计、广告艺术设计几年第一年招生，招生计划多，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-小学教育",
        "question": "理科376报考小学教育希望大吗",
        "answer": "可以冲一冲试试，建议选择同意专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "贵校所学的专业都可以专升本吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南文405，位次120177，小学教育能被录取吗",
        "answer": "希望还是比较大的，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师你好，文科，美术191文化213报考贵校有希望吗？招美术专科提前批吗",
        "answer": "可以报考我校艺术设计、广告艺术设计专业，第一年招生，招生计划也比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，文科378报贵校有希望吗，如果服从调剂会不会被调剂到中外合作",
        "answer": "有希望冲一冲，建议第一志愿报考。中外合作办学是单列专业，不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科331排名205713报考改校有可能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报中外合作办学学前教育专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "希望不是太大，我校去年对口录取学前教育专业最低分是217分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "2023年对口学前教育分数线是多少",
        "answer": "2023年对口学前教育最低分217。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-河南美术录取",
        "question": "河南文科生参加美术统考，非对口。考生文化分以及艺术分都在专科线以上。文化分297，艺术分189。报考学校录取概率大吗？推荐考生报考吗？",
        "answer": "可以报考我校艺术设计、广告艺术设计专业，第一年招生，招生计划也较多。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科女379分，位次在148347左右，可以录取吗",
        "answer": "可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-理科",
        "question": "理科383可以报学前教育吗希望大不",
        "answer": "可以，还是比较有希望的，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-查询",
        "question": "河南理女378能否上贵校的专科小学教育，需要什么条件",
        "answer": "可以报考，比较有希望，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "对口学前教育237分可以吗",
        "answer": "可以报考，还是比较有希望冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-专业",
        "question": "340分194558位次有希望报考贵校的前期教育吗?",
        "answer": "希望不是太大，可以冲一冲试试。或者报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "你好，我校在山东省仅学前教育、小学教育两个专业招生。去年录取最低分414分；可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科297有希望被录取吗",
        "answer": "建议报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "本校能否专升本",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-山东美术生咨询",
        "question": "老师，您好，山东美术生文化课331分，美术240分，综合成绩465分，有机会被贵校文化艺术，教育类相关专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "我校在山东省仅小学教育、学前教育两个专业招生，去年录取最低分414分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科392，位次133921报考贵校小学教育类（小学教育，小学语文，小学英语）录取率大吗",
        "answer": "希望比较大，建议第一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-咨询3",
        "question": "今年美术类文化280专业225有希望进入咱们学校吗",
        "answer": "建议报考我校视觉传达设计、艺术设计、广告艺术设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-安阳咨询",
        "question": "理科219排名540387-541055有机会报考本校吗",
        "answer": "可以冲一下我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-老师，你好",
        "question": "河南美术生理科生文化251专业191报名贵校，被录取的概率大吗，贵校招理科美术生吗",
        "answer": "可以报考我校视觉传达设计、艺术设计、广告艺术设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好 理389位次341412能被录取吗？ 填提前批不服从调剂会不会影响后面的普通批录取？",
        "answer": "希望还是比较大的。两个批次不冲突。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科331排名205713报考改校有可能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报中外合作办学学前教育专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "希望不是太大，我校去年对口录取学前教育专业最低分是217分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "2023年对口学前教育分数线是多少",
        "answer": "2023年对口学前教育最低分217。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科403录取希望大吗 有哪些可以选择的专业",
        "answer": "希望较大，可以报考我校师范类、语言类专业。具体可以参考我校招生简章，见微信公众号：安阳幼专招生办公室。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好，我想问一下，河南文分数255，位次298370有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-河南文科379",
        "question": "河南文科379位次147231-148347，报考安阳幼儿师范类小学教育/小学语文教育/美术教育能录取吗",
        "answer": "美术教育专业希望比较大，建议把喜欢的专业放在前面，同时选择同意专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科288位次259383 可以报贵校体育专业嘛",
        "answer": "我校体育教育专业招收体育生，需要看文化分和专业分，参考去年折合后分数大概在65左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-报名录取",
        "question": "老师您好，文科241位次312567能上贵校哪些专业",
        "answer": "报考我校学前教育（中外合作办学）专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问高考分数346 可以上贵校吗 会不会滑档",
        "answer": "有希望冲一冲。我校去年普通类专业文科录取最低分位次在14万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问今年文科357分去贵校选择学前教育有机会录取吗，会不会滑档",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报学前教育（中外合作办学）专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-老师您好",
        "question": "老师您好，我文科345，区间排名187141，被咱们学校录取的概率大吗？",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报学前教育（中外合作办学）专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "我是体育特长生体育就考了91分文化考了373分上贵校有希望没",
        "answer": "可以冲一冲我校民族传统体育专业，第一年招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科384可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，我校去年理科录取最低分为367,位次388876。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-安阳师范",
        "question": "老师，你好，请问咱学校舞蹈专业录取分数线是多少？",
        "answer": "我校舞蹈表演专业需要文化课、专业课双过线，按照河南省统一投档规则进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-安阳",
        "question": "美术202，文化322，，折合分413.5可以去你们学校吗",
        "answer": "可以，我校今年新增艺术设计、广告艺术设计两个美术类专业，招生计划多，可以大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-文科350河南",
        "question": "能考上本校吗",
        "answer": "可以冲一冲，我校去年文科录取最低分位次在14万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科380可以上贵校吗",
        "answer": "可以，比较有希望，我校去年录取文科最低分位次在14万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-河南文",
        "question": "成绩238，可以报本校的专科批吗？",
        "answer": "可以报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科331排名205713报考改校有可能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报中外合作办学学前教育专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "希望不是太大，我校去年对口录取学前教育专业最低分是217分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "2023年对口学前教育分数线是多少",
        "answer": "2023年对口学前教育最低分217。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-河南理科女今年313排名453595",
        "question": "您好！请问河南理科女今年313排名453595报考本校的小学英语教育或应用英语有望录取吗？概率大吗？",
        "answer": "应用英语专业是今年第一年招生，可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南理科335报咱们学校有希望吗？",
        "answer": "可以冲一冲试试，我校去年理科录取最低分位次在38万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-体育教育",
        "question": "河南理科265体育115，有几率上贵校吗？",
        "answer": "我校体育类专业按照河南省专科统一投档规则进行录取，去年录取最低分为65左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-文科",
        "question": "352 位次179942 有机会上这个学校吗",
        "answer": "可以冲一冲，我校去年文科录取最低分在14万位次左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-请问老师：美术234分，文化246分，能被贵校录取吗？",
        "question": "河南文科生",
        "answer": "可以报考我校艺术设计、广告艺术设计专业，今年第一年招生，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口计算机",
        "question": "313能上贵校吗",
        "answer": "我校没有对口计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口学前教育",
        "question": "文科280，能报嘛",
        "answer": "你是对口生还是文科生呢？我校去年对口学前教育最低分217。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-学前教育",
        "question": "文科280，能报贵校嘛",
        "answer": "你是对口生还是文科生呢？"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-询问",
        "question": "今年该校录取分数线为多少",
        "answer": "还未开始录取，可以参考官网上公布的往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口音乐",
        "question": "老师你好，对口音乐610分音表声乐方向有机会被录取吗",
        "answer": "有希望，我校去年录取对口音乐表演专业最低分603分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "170学前教育可以考虑贵校吗",
        "answer": "我校去年录取对口学前教育专业最低分217分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-小学语文教育",
        "question": "河南理科276能上贵校吗",
        "answer": "可以报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-投档比",
        "question": "今年贵校投档比为多少",
        "answer": "按照各省教育考试院规定比例投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-小学教育",
        "question": "理科类376有希望被小学教育录取吗",
        "answer": "有希望冲一冲，我校小学教育专业去年理科录取最低分位次在32万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-报考原则",
        "question": "舞蹈217文化263报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "有希望，可以报考我校舞蹈表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科331排名205713报考改校有可能录取吗？",
        "answer": "可以冲一冲，我校普通类专业去年文科录取最低分位次在14万左右；如果报中外合作办学学前教育专业会比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "希望不是太大，我校去年对口录取学前教育专业最低分是217分。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口",
        "question": "2023年对口学前教育分数线是多少",
        "answer": "2023年对口学前教育最低分217。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230位次在32万多，报咱学校有希望吗",
        "answer": "可以报考我校学前教育（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-对口计算机",
        "question": "313对口计算机能进去本校吗",
        "answer": "我校没有对口计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "安阳幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考我校美术类专业：视觉传达设计、艺术设计、广告艺术设计。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州黄河护理职业学院",
        "title": "郑州黄河护理职业学院-康复技术，药学等专业，河南文科最低录取分数线多少？",
        "question": "康复技术，药学等专业，河南文科最低录取分数线多少？292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "根据往年录取情况和今年招生计划，按照报名考生分数优先及所报院校顺序投档进行录取。建议您第一志愿填报我院，并按本人意愿选报专业顺序。每个批次可选报5个专业并同意专业调剂，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州黄河护理职业学院",
        "title": "郑州黄河护理职业学院-湖北物生政考生",
        "question": "261分能报贵校吗？能报可报那些专业呢",
        "answer": "同学您好！我校只招河南省内考生，在外省无计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州黄河护理职业学院",
        "title": "郑州黄河护理职业学院-对口学前教育",
        "question": "去年录取最低分是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "郑州黄河护理职业学院",
        "title": "郑州黄河护理职业学院-录取",
        "question": "河南文科427，报考护理专业，，能被录取吗",
        "answer": "考生您好！文科提档线是185分， 您考427分第一志愿填报我院，同意调剂，录取概率高。高中文理科考生属于高职高专批，7月4日8:00—6日18:00网上填报志愿，实行平行志愿，每批均可填报1—12个高校志愿，每个高校志愿可填报1—5个专业和是否同意专业调剂。建议考生第一志愿填报我院，并按本人意愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-关于定向军士",
        "question": "在河南招收的定向军士有男女限制吗？近三年的录取分数线多少？",
        "answer": "只招收护理专业男生，往年录取分数可参考学校招生网站https://zsw.hamc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "河南医学高等专科学校",
        "title": "河南医学高等专科学校-您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "question": "您好，请问今年在高职高专提前批招生的专业有哪些？文科",
        "answer": "专科提前批文科有针灸推拿、定向直招军士生护理专业只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-361理科河南女生有机会录取吗问问推荐专业和收费",
        "question": "郑州财税",
        "answer": "有些危险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-郑州财税",
        "question": "我是河南考生 理科368分 位次375509 报考贵校计算机专业能被录取吗 调剂的话可以转专业吗 有什么要求",
        "answer": "去年最低分370多，你这个正好卡着线了，胆大的话冲一冲试试，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-z录取",
        "question": "请问河南文科423能被录取吗",
        "answer": "去年文科最低录取分数线是401分，只要高于去年的最低录取分数线的专业都可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-报考",
        "question": "请问文科396位次13万报考贵校是冲还是稳",
        "answer": "去年文科最低录取分数线是401分，找一些去年的最低录取分数线的专业可以试试。建议冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-咨询",
        "question": "河南文科女孩378排名148348至149468报会计专业有机会吗？",
        "answer": "文科去年最低分是401分，你这个分数稍微有些危险，胆大的话可以冲冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-报考咨询",
        "question": "请问理科385能上贵校吗",
        "answer": "理科去年最低录取分数线是370多，只要高于去年的最低录取分数线的专业可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-报考问题",
        "question": "河北物理组441报考贵校审计与会计专业能被录取吗",
        "answer": "河北单放了大数据与财务管理一个专业，你这个分数可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "理科370位次372350能被金融服务管理专业录取吗?",
        "answer": "去年理科最低录取分数线是370多，你的分数正好可这点，可以参照去年最低分的几个专业试试，谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-河南考生咨询",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生 高考353分位次178774，服从调剂被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "去年文科最低录取分数线401分，这个分数有些危险，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-郑州财税金融职业学院",
        "question": "理科360录取几率大吗，都有什么专业，可以专升本吗",
        "answer": "这位同学，你的分数有希望被我校录取，具体专业你可以登陆我校官网查看各个专业最低分。可以进行专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "河南理科371有机会录取吗",
        "answer": "这位同学，你的分数有很大希望被我校录取。具体专业你可以在学校官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-河南文科",
        "question": "位次在150585名，报大数据与会计，录取希望大嘛？谢谢",
        "answer": "这位同学，我校23年最低录取分数线410（位次17.7万）你有很大希望被我我校录取。会计属于我校王牌专业，你可以试着冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "今年美术生专业课200文化课293，按往年的录取情况来讲，今年这个分数被录取的可能性大吗",
        "answer": "这位同学吗，你可以根据23年计算公式，计算出结果。对比我校23年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-河南理科",
        "question": "老师您好！请问河南理科319可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂。谢谢老师，麻烦了！",
        "answer": "分数稍微有点低。慎重"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "文科417，有色弱报考本校要注意哪些专业",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "文科386报考财税大数据应用有没有机会录取",
        "answer": "去年文科最低分401，胆大的话可以试试去年最低分数线的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-咨询",
        "question": "文科生可以报考物联网应用吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "文科386可以报考什么专业呢？",
        "answer": "去年文科最低分401，胆大的话可以试试去年最低分数线的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-急急急",
        "question": "历年分数线在哪里？看官网没有找到",
        "answer": "郑州财税金融职业学院官网-招生就业-招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "文科生361位次16785到169090可以报考该校什么专业",
        "answer": "有些危险，胆大的话可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-郑州财税金融职业学院",
        "question": "河南 理科女 321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "危险，慎重考虑"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-计算机对口",
        "question": "历年分数线在哪里看？",
        "answer": "学校官网-招生就业-招生信息网里放的有"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-文科409有希望录取吗？",
        "question": "报考大数据与会计录取率怎么样？",
        "answer": "只要你这个分数高于去年录取分数线最低分，都可以试试的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-艺术换算公式在哪里",
        "question": "老师，你好，我找不到去年的艺术换算公式在哪儿",
        "answer": "用去年的换算公式换算，今年跟去年的有些不同。考生文化课成绩x50%+考生专业省统考成绩/300x750x50%;计算公式为:高考文化课成绩x0.5+专业省统考成绩x1.25，"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口急！",
        "question": "今年对口旅游302能上贵校吗",
        "answer": "只要高于去年最低录取分数线，都可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333能报现代物流管理吗去年最低336.1",
        "answer": "这位同学，我校23年对口市场营销类最低分335，你的分数有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（郑州财税金融职业学院）",
        "answer": "这位同学，你可以登陆我校官网查看23年艺术换算公式，计算结果然后对比23年艺术录取分数线，自己酌情进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-文美",
        "question": "请问文科226美术189陶瓷设计与工艺这个专业希望大吗？",
        "answer": "这位同学，你可以登陆我校官网查看23年艺术换算公式，计算结果然后对比23年艺术录取分数线，自己酌情进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-文科399报会计专业能录吗",
        "question": "文科399能报会计专业吗",
        "answer": "这位同学，我校去年文科最低分401分，位次17.71万。你的分数有很大希望。具体你可以登录我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "理科女生387能上吗",
        "answer": "这位同学，我校去年理科最低分370分，位次37万。你的分数有很大希望。具体你可以登录我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-服从调剂会被调到中外合作那里么",
        "question": "没报中外合作的专业，服从调剂会被调到中外合作那里么",
        "answer": "这位同学，我校今年没有中外合作的专业。具体你可以登录我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "河南文科274能被录取吗",
        "answer": "这位同学，我校去年文科最低分401分，你的分数与我校23年录取分数相差过多，你自己合理斟酌一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-请问能否上贵校？",
        "question": "2024年河南考生，理科325，位次438282，请问能否上贵校？",
        "answer": "这位同学，我校去年理科最低分370分，位次37万，位次相差过多，你自己合理斟酌一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-郑州财税",
        "question": "老师您好，文科241，位次311615－312567，有希望报考贵校吗，录取之后能转专业吗",
        "answer": "这位同学，你的分数与我校23年最低分相差过多，你自己合理斟酌一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "请问文科396位次13万报贵校大数据与财务管理的机率大吗",
        "answer": "这位同学，我校去年文科最低分370分，位次17.71万，被我校录取希望很大，但大数据与财务管理23年最低分410，有很大希望，自己冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-普招专科录取",
        "question": "理科367分有希望被该校的大数据与会计录取吗",
        "answer": "这位同学，我校去年理科最低分370分，位次37万，鉴于今年录取可能会下降，你的分数有希望，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-请问能否上贵校?",
        "question": "请问能否上贵校? 2024河南考生，理科325，位次438282能否上贵校??",
        "answer": "这位同学，我校去年理科最低分370分，位次37万，希望不大，你自己合理斟酌一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口计算机",
        "question": "计算机519分，计算机应用有希望吗",
        "answer": "这位同学，我校23年计算机对口专业最低分390分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口会计",
        "question": "请问，今年对口516排名556能上贵校吗？",
        "answer": "这位同学，具体你可以参考我校23年对口录取分数线，酌情考虑选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-文科",
        "question": "老师你好文科397能上贵校的会计专业吗？",
        "answer": "这位同学，你的分数可以冲一冲我校会计专业。具体你可以参考23年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "营销与物流类，426分有希望进入贵校吗？",
        "answer": "这位同学，我校23年市场营销类最低录取分为335分。鉴于你的分数，希望很大，你可以酌情考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术去年最低分数多少，486能上贵校吗",
        "answer": "这位同学，我校23年美术类最低分498分。鉴于目前形式，可能会略微降分，但降分不确定多少，你可以试着冲一冲，自己酌情进行考虑"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "你好建筑376分报考贵校建筑工程造价有希望吗",
        "answer": "这位同学，我校工程造价分为两个，一个正常收费的（23年最低分390），一个为中外合办属于收费较高的（23年最低录取分328分）。你可以酌情考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口营销物流类",
        "question": "市场营销387可以上贵校吗",
        "answer": "这位同学，我校23年对口市场营销最低分为419分。你可以考虑我校其他的对口营销类专业，有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "市场营销504分可以报考该学校吗",
        "answer": "这位同学，我校23年对口市场录取最低分为419，最高分为574分。你的分数有很大希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-郑州金融对口音乐",
        "question": "老师，你好，音乐表演舞蹈470分有希望报咱学校吗？",
        "answer": "这位同学，我校没有音乐表演的招生计划，只有美术，民族舞的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "今年音乐表演类460有几率吗",
        "answer": "这位同学，我校没有音乐表演的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口美术",
        "question": "对方美术401有希望被本校录取吗？",
        "answer": "建议慎重。你可以进我们学校的官网，网站上放的有2023年的录取分数线，只要你的分数高于去年最低录取分数线是可以试试的，你看看自己的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术401有希望被本校录取吗？",
        "answer": "建议慎重。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "你好，你们学校今年的最低录取线是多少，市场营销类537分可以上该校吗",
        "answer": "你可以进我们学校的官网，参照去年的录取分数线，只要你的分数高于去年最低录取分数线是可以试试的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "对口去年电子商务多少分",
        "answer": "电子商务去年最低分是366，你可以进我们学校的官网，参照去年的录取分数线，只要你的分数高于去年最低录取分数线是可以试试的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "河南文科377大数据与会计会被录取吗？",
        "answer": "建议慎重"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "必须双过线，如果过线，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口计算机",
        "question": "对口359有机会吗",
        "answer": "你可以进我们学校的官网，网站上放的有2023年的录取分数线，只要你的分数高于去年最低录取分数线是可以试试的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口计算机",
        "question": "对口359有机会吗",
        "answer": "你可以进我们学校的官网，网站上放的有2023年的录取分数线，只要你的分数高于去年最低录取分数线是可以试试的，如果不够，建议慎重。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-文科401报考希望大吗",
        "question": "位次大概123356",
        "answer": "正好卡着去年文科一些专业的最低分，胆大的话，你可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "老师想问一下 市场营销对口去年最低录取分数线是多少？ 今年370被学校录取的概率大吗",
        "answer": "你可以进我们学校的官网，网站上放的有2023年的录取分数线，只要你的分数高于去年最低录取分数线是可以试试的，但是你的分数好像有些低。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "今年成绩450，想报贵校会计专业，这个成绩可以吗",
        "answer": "建议慎重。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-录取",
        "question": "今年文科370想报电子商务有希望吗",
        "answer": "去年文科最低分401分，有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口计算机",
        "question": "色弱报咱学校计算机大类有影响吗",
        "answer": "不影响的，只要分数够"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-财经类",
        "question": "考了526能上不能，去年最低分数线多少",
        "answer": "有点危险，想试试可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机463分，报考贵校能录取吗",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "对口计算机399能被录取吗，去年计算机最低多少",
        "answer": "去年计算机类最低分是 390分，你可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "今年成绩359，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "这位同学，你的分数超过去年对口市场营销类录取的最低分，具体你可以登陆我们的官网进行查看，你有很大希望录取，可以尝试把我校放在志愿的前面。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口",
        "question": "财经类481分有希望吗",
        "answer": "这位同学，你的分数报考我校财经类分数相差有点多，你可以酌情考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口美术",
        "question": "今年考了514，报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "这位同学，参照23年我校对口艺术专业，鉴于你的分数，有很大希望录取我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口营销",
        "question": "对口营销专业484分，希望大不大？",
        "answer": "这位同学，参照23年我校对口市场营销类，你的成绩有很大希望进行我校填报。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流333能上吗老师",
        "answer": "这位同学，参照去年录取分数线，希望不大，可以试着冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-报考",
        "question": "理科354有希望么",
        "answer": "这位同学，参照我校去年理科最低分数线（370），今年可以试着冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口计算机",
        "question": "你好对口计算机449，我同学444能报吗",
        "answer": "这位同学，鉴于你的分数，有很大希望录取，具体你可以参照官网23年对口录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "老师对口营销与物流类333有机会吗",
        "answer": "这位同学，鉴于今年整体分数线具有所下降，可以试着冲一冲。同时你可以参照23年对口专业录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口市场营销",
        "question": "老师你好，市场营销325有希望被贵校录取吗",
        "answer": "这位同学，鉴于24年整体分数线具有所下降，可以试着冲一冲。同时你可以参照23年对口专业录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-老师您好，河南文科415分报大数据与会计专业，能够录取吗？",
        "question": "老师您好，河南文科415分报大数据与会计专业，能够录取吗？",
        "answer": "这位同学，参照去年我校录取分数线，你的分数有很大希望，可以把我校放在靠前志愿，录取更加稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口升学",
        "question": "计算机489可以报考贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "这位同学，参照我校23年对口计算机类录取分数线，你的成绩有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "这位同学，你想报考我校哪个专业？文化课和专业课双过线的情况下，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-广西的招生情况",
        "question": "贵校今年是否不招广西考生。",
        "answer": "这位学生，我校今年没有广西的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-河南文科考生350分可以报考贵校吗？",
        "question": "文科350分可以报考贵校什么专业",
        "answer": "这位同学，你好，按照去年的录取分数线，你这个分数有些低，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-报考",
        "question": "理科400分可以报考本校吗",
        "answer": "这位同学，理科400分是有希望的，可以去官网看看去年各专业的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州财税金融职业学院",
        "title": "郑州财税金融职业学院-对口升学",
        "question": "贵校对口升学提档比例是多少？",
        "answer": "这位同学好，投档比例不是学校决定的，最终还是看本人的成绩和第一志愿，特别第一志愿很重要，可以进入我们的官网看看高招对口的计划。慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南文科生281 位次268309有希望吗",
        "question": "报考贵校的小学教育专业希望大吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南阳畜牧兽医",
        "question": "河南文科生392位次133921被畜牧兽医录取的可能性大吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-报考",
        "question": "财经类230有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-报考",
        "question": "河南理科331能不能被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "理科292能够被哪些专业录取",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科",
        "question": "文科288位次258572-259838有希望吗对应上年335",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南阳农业职业学院",
        "question": "河南文科体育 文化分262分，体育分107 报考概率大不大？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。参照去年录取情况，可以冲一下，有一定的录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，分数375，有希望被录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-高考录取",
        "question": "理科生373",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-提档",
        "question": "提档之后若服从调剂并身体健康符合还有退档风险吗",
        "answer": "投档后，服从调剂且体检合格，无退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "文科310可以报贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-志愿填报",
        "question": "河南考生文科报贵校畜牧兽医专业多少分",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-咨询",
        "question": "理科308能上贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南阳农业职业学院",
        "question": "你好，我能不能问一下河南文科343分报考本校小学教育有希望吗？如果不服从调剂几率大吗？望回复清楚一下，不想要参考数据，感谢感谢！",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口交通运输（南阳农业）",
        "question": "对口交通运输282分有希望吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口交通运输类录取分数线263分，今年我校交通运输类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南文科，311有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口市场营销292，有希望吗",
        "question": "对口市场营销292，有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，今年招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333有机会吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，今年招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科326，位次435647能上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口营销类",
        "question": "请问对口营销与物流类352分有希望被录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，今年招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科231分，位次32多。动物医学，畜牧兽医这两个专业有希望录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科347能上贵校吗？可以报考哪些专业",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口汽车",
        "question": "对口汽车今年招生计划是多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-专业",
        "question": "河南文科385，位次十四万左右，能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口建筑",
        "question": "老师建筑类261分能上贵院校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年工程建筑类录取分数线256分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取原则",
        "question": "专业优先还是分数优先",
        "answer": "按照平行志愿投档的普通批次，实行“分数优先”的原则，对于思想政治品德、体检合格的进档考生，根据考生的专业志愿，按照实际投档成绩（含小数部分）从高分到低分依次择优录取。实际投档成绩（含小数部分）并列时，按语文、数学、外语单科成绩依次排序择优录取。考生所报专业志愿无法满足时...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "理综327位次435646，报贵校动物医学录取几率有百分之几",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-专业",
        "question": "文科340分194558位次有希望报考本校的前期教育吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "营销物流313可以报本学校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，今年招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "想问一下淅川校区是独立卫浴吗，是上下铺还是上床下桌?",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-请教老师",
        "question": "文科美术生综合成绩386，报考贵院艺术设计专业，有没有机会？谢谢！",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科",
        "question": "文科319，位次为220718报考咱学校的录取几率大吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（南阳农业职业学院）",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-能否录取",
        "question": "文科315可以报贵校的(校本部）的宠物医疗技术或者计算机应用技术专业吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（南阳农业职业学院）",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-分数线",
        "question": "去年的录取分数线多少啊？理科304可以上南阳农业吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南阳农业招不招体育生",
        "question": "体育90 文科243能不能上该学校",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-理科334",
        "question": "河南，理科334，动物医学或畜牧兽医能稳吗？如果转专业有要求吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-招生",
        "question": "理科生，专科328分可以报考小学教育专业吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口医学",
        "question": "老师您好，请问贵校去年对口医学类最低录取位次是多少？我是对口医学考试，今年成绩295分，请问有希望上贵校吗？谢谢。",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口医药卫生类录取分数线275分，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-志愿",
        "question": "中职对口报本校是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "对口招生实行平行志愿投档，专科设12个平行的院校志愿。投档规则为“分数优先，遵循志愿，一轮投档”。考生填报时需按照对口招生专业大类选报。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南阳农林",
        "question": "对口医药类345报名贵校有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口医药卫生类录取分数线275分，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "中职艺术类对口高考396报贵校有希望吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口学前教育",
        "question": "你好 对口教育171分 位次是2542报贵校希望大吗 上一年最低的分数线是多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口教育类录取分数线132分。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科323，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科304 位次238628~239914能上贵校吗？",
        "question": "文科304 位次238628~239914能上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "市场营销308有希望吗去年招多少人分数线多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，但今年我校对口营销与物流类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口建筑",
        "question": "对口建筑382可以报贵校什么专业",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年工程建筑类录取分数线256分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校去年电气自动化和大数据与会计录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南职对口",
        "question": "农林368有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南阳农业职业学院",
        "question": "河南理科223报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南文科413位次112018",
        "question": "是否扩招或缩招报贵校畜牧兽医，动物医学，宠物医疗有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。参照往年录取情况，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口种植",
        "question": "450分对口种植报考贵校会被录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，且今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-种植对口",
        "question": "454分种植类对口，报考学校第一志愿稳吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，且今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "机电类286有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口机电与制造类录取分数线269分，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南325分可报社区康复和畜牧兽医吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口种植",
        "question": "403有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口美术",
        "question": "老师你好，对口美术今年考了413分，报咱学校能被录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年美术与设计类录取分数线429分，但今年招生计划增加较多，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "营销与物流去年最低录取分数线多少，304有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，今年招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口烹饪",
        "question": "对口烹饪285有机会报考该学校烹饪专业吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年我校对口烹饪类招生计划第一年设置。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "对口财经222分报这个学校能录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口财经商贸类录取分数线239分，今年招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口农林",
        "question": "老师您好 贵校23年对口种植录取的最低分数线是多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，且今年计划有增加，欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "您好，建筑类269分能上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年工程建筑类录取分数线256分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-报考",
        "question": "河南367位次377065有机会被录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-南农对口音乐",
        "question": "老师，你好，对口音乐表演舞蹈专业可以报该校音乐表演专业吗？470有希望吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口音乐与舞蹈类录取分数线424分，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口农林",
        "question": "农林类476分 位次1464 有希望录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，且今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口农林",
        "question": "农林类女生宿舍环境咋样",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有学生招生宣传内容。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口汽车",
        "question": "对口汽车353能上贵校吗，交通专业在哪个校区，是几人间",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布学校招生简章、往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口交通运输类录取分数线263分，今年我校交通运输类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科322报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-志愿填报",
        "question": "文科319有机会录取本校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "贵校去年旅游管理最低分数线是什么",
        "answer": "我校今年对口招生没有旅游类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "你好，对口美术422，2008名有希望上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年美术与设计类录取分数线429分，但今年招生计划增加较多，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科312河南",
        "question": "能考上本校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科350河南",
        "question": "能考上本校的小学教育吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科考生，分数283报贵校的话能录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，请关注我校微信公众号，发布有往年录取情况。今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口汽车",
        "question": "23年对口交通运输类计划和分数线多少，244分报考贵校有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。2023年对口交通运输类录取分数线263分，今年我校交通运输类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口建筑",
        "question": "老师您好，对口建筑270分，有希望报考贵校建筑类吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年工程建筑类录取分数线256分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年对口财经商贸类录取分数线239分，今年我校对口财经商贸类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年美术与设计类录取分数线429分，但今年招生计划增加较多，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-种植专业",
        "question": "对口390可以报本校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口电子电器类",
        "question": "老师你好对口电子电器类大概多少分可以上贵校",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年我校电子信息与电气类招生计划有增加，欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南文科358能被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科河南",
        "question": "339 位次195335可报考贵校的动物医学吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "对口建筑类投档比是多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年工程建筑类录取分数线256分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "建筑263能上贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年工程建筑类录取分数线256分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口养殖489可以吗",
        "question": "对口养殖分数线",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年养殖类录取分数线478分，今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南理科录取",
        "question": "河南理科文化分269、体育分113有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年招生计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "请问理科310有机会报考贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口农林",
        "question": "农林476分 位次1464 报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年农林类录取分数线420分，且今年计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "339有多大几率被机电一体化专业录取",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐420能上吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年音乐与舞蹈类录取分数线424分，但今年招生计划增加较多，第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机400分有没有希望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南理科293",
        "question": "你好河南理科293能报贵校畜牧专业吗，还有其他哪些专业可以报",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。专业根据个人兴趣及就业方向选择，欢迎第一志愿报考我校中外畜牧专业同时填报，有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口音乐美术",
        "question": "老师我音乐表演 546能报考吗 去年最低多少分数 美术418能报考吗 去年最低多少分数",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口1",
        "question": "2023年贵校的市场营销最低分是多少，今年是否选择扩招市场营销",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。2023年对口营销与物流类录取分数线340分，今年我校对口营销与物流类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术446分有希望吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年美术与设计类计划有增加，参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口计算机",
        "question": "去年最低分数线是多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。欢迎第一志愿报考我校。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "营销与物流类284分有希望被录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年我校对口营销与物流类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口音乐类",
        "question": "老师对口音乐类460多分报咱这希望大么",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。参照往年录取情况，第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "市场营销295有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年我校对口财经商贸类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "老师 今年对口汽车招多少人啊 369有希望录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况及2024年分专业招生计划。今年我校交通运输类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南",
        "question": "河南理科352省排名400052能被录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-动物医学",
        "question": "老师您好，想问一下河南考生370可以报贵校的动物医学专业吗？录取几率大吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年我校对口计算机与网络类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口市场营销325有机会被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年我校对口营销与物流类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "文科276有希望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "今年招福建考生吗？339可以报考动物医学吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "232分，河南理科，排名51万左右可以录取到贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，有录取机率。在豫招生代...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "文科276有望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-湖南物理333能上机电一体化嘛，位次是25w",
        "question": "湖南物理333能上电气自动化嘛，位次是25w",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年在湖南理科最低录取分数线325分，2024年公布招生专业为小学教育、学前教育。入学后可按照学校转专业规定申请转专业。欢迎第一志愿报考我校，在湘招生代码：4148，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "理科333分能上你们的宠物医疗技术专业吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科400分，位次12万左右，被动物医学录取可能性大吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口财经",
        "question": "老师你好 财经326分 可以报这个学校吗？往年最低录取是多少？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，关注学校微信公众号，发布有往年录取情况。今年我校对口财经商贸类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-四川考生加分政策咨询",
        "question": "曾任四川省内加分吗？如果承认最多能加多少分？",
        "answer": "我校认同并全部执行四川省少数民族加分项目和分值，具体以四川省教育厅文件规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-文科",
        "question": "河南文科373可报考哪个专业",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口电子类",
        "question": "老师，236有希望上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年我校对口电子信息与电气类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科330分，名次43w可以录取到本校什么专业",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，专业根据个人兴趣及就业方向选择，录取机率很大。在豫招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "老师您好 文科304贵校有机会报上视觉传达和市场营销的专业吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "老师您好市场营销类 249报贵校有机会录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，河南省对口营销与物流类投档线为252分，请确认你的分数能否填报志愿。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育120报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年我校对口教育类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "老师对口财经330可以被录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年我校对口财经商贸类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "理科284可以上贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口学前教育121报第一志愿能录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年我校对口教育类招生计划有增加。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "文科288有希望被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "机电类290分报贵校有希望吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年对口机电与制造类最低录取分数线269分。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "文科名次28万可以报吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，今年河南省高职高专批12个高校平行志愿，考生可同时填报我校4个高校志愿，分别为校本部专业、淅川校区单列专业、中外合作畜牧兽医单列专业、淅川校区中外合作大数据与会计单列专业。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口机电",
        "question": "对口机电349有希望报考贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年对口机电与制造类最低录取分数线269分。欢迎第一志愿报考我校，录取机率很大。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年对口机电与制造类最低录取分数线269分。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口汽车类",
        "question": "请问对口汽车类286有机会被贵校录取吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2024年对口交通运输类招生计划100名，2023年对口升学此专业最低录取分数线263分。欢迎第一志愿报考我校，有录取机率。在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "question": "今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年在湖南理科最低录取分数线325分，招生专业为小学教育、学前教育。欢迎第一志愿报考我校，在湘招生代码：4148，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-今年湖南理科300分报",
        "question": "今年湖南理科300分可以吗",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年在湖南理科最低录取分数线325分，招生专业为小学教育、学前教育。欢迎第一志愿报考我校，在湘招生代码：4148，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-理科",
        "question": "理科270能不能上中外合作的畜牧兽医啊",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2023年中外合作畜牧兽医专业最低录取分数线281分,2024年理科此专业招生计划有所增加，且为单列专业单独填报志愿，录取机率大大增加。欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "贵校2023年对口机电类各专业最低分多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2024年对口机电与机制类招生计划90名，2023年对口升学此专业最低录取分数线269分。欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-录取",
        "question": "音乐表演214，文化300有机会被录取嘛",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口汽车",
        "question": "您好，去年贵校对口汽车的分数线是多少",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2024年对口交通运输类招生计划100名，2023年对口升学此专业最低录取分数线263分。欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口财经",
        "question": "您好，今年贵校计划收多少大数据与会计的人呢？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2024年对口升学财经商贸类招生计划60名。欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-招生",
        "question": "贵校今年招四川的考生吗？如果没有录取到自己心仪的专业可以转专业吗？",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2024年在川招生计划20人，招生专业分别是小学教育和动物医学，可以转专业，需按照学校转专业有关规定执行。欢迎第一志愿报考我校，在川招生代码：4173，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口汽车",
        "question": "贵校对口汽车招多少人最低多少分录取",
        "answer": "感谢关注南阳农业职业学院，我校2024年对口交通运输类招生计划100名，2023年对口升学此专业最低录取分数线263分。欢迎第一志愿报考我校，在豫招生代码：6380，咨询电话：037763393888。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳农业职业学院",
        "title": "南阳农业职业学院-对口",
        "question": "去年贵校对口机电分数线是多少，今年300分有希望被本学校录取吗",
        "answer": "去年我校对口机电类分数线为269分，今年300分以上有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "洛阳科技职业学院",
        "title": "洛阳科技职业学院-对口",
        "question": "老师好，请问对口财经类204分，位次2995，报考咱学校录取的希望大吗",
        "answer": "你好同学，我校对口财经类今年未投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "洛阳科技职业学院",
        "title": "洛阳科技职业学院-对口",
        "question": "请问建筑专业要多少分",
        "answer": "我校2024年不招收建筑类专业对口学生"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-老师您好 我是河南的学的理科297 位次471279",
        "question": "老师 我这个分数可不可以填报咱们学校的机电一体化技术 谢谢老师了",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校对口机电机制类最低录取分数为253分，位次为3117."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "2023年录取分数线。",
        "answer": "考试您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取分",
        "question": "理科314能报贵校吗？希望大不大？有什么专业推荐",
        "answer": "2023年我校文科最低322分，理科最低309分。2024年录取规则变化较大，可登录学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-鹤壁能源化工职业学院",
        "question": "请问河南理科317考本校有多大可能被录取?",
        "answer": "2023年我校文科最低322分，理科最低309分。2024年录取规则变化较大，可登录学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-美术生（鹤壁能源化工）",
        "question": "请问文科 文化243美术198 位次310681有希望被录取吗",
        "answer": "2023年我校文科最低322分，理科最低309分。2024年录取规则变化较大，可登录学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗 概率大吗 支持转专业吗",
        "answer": "2023年我校文科最低322分，理科最低309分。2024年录取规则变化较大，可登录学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取分数线",
        "question": "您好，在哪可以查看 本校2023年 各专业对应的录取分数线",
        "answer": "我校官方网站可查询。2023年我校文科最低322分，理科最低309分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "理科289选调剂的话有机会上贵校吗？",
        "answer": "2023年我校文科最低322分，理科最低309分。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "咱们今年学校有扩招吗？",
        "answer": "目前，我校未接到河南省教育厅关于扩招的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-文科",
        "question": "文科288位次在258572-259838录取几率大吗 贵校今年扩招吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "文科256分有希望吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-鹤壁能源化工",
        "question": "文科274，位次276828有机会进咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-河南理科292能报考安全技术与管理 吗",
        "question": "河南理科292能报考安全技术与管理 吗或者机电一体化",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-咨询",
        "question": "273能报考吗",
        "answer": "考生您好，2023年山东省我校电子商务专业最低录取分数为364分"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-理科314名次452338",
        "question": "机电一体化可以被录取吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校对口机电机制类最低录取分数为253分，位次为3117."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-老师您好 我是河南的学的理科297 位次471279",
        "question": "老师 我这个分数可不可以填报咱们学校的机电一体化技术 谢谢老师了",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校对口机电机制类最低录取分数为253分，位次为3117."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "2023年录取分数线。",
        "answer": "考试您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-对口建筑",
        "question": "建筑类261分能上贵院校吗老师",
        "answer": "考生您好，2024年我校新增对口专业，建设工程管理专业，计划为10人。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-鹤壁能源化工",
        "question": "河南文科279能不能被贵校电气自动化专业录取",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-机电一体化",
        "question": "河南理364能录取吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-河南 理科 297 位次471279",
        "question": "老师您好 我这个分数能不能上咱们学校学校理工专业啊",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "文科298位次247438，能录吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-鹤壁能源化工职业学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-招生",
        "question": "有没有新生入伍政策",
        "answer": "详情请查阅学院官网：www.hbnyhgzyxy.com    或打电话咨询0392-3320126   3209969"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-招生",
        "question": "河南理科307有没有希望被本校录取？",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名456000.想报机电一体化，服从调剂，能录取不能",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-河南考生",
        "question": "老师好，我理科243分，本校 电气自动化，机电一体化，能录吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-对口计算机",
        "question": "这口计算机277有没有可能去贵校",
        "answer": "考生您好，我校2023年对口计算机类最低录取分数线为248，位次为4918。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-咨询",
        "question": "文科320位次219000录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-河南考生",
        "question": "老师您好，学校的转专业是什么要求？",
        "answer": "转专业管理办法请登录学校官网www.hbnyhgzyxy.com   在通知公告栏内进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年对口计算机类最低录取分数线为248，位次为4918"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-老师您好 我是河南的学的理科297 位次471279",
        "question": "老师 我这个分数可不可以填报咱们学校的机电一体化技术 谢谢老师了",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校对口机电机制类最低录取分数为253分，位次为3117."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "2023年录取分数线。",
        "answer": "考试您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "理科生277上电气自动化技术有希望吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-河南考生",
        "question": "老师，您好，理科308分，有机会上电气自动化吗？最低分录取分数多少？同意调剂概率有多大？",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-咨询",
        "question": "今年河南理科292有没有机会上贵校",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-理科",
        "question": "河南理科290有机会吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-文科",
        "question": "276，能报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-对口化工",
        "question": "对口化工211名可以被学校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年没有招收对口化工类考生，今年2024年应用化工技术专业招收对口类考生（11化工与材料类），投放计划为10."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-鹤壁能源化工",
        "question": "对口计算机275可以吗",
        "answer": "考生您好2023年计算机类最低录取分数线为248分，位次为4918。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "考试您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-老师您好 我是河南的学的理科297 位次471279",
        "question": "老师 我这个分数可不可以填报咱们学校的机电一体化技术 谢谢老师了",
        "answer": "考生您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问对口高职228 机电制造类，录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校对口机电机制类最低录取分数为253分，位次为3117."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-录取",
        "question": "2023年录取分数线。",
        "answer": "考试您好，2023年我校河南文科最低录取分数线322分，位次为274142。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校目前没有艺术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "question": "今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "answer": "考生您好，我校今年暂未在湖南省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-对口建筑",
        "question": "去年建筑类的录取分数线是多少？那个专业",
        "answer": "考生您好，我校去年没有投放建筑类对口专业。2024年投放对口建筑类专业为建设工程管理专业，计划为10."
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-270左右有机会吗",
        "question": "270左右有机会吗",
        "answer": "考生您好，这个要看当年分数位次。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "考生您好，今年在四川招生专业为婴幼儿托育服务与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "鹤壁能源化工职业学院",
        "title": "鹤壁能源化工职业学院-对口机电",
        "question": "去年对口机电哪个专业录取分数线最低，是多少",
        "answer": "考生您好，2023年我校对口机电机制类只放了一个招生专业，机电一体化技术，最低录取分数为253分"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-河南美术221.文科295。报贵校数字媒体专业有机会吗",
        "question": "河南美术221.文科295。报贵校数字媒体专业有机会吗",
        "answer": "您好，美术类专业今年首次招生，暂无往年分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-理科",
        "question": "老师您好，河南理科246，想报考新能源汽修 汽车检测，机电，这几个专业可以吗，去年这些专业最低位次多少",
        "answer": "您好，2023年理科录取最低分226，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-扩招还是缩招",
        "question": "2024年理科，河南，243分有希望吗，相比去年今年理科生是扩招还是缩招",
        "answer": "有希望，2023年我校理科录取最低分226."
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-平顶山文化艺术录取",
        "question": "文科256有希望吗。哪个专业希望大",
        "answer": "您好，2023年文科录取最低分248."
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-录取",
        "question": "河南理科271报电子商务有把握吗",
        "answer": "您好，2023年我校电子商务专业理科录取最低分227."
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-25文科292 位次253641-254911",
        "question": "报学前教育， 有机会被录取吗？ 去年文科最低录取位次 录取规则是什么？ 投档比是多少 能专升本吗？升本率多少？ 就读期间自考成人本科能正常统招专升本吗？ 能转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "您好，我校暂无学前教育专业，文科2023年录取最低分248，录取规则请查阅我校2024年招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-平顶山",
        "question": "你好 我是河南理科226分 专科请问多大概率可以上贵校",
        "answer": "分数不算高，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口交通运输 汽车类",
        "question": "对口生240汽车专业第一志愿报贵校有机会吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口升学",
        "question": "对口电子商务去年多少263录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，去年对口分数线214"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "261有希望吗？",
        "answer": "同学你好，去年对口计算机分数线214"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口交通运输",
        "question": "交通运输对口257有概率录取么？去年分数线多少？",
        "answer": "同学你好，去年对口最低录取分数线223"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口汽车",
        "question": "244分对口汽车希望大吗",
        "answer": "你好同学，请问你是文科还是理科"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口美术",
        "question": "老师您好！美术类对口392分有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，去年美术没有对口招生，所以没有参考分数，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "老师您好对口计算机类 往年分数线是多少，250多有机会吗报咱学",
        "answer": "你好同学，你是文科还是理科"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "去年分数线是多少？",
        "answer": "214"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-平顶山文化艺术河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "同学你好，文科理科还是对口"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口交通运输",
        "question": "交通运输理科257分被贵校录取的希望大么？历年录取分数是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-平顶山文化艺术河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "同学你好，文科最低去年录取分数线248"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-录取 （平顶山）",
        "question": "请问238分可以报考该校较高收费的哪几个专业？",
        "answer": "同学你好，去年文科最低分数线248，请参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-录取",
        "question": "文科203艺术183可以报吗",
        "answer": "你好同学，哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-录取",
        "question": "文科203艺术183可以报吗",
        "answer": "同学你好，哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口",
        "question": "对口美术363有机会嘛",
        "answer": "同学你好，对口美术今年第一年招生，没有参考分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "今年对口计算机251有机会上吗",
        "answer": "同学你好，去年最低分数214，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23，22,21年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "你好同学，23年对口最低分数214分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-文科",
        "question": "老师您好，文科245能上贵院校的那些专业？",
        "answer": "同学你好，去年文科最低录取分数线248，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口",
        "question": "对口财经214有机会吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "对的，双过线且美术对口专业只有两个，看你报考哪一个"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-计算机",
        "question": "对口升学计算机358可以报平顶山文化艺术职业学院吗",
        "answer": "同学你好，去年最低录取分数214分，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口汽车",
        "question": "23年对口汽车人数和分数线是多少，今年244分希望大吗",
        "answer": "人数90个，分数224"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "去年对口计算机最低录取分数是多少 对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "去年214分"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口",
        "question": "对口财经类今年计划招生多少人",
        "answer": "同学你好，请到学校官网或微信公众号查看招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口汽车",
        "question": "考了277分，可以进入贵校吗",
        "answer": "去年分数线223，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的机电一体化专业224能上吗",
        "answer": "同学你好，机电一体化是今年的新专业，没有参考分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分，能被本校录取吗？",
        "answer": "同学你好，去年文科最低录取分数线248"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年财经类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，去年大数据与会计专业对口最低录取分数线173"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-河南",
        "question": "河南理科240我机会吗",
        "answer": "同学你好，去年理科最低录取分数线226 参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口",
        "question": "对口财经最低录取分数线多少",
        "answer": "同学你好，去年会计分数线对口的是173，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-河南文科245",
        "question": "报大数据与会计专业可以上吗",
        "answer": "去年最低录取分数线248，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口汽车",
        "question": "对口交通运输类292贵校能录吗？",
        "answer": "同学你好，去年对口汽修专业最低分数线223，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机298分，请问贵校往年录取最低分数是多少，录取概率",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校往年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，去年对口计算机最低分数线214，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口美术",
        "question": "老师好，去年贵校对口美术类录取分数是多少，今年406分有希望被本学校录取吗",
        "answer": "同学你好，今年对口美术第一年招生，没有往年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-普通类",
        "question": "23年分数线官网有?！",
        "answer": "同学你好，请问你咨询哪个专业？文科去年最低录取分数线248"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "2023年对口计算机录取分数线是多少？313能上吗",
        "answer": "去年214分，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "同学你好，今年对口美术第一年招生，没有参考分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-提问",
        "question": "去年录取分数线是多少?普高文科",
        "answer": "去年最低分数线248"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-是分数优先录取还是志愿优先录取?",
        "question": "优先录取最高分，还是看第一志愿？",
        "answer": "同学你好，分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口",
        "question": "你好，对口营销281想报贵校有机会吗？去年最低分数多少啊",
        "answer": "你好同学，这是咱们学校今年的新专业，没有往年参考分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "同学你好，214"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年大数据与会计对口最低分数线173，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口市场营销",
        "question": "294分能报考贵校的电子商务专业吗？录取结果大不大？",
        "answer": "去年对口电子商务分数线214，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐371",
        "answer": "同学你好，对口音乐分声乐和器乐专业，都是第一年招生，没有往年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口",
        "question": "机电机制类220分报贵校有希望么",
        "answer": "同学你好，机电一体化专业今年第一年招生，没有往年成绩参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，去年对口大数据与会计最低录取分数线173，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-文科290能上吗",
        "question": "文科290能上吗",
        "answer": "去年分数线248，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-录取",
        "question": "老师，文科205有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，去年文科最低录取分数线248"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-书法",
        "question": "有书法艺术可以报的专业嘛",
        "answer": "同学你好，暂时未开设书法专业"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-228能走计算机吗",
        "question": "228能报什么专业",
        "answer": "同学你好，你是文科理科还是对口"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230，位次在32万多，报咱们学校有希望嘛",
        "answer": "同学你好，去年文科最低录取分数线248"
    },
    {
        "schoolName": "平顶山文化艺术职业学院",
        "title": "平顶山文化艺术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "您好，机电一体化技术为我校2024年新增专业，尚无往年分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-询问",
        "question": "河南理科356能被该校单列中医学录取吗？",
        "answer": "你好，只要过招生录取控制分数线都可以填报，你想了解哪些专业呢，可也登录学校招生网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科365报考",
        "question": "报你们学校中医学是不是都要签6年乡村服务协议？",
        "answer": "你好，提前批次的中医学不需要签协议 ，只有高职高专批次中医学要（订单定向免费培养）需要签6年基层服务协议。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科382位次144946报考口腔医学技术有希望吗，如果被录取，毕业后就业是怎样的",
        "answer": "你好，去年口腔医学技术专业录取最低分为416分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-咨询",
        "question": "老师河南理科314能上吗",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-咨询",
        "question": "河南理科305，有什么专业可以学习？",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-咨询",
        "question": "河南考生305理科在本校有什么专业可以就读吗？",
        "answer": "你好，只要过招生录取控制分数线都可以填报，你想了解哪些专业呢，可也登录学校招生网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "省统考升，本校没有本科"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "文科421能被录取吗",
        "answer": "你好，我校根据计划数、考生分数从高到低择优录取的，你想了解哪些专业，每个专业录取最低分都不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-濮阳",
        "question": "理科342能被贵校临床医学录取吗",
        "answer": "你好，去年临床医学录取最低分350，我校根据计划数、考生分数从高到低择优录取。登录学校招生网站可以查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取宿舍",
        "question": "青海理工303能上本校吗宿舍是几人间怎么分配",
        "answer": "你好，想咨询哪些专业呢，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取的，宿舍是7-8人间，入学时以班为单位统一分配。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-咨询",
        "question": "老师好！请问贵校普通批有临床医学 中医学吗？",
        "answer": "你好，临床医学（大学生村医订单定向免费培养）、中医学（大学生村医订单定向免费培养）这两个专业是普通专科批次填报。临床医学、中医学（无定向要求的）提前批次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-能否录取",
        "question": "河南考生理科305分能否被本校录取 有什么专业可以学习",
        "answer": "你好，每个专业录取最低分都是不一样的，你想了解哪些专业？可登录学校官方网站查看我们招收的专业，也可查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科386，最低位次140480，可以报该校中医提前批吗",
        "answer": "你好，中医学去年录取最低分357，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科分数356 名次175097能上吗？",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科女",
        "question": "378能不能上贵校的专科提前批专科？能否被不是中外合办的护理录取",
        "answer": "你好，你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。专业是你自己填报的，如果你不填报中外合作办学就不会被这个专业录取。中外合作办学是单列计划、单列志愿。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南文",
        "question": "河南文379位次147231报考濮阳医专临床医学有希望吗，或者老师推荐个有希望的专业",
        "answer": "你好，今年临床医学专业不招收文科生。其它专业只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-中医学",
        "question": "老师，你好☺️打扰一下，我是广西的文科生，今年高考成绩是390分，排位是在五万七左右，想报你们学校的中医学，不知道能不能报得上，就想来问问你们😄",
        "answer": "你好，广西去年中医学录取最低分409，预防医学403，中药学401，今年新增加康复治疗技术、医学检验技术、医学影像技术。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南理315 位次449897 提前批针灸推拿能被录取吗？",
        "answer": "你好，针灸推拿是今年新增专业没有去年的参考分值。只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-提前批医学生是不是定向医学生",
        "question": "提前批医学生是不是定向医学生？如果不是，那提前批医学生可以参加定向医学生计划吗",
        "answer": "临床医学不招收文科生。文科提前批招收专业：中医学、预防医学、针灸推拿。中医学（大学生村医订单定向免费培养）在普通专科批次填报。两个专业是区分开的。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-文331",
        "question": "文科331报考今年的中医学有录取的可能吗？",
        "answer": "你好，去年文科中医学录取最低分357公，仅供参考。我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科371有机会录取吗",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考时间",
        "question": "定向免费培养医学报考是在专科提前批还是高职高专批还是本科提前批",
        "answer": "你好，临床医学（订单定向免费培养）、中医学（订单定向免费培养）这两个专业在高职高专批次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科365能上本校中医学吗？",
        "question": "报专科提前批不调剂。 想知道往年中医学专业录取分范围是多少？本校中医学专业专升本情况？本校毕业生就业形势如何？",
        "answer": "你好，去年中医学录取最低分理科335分，可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分和专业介绍。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，河南理科334报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南文科345分报针灸推拿有希望吗？",
        "answer": "你好，针灸推拿是今年新增专业，没有去年参考分值。我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科337分位次421837可以被录取吗",
        "question": "你好",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科343可以上针灸推拿专业吗",
        "answer": "你好，针灸推拿是今年新增专业没有往年参考分值。我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-志愿填报",
        "question": "河南省文科类400分左右可以报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，只要过今年招生录取控制线都可以填报投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南",
        "question": "理395，有希望报大学生村医免费培养计划吗？",
        "answer": "你好，临床医学、中医学订单定向免费培养是今年新增专业，没有往年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-定向医学生",
        "question": "新乡卫辉的可以报大学生村医免费培养计划吗？",
        "answer": "你好，通过河南省2024年普通高校招生统一考试报名的应届高中毕业生。过省招生录取控制分数线的都可以填报。临床医学（订单定向免费培养）中医学（订单定向免费培养）今年第一年招生。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-定向医学生",
        "question": "没有在县区分配计划中的可以报考大学生村医免费培养计划吗",
        "answer": "你好，可以，已通过河南省2024年普通高校招生统一考试报名的应届高中毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-濮阳医学高等专科学校",
        "question": "河南文科生343分报考本校护理专业有希望吗？几率大吗？望回复清楚一点，感谢感谢！",
        "answer": "你好，去年护理专业录取最低分357，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，每个专业录取最低分都不一样。可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校中医学，临床医学录取吗，投档线是多少，有出入限制吗，宿舍环境",
        "answer": "你好，安徽省第一年招生，没有往看参考数据。学校设施可登录学校官方网站查看。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-新增临床医学2问",
        "question": "您好，助理医师资格证是毕业之后学校统一发放的吗？还是需要自考呢 谢谢",
        "answer": "你好，助理医师资格证参加全国资格证统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "334分能被护理专业录取吗",
        "answer": "你好，去年护理专业录取最低分354分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-查询",
        "question": "河南理女，378分能否进贵校的护理或者是其他专业",
        "answer": "你好，去年护理专业录取最低分354分，仅供参考，每个专业录取最低分都是不一样的，还想了解哪些专业？"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-理科309分可以报你校大学生村医免费计划吗？",
        "question": "可以报你校大学生村医免费计划吗",
        "answer": "你好，大学生村医订单定向免费培养是今年第一看招生，没有去年参考分数。根据招生计划数、考生分数从高到低择优录取。可以登录学校招生网站https://zsxx.pymc.edu.cn/招生动态里面有大学生村医实施方案。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-文科336分可以报考康复治疗技术吗",
        "question": "文科336可以报考康复治疗技术，口腔医学技术吗",
        "answer": "你好，去年康复治疗技术录取最低分404分，口腔医学技术录取最低分416分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南文科生考336能报考哪些专业",
        "question": "河南文科生考336能报考贵校吗 如果能，有哪些专业能选 能专升本吗？",
        "answer": "你好，只要过省录取控制分数线都可以填报，我们是根据计划数和考生分数从高到低择优录取，每个专业招生计划和录取最低分都不一样，你想了解哪些专业。也可以登录学校招生网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-新增临床医学",
        "question": "请问大学生乡医免费生毕业了有行医资格证吗",
        "answer": "你好，考取助理医师资格证"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好 河南文科文化315分 可以报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，过省招生录取控制线都可以填报，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取。每个专业分数都不一样，想了解哪些专业。可登录学校招生网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "对口护理408 位次3308能上吗",
        "answer": "你好，去年护理专业录取最低分381分，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-投档比",
        "question": "请问贵校去年，前年投档比是多少呢？",
        "answer": "你了解哪些专业，每年招生计划数、各专业计划数都不一样"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好，请问青海理科246，位次30049能有望被贵校临床医学，医学检验技术，医学影像技术等录取吗?",
        "answer": "你好，参考去年各专业录取最低分，临床医学284，医学检验技术、医学影像技术是今年在青海新增专业没有去年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好，请问青海理科246，位次30049能有望被高校临床医学，医学检验技术，医学影像技术等录取吗？",
        "answer": "你好，参考去年各专业录取最低分，临床医学284，医学检验技术、医学影像技术是今年在青海新增专业没有去年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347可以报考濮阳医专（临床医学/中医学/针灸推拿）吗，录取希望大吗老师",
        "answer": "你好，只要过省划线都可以填报，我们是根据计划数和考生分数从高到低择优录取，今年临床医学不招收文科生，针灸推拿是今年新增加专业没有去年参考分数，中医学去年录取最低分335，"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-陕西省",
        "question": "陕西省理工366 位次134654 没过二本分数线 可以录取吗",
        "answer": "你好，只要过陕西省划线都可以填报，每专业都不一样，去年各专业录取最低分临床医学242，中医学228，预防医学250，护理240，中医康复技术277，中药学249。今年新增加专业医学检验技术、医学影像技术、康复治疗技术没有去年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵校理科23年中医学和临床医学录取最低分数各是多少？",
        "answer": "你好，理科，去年中医学录取最低分335分，临床医学录取最低分350分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南文科371可以报该校吗 近视4.8 可以报吗 我看该校招生章程不要近视4.8以上的 视力4.8可以报吗",
        "answer": "我校按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度， 一眼失明另一眼矫正到4.8镜片度数大于400度。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "本校去年口腔医学技术专业最高入录了多少分？",
        "answer": "你好，口腔医学技术去年录取最高分428，最低分370。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-如果想要参加贵校的定向村医计划招生，是在提前批次里投....",
        "question": "如果想要参加贵校的定向村医计划招生，是在提前批次里投档，还是在普通高职高专里投档。",
        "answer": "你好，订单定向免费培养医学生是在普通批次里面填报。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南省理科357分，省排名39.3万可以被贵校的中医学和医学影像技术录取吗？",
        "answer": "你好，去年中医学录取最低分335分，医学影像技术录取最低363分，仅供参考。根据计划数、考生分数从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报贵校提前批选择调剂是只有提前批专业调剂还是全部专业进行调剂",
        "question": "报贵校提前批选择调剂是只有提前批专业调剂还是全部专业进行调剂？",
        "answer": "提前批次专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科男349想要上贵校中医学提前批有多大把握？",
        "question": "河南理科男349想要上贵校中医学提前批有多大把握？",
        "answer": "你好，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，去年中医学专业录取最低分335分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南文科生考336能报贵校哪些专业",
        "question": "有哪些专业能上",
        "answer": "你好，只要过省招生录取控制分数线都可以填报，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取。可登录学校网站https://zsxx.pymc.edu.cn/index.htm查看近三年各专业录取最低分，你想了解哪些专业，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生理科313，可被录取吗？",
        "answer": "你好，过省招生控制分数线都可以填报，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取。每个专业分数都不一样，想了解哪些专业。可登录学校招生网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南女生文科：413分、位次：112018。",
        "question": "能就读贵校的中医康复技术、康复治疗技术、检验技术吗？",
        "answer": "你好，去年中医康复技术录取最低分404，康复治疗技术最低分404，医学检验技术最低分406，可以做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-定向培养",
        "question": "大学生定向培养后在村里的工作有编制么？工资待遇",
        "answer": "由县级人力资源社会保障、卫生健康等部门按照有关规定采取面试、考察等方式进行专项招聘,签订劳动合同,按照乡聘村用制度落实企业职工基本养老保险、职工基本医疗保险等社会保险, 县级财政按规定予以补助。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南女生理科 346分，能报贵校的针灸推拿、中医康复技术、医学检验技术、医学影像技术吗",
        "answer": "你好，过省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取。针灸推拿是今年新增专业没有去年参考分数，去年录取最低分中医康复技术362，医学检验技术361，医学影像技术363，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考",
        "question": "重庆理科404可以参考贵校药学专业吗？",
        "answer": "你好，过重庆市省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，去年药学录取最低分338分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南文科413位次112018",
        "question": "报贵校提前批口腔医学希望大吗",
        "answer": "你好，我校没有口腔医学这个专业，有口腔医学技术专业不属于提前批"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "对口检验可以转护理吗",
        "answer": "入学以后由学生本人提出申请，各学院审核、学工部审核，上报上级部门，根据转专业相关政策来确定是否能转成功。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "对口455有希望上贵校的护理专业吗",
        "answer": "过省划线都可以进行投档填报，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，去年护理录取最低分381，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-濮阳",
        "question": "贵州省理科381排位154545能就读贵州省临床医学吗",
        "answer": "你好，过贵州省划线都可以填报，我们根据计划数、考生分数从高到低择优录取，去年临床医学录取最低分355，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口医科类",
        "question": "今年对口医科类365有希望被濮阳医专中医学录取吗",
        "answer": "你好，中医学今年第一年招收对口生，招收10名学生，没有去年参考分数，录取原则是根据计划数、考生分数从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "对口365分可以上中医吗",
        "answer": "可以投档，中医学是今年第一年招收对口生，没有去年参考分数，不知道今年能录取到多少分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-能否录取",
        "question": "河南理科考生305，能否被本校录取 能否报动物医学专业，或者计算机专业",
        "answer": "你好，首先你咨询的看清楚学校招生的专业，我们没有你咨询这两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科342分位次41万可以报考吗",
        "question": "河南理科342分位次41万可以报考吗",
        "answer": "可以，今年过省划线都可投档，我校根据计划数、考生分数从高到低择优录取。登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科349有机会被贵校提前批专业录取嘛？",
        "question": "河南理科349有机会被贵校提前批专业录取嘛？",
        "answer": "可以，提前批有四个专业临床簹、中医学、预防医学、针灸推拿。我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，可以登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "老师对口367护理稳吗",
        "answer": "过省划线都可以报，去年护理录取最低分381分，可以登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南文科352位次179942报护理，助产，药学哪个希望大？",
        "question": "不确定能不能被录录的话护理，助产，药学能都报吗？",
        "answer": "只要过省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，护理去年录取最低分407，去年录取最低分助产404，去年录取最低分药学416，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-中医学",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生393 想问一下报考中医学录取概率",
        "answer": "可以，去年录取最低分357分，今年过省划线都可投档，我校根据计划数、考生分数从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-临床医学",
        "question": "理科390，报考临床医学定向医学生能被录取吗？学费是多少？毕业大概分配到哪？带不带编制？工资是多少？交不交保险",
        "answer": "你好，临床医学定向医学生是我校今年第一年实行招生，没有去年参考分数，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取的，不知道今年多少分能录取，可登录学校官方网站—招生就业——招生信息网——招生动态里面有定向医学实施方案，查看相关内容"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369分位次159575 报考贵校中医学录取希望大吗",
        "answer": "有希望，我们是根据计划数、考生分数、报考人数从高到低择优录取，去年文科中医学录取最低分357分，也可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-咨询",
        "question": "临床医学定向医学生，文科可以报吗？定向地点有哪些地方？",
        "answer": "临床医学大学生村医不招收文科，可登录https://zsxx.pymc.edu.cn/zsdt.htm官方网站查看大学生村医定向培养实施方案。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-理科",
        "question": "咱学校理科去年最低多少分啊",
        "answer": "我们是根据计划数、考生分数、报考人数从高到低择优录取，也可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考，每个专业录取分数都不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "本校口腔医学录到多少分？",
        "answer": "你好，我校没有口腔医学这个专业，招收口腔医学技术专业，理科口腔医学技术去年录取最低分370"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科367临床可以录吗",
        "question": "河南理科367临床可以录吗",
        "answer": "可以，只要过省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "文科345分 位次18万，有机会报临床，中医，药学吗？",
        "answer": "你好，可以，今年临床医学不招收文科生，中医学、药学招收文科生，去年中医学文科录取最低分357，药学最低分416分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南理科324有希望报贵校的中医药吗？",
        "answer": "可以，只要过省划线都可以填报，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取的，去年中医学录取最低分335分，去年药学录取最低分355，去年中药学录取最低分366."
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南理科324能报贵校吗？",
        "answer": "可以，我们是根据计划数、考生分数、报考人数从高到低择优录取，也可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分，仅供参考，每个专业录取分数都不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-女文406分，位次119131，能否上咱们的眼视光",
        "question": "可否专升本，升本的专业是眼视光技术还是眼视光学，谢谢😊",
        "answer": "可以，去年眼视光技术专业录取最低分409，仅供参考，也可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分，每个专业录取最低分都是不一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-护理",
        "question": "普通批文科373能报考贵校吗",
        "answer": "可以，过省划线都可以进行投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取的，可登录学校官方网站濮阳医专——招生就业——招生信息网查看近三年各专业录取最低分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科女今年313排名453595",
        "question": "河南理科女今年313排名453595 你好！请问报考本校的护理专业或药学专业或口腔专业有望录取吗？概率大吗？",
        "answer": "有希望，我们是根据计划数、考生分数、报考人数从高到低择优录取，也可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。去年护理录取最低分407，药学录取最低分416，口腔医学技术录取最低分416。仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-陕西理科305能不能上贵校？",
        "question": "陕西理科305能不能上贵校？ 不知道贵校在陕西招不招生",
        "answer": "你好，可以，只要过陕西省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取。去年录取最低分：临床医学242，中医学228，预防医学250，护理240，中医康复技术277，中药学249.仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-报考本校",
        "question": "河南理科363可以上贵校的临床吗",
        "answer": "可以报考，去年临床医学录取最低分350，仅供参考，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-临床",
        "question": "河南文科338位次19万报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以，只要过省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取的，也可登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分。仅供参考。每个专业计划人数都不一样，你想了解哪些专业 "
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师，我理科总分379分但数学不好，想报考贵校中医学或者药学，有数学等单科分数限制吗？谢谢",
        "answer": "你好，所有专业没有数学单科分数限制，过省划线都可以投档，我们根据计划数、考生分数从高到低择优录取，去年中医学专业录取最低分335分，药学专业录取最低分355，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科342名次19万，有希望报考贵校吗",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南",
        "question": "河南理科352分省排名400052有希望被录取吗",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "371理科临床医学可行？",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。去年临床医学理科录取最低分350."
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师，请问河南理科379报考贵校有希望吗？如果有可以选择什么专业啊？",
        "answer": "可以，分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科",
        "question": "河南理科362可以报贵校医学检验科吗服从调记",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-文科",
        "question": "高考成绩360，报考提前批中医学或针灸推拿有希望吗",
        "answer": "可以，中医学文科去年最低分357，分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南",
        "question": "河南理科最低需要多少分啊 294有没有希望",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-理科",
        "question": "理科399能保贵校针推专业吗",
        "answer": "针灸推拿是今年新增专业没有去年参考分数。分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "对口466分报考贵校的康复治疗技术能录取吗？",
        "answer": "康复治疗技术去年最低分录取245，希望很大但不保证，分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "对口医科类407全省排名3361第一志愿报贵校有希望吗",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-河南理科",
        "question": "河南理科今年313有希望上本校吗？",
        "answer": "分数过省划线都可以投档，每个专业录取最低分数不一样，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，登录学校官方网站https://zsxx.pymc.edu.cn/查看近三年各专业录取最低分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "文科379可以报考本校吗",
        "answer": "可以，分数过省投档线都可以投档，我们是根据计划数和考生分数从高到低择优录取。登录学校官方网站查看近三年各专业录取最低分供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "分数过省划线都可以进行志愿填报，我们是根据计划数、考生分数从高到低择优录取，艺术生只看文化分数，不参考专业分。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-文科",
        "question": "老师，文科400有没有机会，你能发一下近三年的录取分数线网站链接吗",
        "answer": "有希望，但不保证，可登录学校官方网站——招生就业——招生信息网里面有近三年各专业录取最低分，可查看参考。https://zsxx.pymc.edu.cn/wnlqfsx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-对口",
        "question": "老师好！对口升学指的是什么？（3+2专升本还是其他意思？）",
        "answer": "你好，对口升学指的是中专学籍考入大专，医学类专业没有3+2。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳医学高等专科学校",
        "title": "濮阳医学高等专科学校-专业",
        "question": "24年开设的国控专业有哪些？都在提前批报吗？",
        "answer": "24年国控专业有4个，都在提前批次填报，国控专业有：临床医学、中医学、预防医学、针灸推拿。可登录学校官方网站查看相关内容。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店幼儿师范高等专科学校",
        "title": "驻马店幼儿师范高等专科学校-对口计算机",
        "question": "去年最低分数线是多少",
        "answer": "2024年我校最低录取分数 文科375分，理科347分。2024年我校对口招生专业中 没有 计算机专业。"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-美术生（三门峡社会管理职业学院）",
        "question": "请问文科 文化243美术198 位次310681有希望被录取吗",
        "answer": "有点悬，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-三门峡社会管理职业学院",
        "question": "你好，文科考生356，位次175097左右，可以报考贵校吗？可供选择的专业多吗？",
        "answer": "可以报，专业更多选择。去年327最低录取"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-咨询",
        "question": "对口高考：电子类，分数192分。全省排名1639名。报贵校有希望吗",
        "answer": "分数有点低，谨慎填报，就怕扎堆，计划少"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-咨询",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，不好说"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-录取",
        "question": "理科311被贵校录取几率大吗",
        "answer": "有希望，不敢保证"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-报考",
        "question": "老师你好，河南理科334可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-报考",
        "question": "河南理科306建议报考贵校吗？",
        "answer": "理科除了现代殡葬，去年录取最低分315.建议冲一冲.同意调剂"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-河南理科",
        "question": "老师您好！请问河南理科319可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-高考志愿填报",
        "question": "理科体育生 272 分能上这个学校吗",
        "answer": "需要根据文化分和专业分进行折算分析，如果272是综合分的话，有点低，需要谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-对口",
        "question": "对口营销专业今年招多少人哈",
        "answer": "市场营销5人，电子商务10人"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-河南理科286位次484294工业机器人技术录取几率大吗",
        "question": "三门峡社会管理职业学院",
        "answer": "机会不大啊"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-河南335分可以报考您们学校的专科专业嘛",
        "question": "老师您好，河南335分可以报考您们学校的专科专业嘛",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-文科生省排名24万多名，有望被贵校录取吗？",
        "question": "文科生省排名24万多名，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，了解透"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-咨询",
        "question": "今年有艺术专科提前批吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-艺术生",
        "question": "文科美术分191，文化分213，有希望报考贵校吗",
        "answer": "分数有点低，换取分数你有点低"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-山西录取",
        "question": "286理科可以报考殡葬专业吗，希望大吗",
        "answer": "根据往年分数，判断。"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-对口财经",
        "question": "对口财经总分356能考进咱们学校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-志愿",
        "question": "中职对口报本校是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "平行"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-咨询13",
        "question": "今年美术类文化280专业225有希望进入咱们学校吗",
        "answer": "说不好，今年录取规则换了，可以冲一下，有点低"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名456000.想报装备制造类，服从调剂，能录取不能",
        "answer": "去年315，可供参考，登陆学校网查看历年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校去年大数据与会计录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "315"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-录取",
        "question": "理科考生303有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年315，今年差不多，300-315之间，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-专业",
        "question": "服从调剂没录上喜欢的专业，开学后可以转专业吗",
        "answer": "一年后可以转"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-对口",
        "question": "对口美术363有没有希望",
        "answer": "https://www.smxcsa.edu.cn/zsxx/info/1181/4002.htm"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-河南理科",
        "question": "理科316可以上吗？",
        "answer": "https://www.smxcsa.edu.cn/zsxx/info/1181/4002.htm，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "三门峡社会管理职业学院",
        "title": "三门峡社会管理职业学院-对口",
        "question": "老师我营销与物流类326分有希望录取吗 可以有哪些专业选择呢",
        "answer": "https://www.smxcsa.edu.cn/zsxx/info/1181/4002.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-美术生（河南轻工职业学院）",
        "question": "请问文科 文化243美术198 位次310681有希望被录取吗",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业",
        "question": "1.电气自动化技术 2.计算机应用技术 3.人工智能技术应用 4.工业设计 5.机电一体化 贵校对这五个专业有色弱限制吗",
        "answer": "请参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术",
        "question": "文科259美术195可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "文科291全省排名256092有希望被录取吗",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南理科考生",
        "question": "理科333分报考我校智能制造装备技术录取概率大吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南理科考生",
        "question": "理科333分报考我校机械制造及自动化录取概率大吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-美术生",
        "question": "河南美术205文化249综合分380可以上贵校的展示艺术设计、民族美术、公共艺术设计吗？",
        "answer": "你好，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-本校的投档比是多少",
        "question": "河南361 位次386390 进入本校后能不能转专业 可以专升本吗",
        "answer": "你好，希望很大。报考时，请将意向专业放在最前面。大三当年可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术201文化338被本校录取的概率",
        "question": "河南美术201文化338被本校录取的概率",
        "answer": "你好，概率还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-您好老师",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234，专业197，能上贵校吗?",
        "answer": "你好，有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南文科322分能上吗？",
        "question": "河南文科322分能上吗？",
        "answer": "你好，位次是在多少"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "文科288对应上年335有机会录取吗？贵校今年扩招吗",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术生",
        "question": "专业187，文化287折合分377，上贵校吗有机会",
        "answer": "你好，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取咨询",
        "question": "河南考生，理科，337分，位次在420,443～421,837名。有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "贵校服从调剂会不会被退档",
        "answer": "普通类专业根据河南省及生源所在省份投档要求，按照“专业清”的原则，依据专业计划从高分到低分择优录取；对于投档成绩相同的考生，依次按照语文、数学、英语单科成绩依次排序综合考虑安排专业。若考生所有专业志愿均 不能满足，服从专业调剂的考生，将其调剂录取到招生计划未完成的专业，如...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南考生文科393位次132909，",
        "question": "河南考生文科393位次132909，想报考计算机，软件技术专业录取概率多大",
        "answer": "你好，录取概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术",
        "question": "专业192 文化356 报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，还是比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术生",
        "question": "美术222，文科287，本校公办艺术类专科能录取吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南省考生，位次在420,443~421,837名，有希望可以被录取吗？",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术515报贵校视传不调剂被退档风险大吗",
        "answer": "你好，视传去年录取最低分557分，建议我校其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南文科322分，216878位，可以报考吗",
        "answer": "你好，希望很大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "你好河南理科346位次408869，有机会被贵校，人工智能应用，电子信息工程录取吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南理科",
        "question": "老师你好，理科328，位次在434379，有可能被咱学校的大数据与会计录取吗？",
        "answer": "你好，去年我校理科录取最低分342分，位次在423067，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "河南理科367报考大数据技术可以吗",
        "answer": "你好，去年理科大数据技术录取最低分350分，根据去年的情况，你的希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南理科371有机会报考吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "您好，请问一下河南文科342，名次在192108，能被贵校的大数据财务管理，大数据与会计，人工智能技术应用，录取的希望大吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南文科",
        "question": "排名在177584，录取希望大嘛，谢谢",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "文科342排名192107上机电一体化。电气自动化几率大吗",
        "answer": "你好，几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "文科288位次258572-259838录取几率大吗？贵校今年扩招吗",
        "answer": "你好，去年文科录取最低分354分，位次在238579.供参考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机",
        "question": "计算机519分，有希望吗",
        "answer": "你好，对口升学计算机大类还是有希望的。建议登录学校网站查询各专业录取最低分，直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "河南文科313位次228379 去年同位次分数362有希望报考本校吗",
        "answer": "你好，还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业",
        "question": "贵校去年各专业最低录取分数线在哪看",
        "answer": "你好，去年普通类专科各专业录取最低分请登录学校网站查询，直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2432"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "理科文化科261专业分数226能进入贵校吗？",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "请问文化课261专业分数226能进入贵校的摄影专业吗？",
        "answer": "你还，还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南理科347，排名407394",
        "answer": "你好，希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南轻工",
        "question": "请问一下河南文科名次在178774被贵校的工业互联网应用，人工智能，软件技术虚拟现实应用专业的录取希望大吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校的软件技术专业录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，今年我校是第一年在四川招生，建议报考冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "理科365可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，今年我校是第一年在河北招生，建议四个专业都可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "老师，你好，对口高职228机电类有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-位次",
        "question": "河南考生位次220178位次文科有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业",
        "question": "贵校文科专业色弱有哪些不能报考",
        "answer": "你好，按照教育部和卫生健康委员会等部门制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。请参考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "332分文科 位次在203235至204486之间报贵校为第二志愿有希望吗",
        "answer": "你好，专科是平行志愿，应该还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "老师您好！文科317，位次221993-223287；能报电气和机电吗？",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "你好，文科考生356分，位次175097，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "文化291美术214第一志愿报考咱门学校希望大吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南理399分能选专业吗？",
        "answer": "你好，可以选择。2023年各专业录取最低分请登录学院网站查询，直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2432"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南轻工",
        "question": "理231能报贵校吗位次532269",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口升学",
        "question": "河南对口升学营销类考了566报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，我校对口升学各专业录取最低分请登录学校官网查询，直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，希望还是很大的。2023年各专业录取最低分请登录学校官网或者学校微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口机电",
        "question": "对口机电427报考贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，2023年机电一体化技术录取最低分475分，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网查询，直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "理科365有希望吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业",
        "question": "文科生可以学机械制造及自动化专业吗",
        "answer": "你好，可以"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "河南理科346 排名40万8千，录取概率大吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科345分报考会计希望大吗",
        "question": "。",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术400，按照招生简章投档比例算是476，有国家技能证书，报贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，去年对口美术录取最低分490分"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "理332位次428876能上贵校吗？",
        "answer": "你好，根据去年录取情况，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南",
        "question": "美术218，文化277，位次273234，综合411，能报贵校吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南理科350排名402977报名计算机网络技术，软件技术，食品药品监督管理有希望吗？",
        "answer": "你好，希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，希望很大。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "老师 您好！文科317能报机电专业吗？",
        "answer": "你好，请问你的位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口电子大类",
        "question": "对口电子大类240有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科美术",
        "question": "你好，文化分292，艺术分202，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "河南理科生352分排名400052可以被贵校的机电一体化专业录取吗？",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（河南轻工职业学院）",
        "answer": "你好，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南 女 文科335 位次200717 报考经济管理有希望吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "文科319，位次为220718被咱学校录取的几率大吗",
        "answer": "你好，几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南艺术",
        "question": "请问河南轻工职业学院计划美术艺术类专业招生多少人",
        "answer": "你好，我校招生计划可登录学校官网查看招生简章，文章末有分专业招生计划。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2451"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "对口旅游524可以上吗",
        "answer": "你好，希望非常大。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口市场营销",
        "question": "599",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "请问河南文科考生369分，位次16万左右有多大几率被该校录取",
        "answer": "你好，几率很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "请问贵校有专科提前批吗？",
        "answer": "你好，我校专科提前批是艺术类专科"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，2023年各专业录取最低分已经你公布在学院网站上，请进行查询。直达网址http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2432："
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "你好，河南文科，美术191.文化213有希望录取吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术",
        "question": "文科308，美术198有希望报告河南轻工职业学院",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-近视",
        "question": "老师我近视，报考食品类和面点专业会有影响吗",
        "answer": "你好，录取时会严格按照教育部和卫生健康委员会等部门制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "332分 位次在203235至204486把贵校当第一志愿有希望吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科358位次172653",
        "question": "能够被贵校计算机应用或大数据技术录取吗文科358位次172653",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询1",
        "question": "今年艺术类文化280专业225有希望进入咱们学校吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "对口营销与物流类472分位次655能上咱学校吗",
        "answer": "你好，对口升学各个专业录取最低分已在学院官网公布，请登录查看。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取 334分位次202002",
        "question": "老师河南文科334分位次202002被贵校电子信息工程或者无人机应用技术录取的可能性大吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "您好老师河南考生文科334分位次202002",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-多少分可以上贵校？",
        "question": "文科278体育110可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，我们不招收体育类考生"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南 女 文科335 位次200717 能报考吗",
        "answer": "你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "文科339可以报考吗",
        "answer": "你好，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "文科表演207文化254，综合分385.75，有机会上吗？",
        "answer": "你好，今年是新的换算标准，暂时没有数据可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考咨询",
        "question": "文科364可以上吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口电子大类",
        "question": "对口电子大类240有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "文科325位次213040报咱们学校的大数据与财务管理或者大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业",
        "question": "比去年最低名次高了两万多有机会录取吗？",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南理科350省排名402997能被贵校计算机专业录取吗？",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南理科350省排名402997能被贵校计算机专业录取吗？",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "理332位次428876可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "河南文史类327分能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "我理科320 体育117 能被本校录取吗",
        "answer": "你好，我们不招收体育类考生"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取问题",
        "question": "请问文科331有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "我理科300有希望被本校录取吗",
        "answer": "你好，去年理科录取最低分342分"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南艺术",
        "question": "文科308美术198有希望报考咱河南轻工职业学院吗",
        "answer": "你好，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术生",
        "question": "河南省美术生 文化分315 专业分198报贵校录取的机会大吗，哪个专业录取率比较大",
        "answer": "你好，由于美术类今年执行新的换算标准，暂时没有数据可供参考。2023年各专业录取最低分可登录学校官网查看，直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南理科260能被录取吗",
        "question": "。",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南考生理科334分，位次426115，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业",
        "question": "河南理科387位次大概三十三万四千计算机网络技术或大数据会计概率大吗",
        "answer": "你好，概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口建筑",
        "question": "建筑388可以上吗",
        "answer": "你好，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南轻工",
        "question": "美术202.文化322，折合分413.5，有机会上你们学校吗",
        "answer": "你好，有机会，欢迎报考我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "理科367分有希望被该校的大数据与会计录取吗",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-理科365分被贵校录取概率大吗？",
        "question": "例如工业设计，智能控制技术等专业",
        "answer": "你好，概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-请问能否上贵校?",
        "question": "请问能否上贵校? 2024河南考生，理科325，位次438282能否上贵校??",
        "answer": "你好，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机",
        "question": "310可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-理科366分可以上吗？",
        "question": "理科366分可以上吗？",
        "answer": "你好，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-您好 美术199.文科295",
        "question": "放弃美术，按普通类报考， 295分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "你好，按照普通类报考的话，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-理科食品生物技术",
        "question": "河南省327OK吗",
        "answer": "你好，请问你的位次排名在多少？"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "老师你好，368分，排名564，报考贵校的食品类专业可以吗",
        "answer": "你好，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口财经",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "你好，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-美术生录取",
        "question": "理科 按照今年美术生录取规则分数公式算出来为415.75能被录取吗",
        "answer": "你好，还是比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-河南美术生",
        "question": "我的专业是214，文化是291，第一志愿报咱们学校可以吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南文科323排名214352报计算机应用或者计算机网络希望大么",
        "answer": "你好，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取咨询",
        "question": "文科277 位次273234有机会被机电一体化专业录取吗",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "文科308有机会吗",
        "answer": "你好，按照去年录取最低分来看，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口录取",
        "question": "对口计算机470分有希望吗官网我没找到去年对口计算机分数线",
        "answer": "你好，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-专业录取",
        "question": "理科350计算机网络技术，软件技术有机会录取吗？",
        "answer": "你好，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-调剂",
        "question": "你好，请问对口升学的考生如果服从调剂的话会被调到其他类别的专业吗",
        "answer": "不会调剂到其他类别"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "美术219，文科291可以报考吗",
        "answer": "你好，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "老师理科300分有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科",
        "question": "文科332分将贵校放在前三志愿有希望吗",
        "answer": "你好，请问分数段在什么位次。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-美术生",
        "question": "你好，理科艺术，综合分 54.296，报考贵校的陶瓷专业有望吗",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "艺术生折和线443能报吗",
        "answer": "你好，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-报考",
        "question": "文科234 美术185报考这个学校能被录取吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南文科358能被该贵校录取吗？",
        "answer": "你好，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-美术专业问题",
        "question": "文化艺术双过专科线。文化课288，艺术分188。能报考本校学校吗？录取概率大吗？",
        "answer": "你好，可以报考，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "文科311 位次230920报考贵校哪个专业录取几率大",
        "answer": "你好，根据去年的位次，你还是比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口高考类别",
        "question": "老师好，去年对口的食品生物技术专业和食品营养与健康专业属于什么类别呢",
        "answer": "你好，属于食品与烹饪类"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "文科315报这所大学有戏吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口食品类",
        "question": "对口食品类255分报食品生物技术有希望吗",
        "answer": "你好，去年我校食品生物技术录取最低分211分，根据你的成绩，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南文科333分有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "贵校去年财经类专业多少分?526能上吗？",
        "answer": "你好，可以报考，欢迎填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-文科美术",
        "question": "按照概率计算，得出总分是377.5有望被该校录取吗",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "您好，老师 去年贵校对口计算机分数线是多少，今年377报本校录取率高不",
        "answer": "你好，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-轻工",
        "question": "河南文科考生312分报考酒店管理和数字化运营可以吗？",
        "answer": "你好，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口财经类",
        "question": "请问去年大数据与会计专业最低分数线是多少？",
        "answer": "去年录取最低分数376分"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口美术",
        "question": "老师您好，我的文化279，专业225有希望报贵校艺术设计吗？",
        "answer": "你好，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口升学计算机",
        "question": "计算机类489分可以报考贵校计算机专业吗？",
        "answer": "你好，根据你的成绩，结合录取最低分，有些计算机类专业是可以填报的。对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "贵校2023年市场营销最低分数线是多少，今年是否有扩招",
        "answer": "市场营销最低分494分"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机",
        "question": "计算机621报考贵校，录取几率有多大",
        "answer": "你好，录取几率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流333有机会吗",
        "answer": "你好，现代物流管理录取最低分405.。对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-招生",
        "question": "24年河南文科考生304分位次2319914能否上呢？",
        "answer": "你好，去年文科考生录取最低位次是238579，跟你你的位次，希望还是非常大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-招生",
        "question": "24年河南文科考生304分位次2319914能否上呢？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "老师对口营销与物流类333有机会吗",
        "answer": "你好，去年现代物流管理录取最低分是405分"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机324可以被贵校录取吗",
        "question": "对口",
        "answer": "你好，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机439分报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "你好，去年对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机",
        "question": "老师对口计算机276有希望",
        "answer": "你好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口计算机",
        "question": "今年338有机会吗",
        "answer": "你好，参考去年对口升学各专业录取最低分。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "计算机分数476有希望吗",
        "answer": "你好，对口升学各专业录取最低分请登录学校官网进行查询。直达网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "文科312分，排名229627名能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，根据去年录取最低分排名，你的成绩排名还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口美术",
        "question": "老师您好！我的对口美术分数535分 报考贵校希望大吗 请问贵校去年对口美术类最低分是多少",
        "answer": "你好，请问是哪个专业呢？学校官方网站有去年录取最低分，可以做个参考。网址：http://www.havcli.edu.cn/c/view.php?aid=2431"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-关于是否能被录取",
        "question": "理综成绩370分，可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年我校理科录取最低分342分。各专业录取最低分，请登录学校官网进行查询。http://www.havcli.edu.cn/c/list.php?tid=29&TotalResult=59&PageNo=1"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口",
        "question": "今年对口音乐类460分有几率吗",
        "answer": "你好，去年我校对口升学表演艺术专业录取最低分是572分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "你好，河南理科380分今年能去你们学校的机械与制造专业吗？",
        "answer": "你好，希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，可根据今年河南省艺术类录取规则里的最新折算方法进行折算，再参考去年我校美术专业录取最低分进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "贵校去年理科录取线是多少分",
        "answer": "你好，去年理科录取最低分是342分，各专业录取最低分，请登录学校官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校今年计划收多少大数据会计呢？",
        "answer": "大数据与会计专业，文科计划122,人，理科计划95人，对口升学招生计划30人。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-美术生",
        "question": "文科河南省内，文化255，艺术196报广告设计机率大吗？可以报哪些专业",
        "answer": "你好，河南艺术类考生，按照河南省艺术专科批设定统一投档规则，2024年艺术类投档排序成绩计算按照新的标准执行，办法为：考生文化课成绩×50%+考生专业省统考成绩/300×750×50%进行成绩折算，计算公式为：高考文化课成绩×0 .5+专业省统考成绩×1 .25，综合分保留两位小数。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科大概多少分可以上该校？多少排名？",
        "answer": "你好，去年我校文科录取最低分354分，各专业已经放在学院官网，请登录官网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-对口升学",
        "question": "去年贵校对口机电分数线是多少，今年300报本校录取率高不",
        "answer": "你好，去年我校机电一体化专业对口升学录取最低分475分，成绩300不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南轻工职业学院",
        "title": "河南轻工职业学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "你好，今年我校在四川招生了4个专业，分别是工业设计、电子信息工程技术、智能制造装备技术和软件技术。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南测绘",
        "question": "老师河南文科考生分数334分位次202002填报贵校无人机应用技术或者人工智能被录取的可能性大吗？谢谢",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-361河南理科位次386390有机会吗，推荐专业女生",
        "question": "河南测绘",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南测绘职业学院",
        "question": "河南考生文化分262分，体育分107分",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-测绘",
        "question": "河南文科343排名十九万能报该校会计吗录取概率怎么样",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南测绘",
        "question": "文科320，体育110能被该校社会体育专业录取吗？",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南考生咨询",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生 高考353分位次178774，服从调剂被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-报考",
        "question": "湖北省历史类220分，位次121872，有希望报考贵校的工程测绘专业吗",
        "answer": "你好，这位考生，今年我校没有在湖北省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "文科，美术综合分是352可以上吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-咨询",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-报考",
        "question": "河南文科367分，位次161929，可以报贵校的电子与信息类专业吗？",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-扩招",
        "question": "文科288位次在258572-259838有希望吗？贵校今年扩招吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-体育录取（河南测绘）",
        "question": "文化分348，位次184634，体育95，有希望上本高校吗？",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南文科418报考本校有什么推荐的专业",
        "question": "河南文科418有希望报考本校吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取咨询",
        "question": "请问河南理科328，位次434380，有希望进入贵校的大数据会计吗？",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "河南文科生343分 排名190897有希望贵校的小学教育专业录取吗",
        "answer": "您好，这位考生，我校没有小学教育专业，可以登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/查看今年的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "文科288排名259838可以进入贵校吗支持调剂可以吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "文科319，位次220718被咱学校录取的几率大吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-志愿测绘",
        "question": "你好 文科301报冷门专业第一志愿有希望录取吗",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-郑州测绘体育生",
        "question": "体育90 文科243能不能上该学校",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-录取",
        "question": "我是河南文科生，高考分398是否能被贵校录取，另外贵校是否有专业限制，以及是否可以转专业。",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。转专业可以登录我校官网教务处系统查看转专业实施方案。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-河南测绘",
        "question": "八人间是上床下桌吗",
        "answer": "你好，同学。上床下桌跟上下铺都有。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-文科 ，无人机应用技术",
        "question": "老师，我是河南文科，分数333，能被录取到无人机应用技术专业吗？",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术486报考贵校有录取机会吗",
        "answer": "您好，这位同学，我校今年没有投放对口类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-文科",
        "question": "位次223278能学什么专业",
        "answer": "您好，这位考生，请登录我校招生网址：https://zhaosheng.hasm.edu.cn/内公布的2023年录取最低分参考后报考我校。2023年我校各专业录取分基本在350分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "你好，同学。建议登录学校招生官网https://zhaosheng.hasm.edu.cn/查看往年分数线，第一志愿填报，录取希望较大，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "河南测绘职业学院",
        "title": "河南测绘职业学院-志愿咨询",
        "question": "文科生考380有希望被贵校的航空物流管理录取吗？",
        "answer": "建议登录学校招生官网https://zhaosheng.hasm.edu.cn/查看往年分数线，第一志愿填报，录取希望较大，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-老师您好 我是河南的理科297 位次471279",
        "question": "老师 我这个分数可不可以填报咱学校的新能源汽车技术或者计算机应用技术 谢谢老师了",
        "answer": "同学你好，去年我校理科录取位次最低在430374，分数336。有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口交通运输类",
        "question": "274可以冲一下吗？有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-河南艺术",
        "question": "请问贵校在河南招生美术艺术专业多少人",
        "answer": "同学你好，可参考我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-提档比例",
        "question": "对口计算机今年提档比例是多少？住平原校区还是郑州校区？",
        "answer": "同学你好，按照省统一规则进行投档。计算机类专业在郑州校区，具体可查看我校简章。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口",
        "question": "中职艺术类对口高考396分报贵校有希望吗？",
        "answer": "去年我校美术对口没有设置招生计划，给你2022年分数做参考：408。可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "去年我校没有设置对口计算机的计划，2022年分数线247，以这个分数看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "去年对口学前教育录取分数线125分，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口交通运输",
        "question": "交通运输类别对口257分被录取的概率大么？历届录取分数线是多少？",
        "answer": "有希望，可以冲一冲。我校官网——招生就业——通知公告栏目有历年分数，可以查询。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-录取",
        "question": "理科321有希望被本校录取吗",
        "answer": "去年我校理科分数线336，可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口交通",
        "question": "老师我对口汽车353分报考你们学校有希望吗，另外交通大类是在哪个校区",
        "answer": "有希望，汽车专业在新乡校区。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "去年我校文科分数线是351分。今年一是计划比去年多，二是整体上文科分数比去年下降，预计我校文科分数线会降低，但是降多少不太好预估。请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口",
        "question": "对口计算机370有希望吗",
        "answer": "同学你好，有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口",
        "question": "老师 汽车类369报贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "去年我校没有设置此大类的对口招生，提供您2022年此类对口分数线做参考：408分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口",
        "question": "对口市场营销297分有多大几率可以被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，这个分数还是比较有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "您好，去年我校没有设置此大类的对口招生，提供您2022年计算机类对口分数线做参考：251分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口市场营销325分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，这个分数还是比较有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口市场营销类",
        "question": "对口市场营销类359，有希望上录取吗？往年分数线多少",
        "answer": "考生你好，这个分数还是比较有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-对口汽车",
        "question": "对口新能源汽车2023年最低分多少分？277分能上吗？",
        "answer": "您好，去年我校没有设置此大类的对口招生，提供您2022年汽车类对口分数线做参考：247分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南物流职业学院",
        "title": "河南物流职业学院-录取",
        "question": "300分左右能上该校吗",
        "answer": "考生你好，我校去年分数线文科351，理科336，但今年计划略有增加，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口计算机",
        "question": "分数273有希望吗",
        "answer": "你好，计算机对口去年最低316分，但今年比去年增加了30名计划，你可以根据这个情况考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "理科328，位次434379，有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个按照位次还是非常有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "理科328，位次434379，有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个按照位次还是非常有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南艺术",
        "question": "专业201文化273有希望被贵校美术专业录取吗 综合分387",
        "answer": "你好，我们今年美术只有环境艺术设计专业，在艺术文科类只有3名计划，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科",
        "question": "河南省文科305排名237328-23862可以报那几个专业",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，专业都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科",
        "question": "河南省文科305排名237328-23862可以报那几个专业",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，专业都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-1",
        "question": "你好！请问贵校宝玉石鉴定专业对视力有要求吗？",
        "answer": "你好，没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "你们偏文的专业都有哪些，我没找到，请帮我推荐",
        "answer": "今年在理工类招生的文科类专业有酒店管理与数字化运营、跨境电子商务、婴幼儿托育服务与管理"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "贵校往年旅游专业分数线多少？旅游289有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我校酒店管理与数字化运营专业今年第一年在对口批次招生，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科",
        "question": "文科288位次在258572-259838希望大吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "有没有偏文的专业，不用学数学和物理的",
        "answer": "高等数学是必修课所有专业都要学，不喜欢物理数学可以学收费3700的文科类专业"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "理332位次428876能被贵校录取吗？可以的话，能上那几个专业？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个按照位次还是可以的。各个专业的录取分数会有些差别，但每年都不太一样。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "理科326位次在43万左右能被录取吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-比例",
        "question": "对口化工学校投档比例是多少只要投档就会录取吗什么情况会退档",
        "answer": "一般情况不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "文科308今年有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是非常有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校的计算机应用技术专业录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校今年第一年在四川招生，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "对口化工类24年新生可以住在那个校区宿舍环境和校园环境怎么样有空调吗",
        "answer": "你好，学校位置在郑东新区永继路51号，宿舍八人间上下床，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "文科301分 被水文与工程地质专业录取率高吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-位次",
        "question": "河南考生位次220178文科有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，今年河南理科343能上吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-报考咨询",
        "question": "老师，您好，河南文科297分，位次在24万左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口旅游",
        "question": "对口旅游291有机会上吗",
        "answer": "我校酒店管理与数字化运营专业今年第一年在对口批次招生，没有可以参考的数据"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "理科350，排名402997第三个志愿报地矿如果前两个志愿没录上。贵校还能在录吗？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个位次放在去年任何一个专业第一志愿都可以"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "河南理科350排名402997会滑档吗？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，应该不会滑档"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "河南理科350排名402977报名贵校工程造价，物联网应用技术，数字媒体技术，大数据技术，信息安全技术应用有希望吗？",
        "answer": "你这个位次放在去年所有专业都可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-旅游管理",
        "question": "您好请问对口旅游管理312有机会进入贵校吗？去年分数线多少",
        "answer": "我校酒店管理与数字化运营专业今年第一年在对口类招生，没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "财经263有机会上贵校吗",
        "answer": "今年财经类专业在对口批次没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口旅游",
        "question": "对口旅游302能上贵校吗",
        "answer": "我校酒店管理与数字化运营专业今年第一年在对口类招生，没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科323有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "河南文科263有机会吗？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（河南地矿职业学院）",
        "answer": "今年环境艺术设计专业文科只招收3名学生，慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，能上大数据与会计吗？如果不能去年这个专业的最高和最低位次是多少？",
        "answer": "大数据与会计专业没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南理科286位次484294哪个专业录取几率大",
        "question": "河南地矿职业学院",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划有所增加，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科录取",
        "question": "你好 文科301报冷门专业第一志愿有希望录取地矿吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科331",
        "question": "可以上贵校吗，我看以往学校招生最低排名在25万左右，如果可以上的话，我的分数可以选到什么类型的专业呢？",
        "answer": "如果按照位次的话，你的这个位次目前这个位次那个专业都可以的呢"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取&middot;",
        "question": "你好，文科317同意调剂今年有希望录取吗？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "你好，理科319报考本校的物联网应用技术或者跨境电子商务有希望吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-中专升高专对口美术",
        "question": "你好，中专艺术类，文化课105分，专业课295分，总分400分，报考贵校的艺术类专业有希望被录取么",
        "answer": "2023年对口美术类环境艺术设计专业最低分458.1，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名456000.想报装备制造类，服从调剂，能录取不能",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在44.39万，计划有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科录取334分位次202002",
        "question": "老师您好河南考生334分位次202002被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "去年文科最低分341，位次254008，今年招生计划比去年增加了1000人，所以录取可能性非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南地矿",
        "question": "河南文科279能不能被贵校新能源汽车录取",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划有所增加，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-想报考贵校",
        "question": "你好，我是今年文科生319分，位次是220718，请问报考哪个专业比较稳？",
        "answer": "填报志愿时候同意调剂就可以了"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-请问能否上贵校？？",
        "question": "2024年河南考生，理科325，位次438282，请问能否上贵校？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "今年根据河南省教育厅发布的招生计划咱们学校是有宝石加工与鉴定这个专业咱们学校官网也发布了为什么说今年没有化工对口招生如果有的话大概多少分可以稳一点",
        "answer": "今年学校对口批次是有化工与材料类的宝玉石鉴定与加工这个专业的，由于这个专业今年第一年在对口批次招生，所以没有可以参考的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南地矿职业学院",
        "question": "老师您好，请问315文科能报贵学校人工智能技术应用吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-请问能否上贵校？",
        "question": "2024年河南考生，理科325，位次438282，请问能否上贵校？",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南",
        "question": "咱去年河南理科计划和分数是多少啊 今年290有没有希望啊",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划有所增加，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南地矿招不招体育生",
        "question": "体育生90分 文化课243报该学校能不能被录取",
        "answer": "没有体育生的计划"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南地矿",
        "question": "老师您好，文科241，位次311615－312567，有希望报考贵校吗，录取之后能转专业吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "河南理科314分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "理科生327位次435646可以报考机电吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个按照位次还是非常有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口会计",
        "question": "本人分数354 位次1472 有希望报考贵校吗",
        "answer": "今年这个大类没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "您好，河南理科327位次435646服从调剂的话有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个按照位次还是非常有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "请问河南文科292分位次254911能上贵校吗？概率多大？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-请问能否上贵校?",
        "question": "请问能否上贵校?",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "贵学校22年市场营销对口分数线多少",
        "answer": "跨境电子商务最低分340"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "河南文科241位次312567有机会吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口建筑322，有机会吗",
        "question": "对口建筑类322，有机会吗",
        "answer": "去年建筑类的工程测量技术专业最低分325.1，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "你好 建筑376分报考贵校建筑类有希望吗",
        "answer": "我校去年对口建筑类投档线303，希望还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-艺术生",
        "question": "河南艺术生音乐表演 文化课216分 专业课214分，被院校录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校这个专业计划较少，不好确定。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术486报考能录取吗，去年录取分数是多少",
        "answer": "去年对口458，你这个分数应该希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "机电435有机会被录取吗",
        "answer": "应该希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科",
        "question": "文科319录取几率大吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "河南理科335分报考贵校的水文与工程地质",
        "answer": "你好，我校去年这个专业投档线334，应该是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-地矿对口音乐",
        "question": "老师，你好，对口音乐表演，舞蹈生报咱学校音乐表演专业，可以吗？470分有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年这个专业没有招对口，今年不好判断。应该还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐表演408有机会吗",
        "answer": "你好，我校去年这个专业没有招对口，今年不好判断。应该还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "308报考贵校计算机专业可以吗？",
        "answer": "你好，计算机对口去年投档线316，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "今年音乐表演类469有几率吗",
        "answer": "你好，我校去年这个专业没有招对口，今年不好判断。应该还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "您好，建筑类269分能上贵校吗",
        "answer": "你好我校对口建筑类去年录取最低分303分，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口招生",
        "question": "对口计算机类255 有希望吗",
        "answer": "你好，对口计算机去年投档线316"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "对口化工211名200分可以被学校录取吗分数线多少",
        "answer": "你好，我校没有化工类的对口专业"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "贵校去年酒店管理与数字化运营最低分数线是什么",
        "answer": "你好我校去年这个专业对口没有招生，其它对口类最低分303分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口建筑",
        "question": "老师您好，对口建筑270分，今年有希望报考贵校建筑类吗？去年对口建筑类最低录取分是多少？",
        "answer": "你好我校对口建筑类去年录取最低分303分，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-你好高考319位次446076可以报考嘛",
        "question": "你好高考319位次446076可以报考嘛",
        "answer": "你好，去年理科333，位次在43万，计划还有所增加，你这个还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南文科",
        "question": "文科289，可报贵校吗？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "文科311 位次230920报考咱们学校，服从调剂的话，录取的几率大吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "文科311，位次230920报考咱们学校服从调剂的话，录取的几率大吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-地矿",
        "question": "今年省排名第20多万名有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，去年文科341，位次在25万，计划还有所增加，你这个按照位次还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "对口建筑291有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好我校对口建筑类去年录取最低分303分，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "您好，对口营销与物流281有可能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，今年你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口美术",
        "question": "老师今年对口美术类444报贵校美术专业有希望吗？稳不稳",
        "answer": "你好，去年美术类对口458分，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-Q 美术录取 河南美术文科生，文化358，专业197请问报考",
        "question": "您好老师！今年录取规则变了，想咨询一下 本省艺术美术生，文化358专业197报考贵校设计类专业能录取吗老师？感谢您的回答！",
        "answer": "同学，去年我校录取折算分56.7，今年计划比较少，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口美术类",
        "question": "老师今年对口美术类444报贵校美术专业有希望吗？稳不稳",
        "answer": "你好，去年美术类对口458分，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口市场营销325有希望吗被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，今年你可以冲一下，这个分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "你好，去年美术类对口458分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-招生",
        "question": "理科347分有机会吗老师",
        "answer": "同学你好，去年理科录取分333，今年招生计划也增加了，应该希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐420能上吗",
        "answer": "同学，音乐表演专业我校今年第一次招对口，应该希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "你好，对口营销281想报贵校有机会吗？",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口计算机",
        "question": "请问贵校去年对口计算机最低分数线多少",
        "answer": "你好，对口计算机类去年录取分数316分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-录取",
        "question": "你好老师，理科316有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年理科录取333分，位次433940.今年计划增加了些，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "市场营销295有希望吗",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，今年你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333有机会吗",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，今年你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "你好，对口计算机类去年录取分数316分。你可以参考一下，每年对口情况不好说。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流333有机会吗老师",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，今年你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "机电类290分可以报考贵校的工业机器人技术有希望吗？",
        "answer": "同学，这个专业去年没有招对口，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校去年文科投档线341，位次254008，从位次来说你可以冲一下，今年招生计划比去年多了。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校去年文科投档线341，位次254008，从位次来说你可以冲一下，今年招生计划比去年多了。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口营销物流类",
        "question": "您好，对口营销物流类387分可以报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，去年营销类没有对口招生，今年你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口机电",
        "question": "老师你好，河南地矿23年对口机电类最低录取分数线是多少",
        "answer": "你好，对口机电类去年没有招生，不好确定分数，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "河南文科330，可以冲一下分数低的那些专业",
        "answer": "同学你好，填报志愿的时候把想上的专业先选上，然后服从调剂是最好的方式。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术446能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，去年对口美术458分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口计算机",
        "question": "老师，388分有希望吗，位次2647. 2023年分数线多少啊？",
        "answer": "你好，对口计算机类去年录取分数316分。希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "今年对口音乐类460分有几率吗",
        "answer": "同学，音乐表演专业我校今年第一次招对口，应该希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-哥看见回一下谢谢",
        "question": "理科296可以报考吗什么专业都行",
        "answer": "你好，去年理科录取333分，位次433940.你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口汽车",
        "question": "您好，贵校去年对口汽车分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我们没有对口汽车类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，去年美术类折算后录取分56.7.你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "你好，对口机电类去年没有招生，不好确定分数，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口",
        "question": "请问贵校2023年对口机电类各专业最低分多少",
        "answer": "你好，对口机电类去年没有招生，不好确定分数，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口汽车",
        "question": "您好，去年贵校对口汽车的分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我们没有对口汽车类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口财经",
        "question": "您好，请问去年贵校的大数据与会计的分数线是多少？今年计划收多少人呢？",
        "answer": "你好，我校去年对口大数据与财务管理最低分302，没有大数据与会计。今年没有对口类的大数据与会计和财务管理专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南地矿 文科分数线或位次",
        "question": "河南文科要多少批次才能被录取",
        "answer": "你好，我校去年文科录取线是341分。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-分数",
        "question": "老师，2023年河南文，理分数线多少分，以及每个专业的最高最低分及位次，以及在咱学校官网怎么查询这些信息。本人比较笨麻烦说详细些，谢谢，祝咱今年学校招生顺利",
        "answer": "你好，我校去年文科最低分341分，理科最低分333分，我校会在招生信息网发布相关信息，请你查看我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-对口计算机",
        "question": "400分有希望吗",
        "answer": "你好，我校去年对口计算机三百多分。你这个分数应该是希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "河南地矿职业学院",
        "title": "河南地矿职业学院-河南文科350分可以报考贵校吗",
        "question": "河南文科350分可以报考贵校吗有希望吗，文理科最低分是多少分",
        "answer": "你好，我校去年文科最低分341，今年统招计划增加了，应该希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "江西考生465物化生，本科线448 有概率被贵校录取嘛",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-专业",
        "question": "音乐表演电脑音乐制作方向招收音乐教育器乐考生吗",
        "answer": "音乐表演电脑音乐制作方向只招收音乐教育考生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理科464能被录取到哪个专业",
        "answer": "您可以参考我校我往年招生情况，然后根据今年省控线和您的高考分来参考报哪个专业以及录取可能性"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-专业",
        "question": "计算机科学与技术有三个专业啊 智能和鸿蒙 有什么区别吗",
        "answer": "培养计划稍微有些不同"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科480位次五万两千多名报考贵校法语或汉语言文学希望大吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科488 16.7W名 能稳通信 大数据 自动化 计算机吗？",
        "answer": "有希望的哦，推荐报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-学费",
        "question": "每年都是16000吗？不会变吧？",
        "answer": "理工类16000元/学年/生，一般情况下都是不会改变的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科466可以报法学吗？可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，但这个专业分数较高，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南453，位次228675有机会被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南音乐生",
        "question": "文科，音教219，音表224，文化342 音教综合444，音表综合452，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-429进入计算机专业的几率",
        "question": "429进入计算机专业的几率",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "学习日语的考生可以报贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科考生447分位次239333被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "有希望，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-理科456报这些专业不服从调剂能录取吗？",
        "question": "1护理 2康复 3数据科学与大数据技术 4计算机科学与技术 请问这样填志愿不服从调剂能被录取吗？大概录到什么专业？",
        "answer": "可以关注郑州西亚斯招生办公室微信公众号，里面有往年的录取分数，可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-条件",
        "question": "是上床下桌吗",
        "answer": "要看具体的住宿书院"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科425能被录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取，",
        "question": "你好，文科458，位次70594能报贵校的英语专业吗？希望大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科467位次63016能被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南431文科",
        "question": "河南431文科，报会计，请问有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-本校部的计科和数学技术产业园的计科区别在哪里",
        "question": "两者在学业是有区别吗？",
        "answer": "这边给您数字技术产业学院的电话，您可以咨询一下，0371-69668666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理437报考数字技术产业技术学院有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科男生，成绩451，报考贵校自动化专业和电子信息工程专业有机会被录取吗？",
        "answer": "有希望，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科考生477分，五万四千多位次，能报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-咨询",
        "question": "报中外合作办学的专业可以不缴纳国外学分的费用嘛",
        "answer": "不可以，中外合办要求修完中方美方课程才可以毕业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科468排名61297，有希望报贵校的法学和学前教育吗？",
        "answer": "法学希望不大，学前教育有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-美术",
        "question": "老师你好，美术236，文化266。 有机会报上贵校吗？",
        "answer": "我校要求文化课专业课双过线才可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科",
        "question": "老师你好，我是文科230位次在32万多，报咱学校专科专业有希望嘛",
        "answer": "我校今年没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-调剂",
        "question": "服从调剂会不会调剂到中外合作办学",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院专业",
        "question": "广东文科457分排位在70,000左右建议报考郑州西亚斯学院的什么专业？",
        "answer": "https://ao.sias.edu.cn/zyjs/sxy.htm\n这是我校2024年专业介绍，您可以点击网址查看，或者登陆西亚斯招生办公室官网查看更多信息"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院英语专业",
        "question": "广东文科457分排位70,000左右，英语单科86分，被英语专业录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南省理科417报中外合办",
        "question": "老师河南省理科417分报中外合办被录取的概率多高呢？",
        "answer": "有希望，您可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河北",
        "question": "招收河北音乐表演声乐生吗",
        "answer": "我校对河北省没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-理科447-女",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "普通本科您可以冲一冲，您也可以考虑我校的数字技术产学学院"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-高校专项计划退档会不会影响下一批次的录取",
        "question": "高校专项计划退档会不会影响下一批次的录取？",
        "answer": "我校没有专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河北",
        "question": "老师您好，河北音表生统考217文化377，综合459，有机会报考吗",
        "answer": "我校艺术类没有河北省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科420分能报考贵校吗？",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南 文 男 472",
        "question": "能报贵校哪些专业？",
        "answer": "建议可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看历年分数作为参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-关于该校",
        "question": "我在网上看到西亚斯英语专业属于中外合办学费要20000多是什么意思？",
        "answer": "英语专业有普通本科英语专业和中外合作办学英语专业，普通本科专业与中外合作办学专业收费标准不同。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "老师好，河南理科440分排名251873，能被贵校数学技术产业学院录取吗？",
        "answer": "有希望哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-关于贵校",
        "question": "该校英语专业收费为多少？",
        "answer": "普通本科英语专业15000元/学年/生，中外合作办学专业中方学费为26850元/学年/生，美方学位学分共34个，每学分2120元(根据美国国内经济情况，学分费每年都有所浮动)。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院专业",
        "question": "广东文科457分排位70,000左右被郑州西亚斯学院的什么专业录取概率大？",
        "answer": "可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看招生计划和历年分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院的专业",
        "question": "广东文科457分排位70,000左右被郑州西亚斯学院录取的概率大吗？",
        "answer": "可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看招生计划和历年分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-招收广东考生的专业",
        "question": "广东文科457分，排位在70,000左右被郑州西亚斯学院的什么专业录取概率大",
        "answer": "建议报考中外合作办学专业及今年新增的两个普通本科专业，具体专业建议按照个人兴趣及未来职业规划选择，可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看历年分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院的学校代码和法学专业的代码",
        "question": "郑州西亚斯学院的法学专业代码是什么？",
        "answer": "专业代码可以查看招生之友，但是我校今年在广东省没有法学专业的招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院的学费和住宿费",
        "question": "广东文科考生报考郑州西亚斯学院的法学专业的学费和住宿费是多少？",
        "answer": "郑州西亚斯学院2024年收费标准普通本科专业收费标准:\n理工类专业收费标准为16000元/学年/生;\n文史类(含经贸、管理)专业收费标准为15000元/学年/生;\n医科类专业收费标准为17000元/学年/生;\n体育类专业收费标准为15000元/学年/生;\n艺术类专业收费标准为18000元/学年/生。\n与美国堪萨斯州富特海斯州立...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院法学专业",
        "question": "广东文科457分排位70,000左右，报考郑州西亚斯学院的法学专业录取概率大吗？",
        "answer": "今年我校在广东省没有法学专业的招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院的学费和住宿费",
        "question": "广东考生报考郑州西亚斯学院的法学专业的学费和住宿费分别是多少？",
        "answer": "郑州西亚斯学院2024年收费标准普通本科专业收费标准:\n理工类专业收费标准为16000元/学年/生;\n文史类(含经贸、管理)专业收费标准为15000元/学年/生;\n医科类专业收费标准为17000元/学年/生;\n体育类专业收费标准为15000元/学年/生;\n艺术类专业收费标准为18000元/学年/生。\n与美国堪萨斯州富特海斯州立...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院的法学专业",
        "question": "广东文科457分，排位70000左右被郑州西亚斯学院的法学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "今年我校在广东省没有法学专业的招生计划哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-费用",
        "question": "数字技术产业学院如何收费",
        "answer": "学费16000元/学年/生，住宿费2500元/学年/生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科440分能进普通本科吗",
        "answer": "希望很小哦，建议报考数字技术产业学院"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南理科432进入贵校普通批能进吗？",
        "answer": "建议可以冲一下数字技术产业学院"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南423分可以吗",
        "question": "河南423分，不考虑中外合作办学，有希望吗",
        "answer": "可以尝试冲一下数字技术产业学院，普通本科的话希望不大哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "广东考生物化生481排位181267可以报考专业组205吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "数字技术产业学院是不是西亚斯的分校？与校本部多远？",
        "answer": "数字技术产业学院位于郑州市金水区西亚斯科教园内，属于我校的二级学院"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取，中外合办",
        "question": "今年没有中外合办吗？",
        "answer": "今年我校有中外合办招生计划，您可以关注郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看我校今年详细招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南",
        "question": "河南理科454进入贵校普通批能进吗？服从调剂的话会被退档吗？",
        "answer": "有希望，我校投档比与录取比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科",
        "question": "文科455 名次73188有可能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，您可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南音表",
        "question": "老师您好，河南音表古筝专业241文化310报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科458，位次70594报考普本专业有机会吗，选了服从调剂会被调剂到中外合办专业吗？",
        "answer": "有希望，不会被调剂到中外合办专业"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-费用",
        "question": "学费包括住宿费吗",
        "answer": "不包含"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取，学费",
        "question": "广东考生459，222437位，能进贵校吗？能进什么专业？中外合作办学学费大概多少钱？",
        "answer": "进我校希望不是很大，您可以关注一下其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南理科448 报考区块链工程希望大吗？",
        "answer": "有希望的哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取 投档比",
        "question": "安徽物化组487,144937，有机会被录取吗？在安徽投档比多少？",
        "answer": "有希望的哦，推荐报考我校。我校投档比1：1哦。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院",
        "question": "理科411报考贵校录取几率大吗，如果同意调剂，会被调剂到中外合作和数字技术产业学院吗",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业希望稍大一些。普本和中外和数产是不能互转的哦。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科443",
        "question": "理科443能报吗",
        "answer": "建议报考我校数字技术产业学院或中外合作办学专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河北 物化地 480分 有机会北录取吗",
        "question": "希望尽快解答一下",
        "answer": "有希望的哦，建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南戏剧影视表演文科生",
        "question": "请问表演文化专业双过线，综合分472，有望报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-高考报志愿",
        "question": "音表224，文化课342可以报考郑州西亚斯学院吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-咨询",
        "question": "文科445可以报考贵校吗",
        "answer": "希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科433",
        "question": "报应用技术院且服从调剂有希望进吗，投档比是多少",
        "answer": "希望不大，我校投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "物生历464有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "广东物化生483排名177426可以报贵校的205专业组吗",
        "answer": "可以，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科450位次23011有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科432有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理 408 中外合作办学有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术",
        "question": "老师你好，我是河南文科美术生。专业课成绩是218文化课成绩是401有希望上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理科436有机会被高校录取吗？可能性占多少？感谢",
        "answer": "建议报考数字技术产业学院或中外合作办学专业希望大一点哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南，理443，有把握被贵校录取吗转专业难不难",
        "answer": "建议报考数字技术产业学院或中外合作办学专业希望大一点哦。转专业会有一些限制，可以关注共公众号搜索今年的作为参考哦，具体政策需要以当年的政策为准哦。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-咨询11",
        "question": "河南理科408分 位次308792服从调剂，能被贵校录取吗？录取后能专业吗？贵校提档比是多少？",
        "answer": "希望不大哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-招生",
        "question": "文科439可以冲一下本校普通专业吗？",
        "answer": "希望不大哦，建议可以报考我校中外合作办学专业希望大一点"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科美术，专业课224文化课349，想要报考贵校的18专业，有希望吗",
        "answer": "艺术类双过线即可报考，按照文化课50%加专业课50%综合成绩排序，择优录取哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "选择贵校后，调剂可能会被调剂到中外合办吗？",
        "answer": "不会哦，普通本科专业和中外合作办学专业不可以互调的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-咨询",
        "question": "请问该校投档比是多少？档案进入该校退档的风险是多大呢？",
        "answer": "投档比1：1哦，建议同意调剂哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-咨询",
        "question": "请问该校今年在河南是扩招还是缩招了呢（实际人数）",
        "answer": "没有扩招也没有缩招，和去年一样哦，8500"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "请问河南文科440能报这个学校吗",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南理科453 有什么专业可以报啊今年",
        "answer": "具体专业建议您关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看历年分数作为参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科472可以报考贵校的汉语言文学和护理学吗",
        "answer": "有希望，建议您可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号查看历年分数作为参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南理科420分能报考贵校吗？",
        "answer": "建议可以报考我校中外合作办学专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院",
        "question": "河南文科451，位次76655，服从调剂报考本校可以被录取吗？如果不可以，有哪些专业可以报？谢谢",
        "answer": "建议可以报考我校中外合作办学专业，专业的话建议按照自己的兴趣及未来职业规划进行选择哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "你好 河南文科441 报什么专业被录取的可能性大一点",
        "answer": "建议可以报考我校中外合作办学专业，专业的话建议可以按照您的兴趣及未来职业规划进行选择哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "本人在宁夏考，理科，分数为396,位次为21623,请问可以报本校吗？",
        "answer": "可以的哦，推荐报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-招录",
        "question": "河南文科462报考贵校什么专业录取可能大",
        "answer": "建议可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号，具体查看往年的各个专业录取分数作为参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术生",
        "question": "文化364，专业219，有希望录取吗？",
        "answer": "艺术类考生双过线即可报考，按照文化课50%加专业课50%的综合成绩排序择优录取哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化分344， 音乐教育按照文5专5计算 综合分 是432分，本科批次能报该校？有机会到贵校吗？ 录取概率多少？ 投档比是？",
        "answer": "艺术类考生双过线即可报考，按照文化课50%加专业课50%的综合成绩排序择优录取哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "可以关注一下郑州西亚斯学院招生办公室公众号，查看历年分数作为参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科326分专业122分，体育教育师范　专业能报考录取么",
        "question": "河南文科326分专业122分，体育教育师范　专业能报考录取么。",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "老师您好 河南文科文化315分，美术228分 报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术生",
        "question": "美术228文化313报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南 理科 452 位次230437 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "请问河南文科460位次68000多名可以上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科428有希望被本校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-音乐表演（声乐）",
        "question": "河南文科文化315，专业216有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考咨询",
        "question": "高考文科436想报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科417分报考有希望吗",
        "question": "河南理科417分报考有希望吗，想报考本校的数字技术产业学院",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "贵校投档比是多少·是专业清还是分数情",
        "answer": "投档比1：1，分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科477排名5万4千多名",
        "question": "可以上会计学或汉语言文学吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科体育生体育成绩116文化成绩336有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科380美术212可以录取吗",
        "question": "河南文科380美术212可以被贵校本科录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科380美术212可以录取吗",
        "question": "河南文科380美术212可以录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-理科434434",
        "question": "你好 男生理科434 色弱可以被机械专业录取吗？",
        "answer": "具体信息可以电话咨询，电话0371-62606666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-郑州西亚斯学院录取",
        "question": "河南文科476可以报学校那些专业？",
        "answer": "可以关注郑州西亚斯招生办公室微信公众号，里面有往年的各专业录取分数，可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-西亚斯，体育",
        "question": "河南文科体育生 ，文化科402， 体育115 ，有机会被贵校录取吗 ？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科427位次275266报考有机会进入贵校吗",
        "question": "河南理科427位次275266报考有机会进入贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南文科342美术215可以录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-艺术生",
        "question": "河南美术生专业201.文化366，能上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南文科排名73188有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术生文化课317，专业课206报考贵校有希望吗",
        "question": "河南美术生文化课317专业课206报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科体育104，文化369能上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科体育104，文化369能上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科275位次495385服从调剂可以被贵校的专科专业录取吗？",
        "answer": "我校今年没有专科的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-转专业",
        "question": "贵校的专业调转难度如何？",
        "answer": "您好我校可以转专业，转专业时间在大一上学期结束无挂科无违纪可向教务处申请转专业，文科不能转向纯理科专业,合作办学专业只能院内互转。具体以当年教务处通知为准。您可以关注一下郑州西亚斯学院微信公众号，参考上学期我校转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-高考艺术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "有希望报考我校，您可以关注你郑州西亚斯招生办微信公众号，里面有往年各专业录取的分数，可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "您好，请问宁夏文科493分，有机会被贵校录取吗？急，在线等，谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河北理科477分位次159751报考贵校英语专业录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-生活",
        "question": "贵校的住宿费怎么算？寒暑假是否可以留校？寝室会不会变动？",
        "answer": "2100-2500元/学年 以当年留校负责部门通知为准 可能会进行宿舍设施翻新 "
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科447排名80118有希望报贵校吗",
        "answer": "中外合作办学可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "454有没有七成报上自动化或者人工智能",
        "answer": "希望都比较大，自动化更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "河南理科452可以被贵校录取嘛，选择喜欢的专业可能性大不大",
        "answer": "录取希望比较大，专业选择尽量避开高分专业，如法学 汉语言文学 英语。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理科435分，260986位次。报考贵校计算机类录取希望大吗？如果被调剂，转专业好转吗？",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲数字技术产业学院。 这两年转专业不好转。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南",
        "question": "河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "我校今年没有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-体育",
        "question": "河南文科文化课333体育116可以填报吗",
        "answer": "鼓励报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科",
        "question": "479，省排53329，想报考汉语言文学和法学有希望吗？",
        "answer": "汉语言文学可以冲一冲，法学希望不是太大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术生",
        "question": "文化分考325分专业分考219分有希望录取吗",
        "answer": "可以填报一个试试。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-老师您好！河南理科，男生，",
        "question": "老师您好！河南理科，男生，415分，位次296534可以被贵校二本批次录取吗？专业不限,接受中外合作",
        "answer": "中外合办可以报考试一试，同意调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-理科",
        "question": "理科位次22万多报考贵校的软件工程有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-446",
        "question": "河南理科446 位次241179 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，录取希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209.能报贵校的视觉传达设计吗？希望大吗？",
        "answer": "可以填报一个试试"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科410有希望吗",
        "answer": "可以报中外合作办学冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科440，可以报吗、谢谢",
        "question": "河南理科440，可以报吗、谢谢",
        "answer": "可以冲一冲，有录取希望,   但是不会很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-454分理科",
        "question": "报考自动化专业和电子信息和人工智能概率大不大",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-446分",
        "question": "文科，446分，录取贵校的可能性多大？",
        "answer": "有希望，您可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "本人在宁夏考，分数为396,位次为21623,请问可以报本校吗？",
        "answer": "希望不大，您可以关注一下其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生467分，位次181940，不挑专业，能被录取？",
        "answer": "希望不大，您可以关注一下其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科日语生45可以报自动化吗？",
        "answer": "我校自动化专业没有小语种限制"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科444报贵校录取概率大吗？",
        "answer": "可以冲一冲，有录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "湖北历政生456位次36169被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "有希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术",
        "question": "2024河南高考生 文美 综合分432.5 有哪些专业选择",
        "answer": "根据孩子的个人意见进行选择"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-艺考生",
        "question": "还要国标舞艺考生吗？",
        "answer": "今年我校没有国标生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "考了398分有没有希望上",
        "answer": "没啥希望了."
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南体育文科313专业114能上吗？",
        "question": "复读一年了，不敢再来一年了，求真心话",
        "answer": "我校体育类专业要求双过线"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科位次68000上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "2024高考生理科446可以上贵校吗？如果可以推荐什么专业？",
        "answer": "有希望被录取，专业的话还是看您个人选择，这边不做过多参考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "老师您好，文，481，名次五万左右，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有很大希望被录取，欢迎报考郑州西亚斯学院."
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "老师您好，文，481，名次五万左右，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有很大希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-招生",
        "question": "河南考试成绩412，位次301799，有希望报考贵校的中外合作办吗",
        "answer": "录取希望不是很大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "你好，艺术生文化课305专业课208，有希望报名贵校吗？",
        "answer": "您具体是哪类艺术生呢？类别不同省控线也不同"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-中外合作办",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题:1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年? 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”? 与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样? 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业?",
        "answer": "1.不是必须出国，四年都在新郑校区就读。2.会标注中外合作办学。与普通本科的毕业证书 学位证书是一致的，并且还有美方学位证书。3.转专业会有一些限制条件，具体以当年的教务处通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-院校咨询",
        "question": "我是河南考生，请问理科422分可以报考贵校吗？如果可以的话，这个分数可以报考的专也有哪些呢?",
        "answer": "可以考虑一下中外合作办学，这个录取希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "广西历史443，位次33652录取概率大不大",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科生490排名45000，可以报贵校会计类专业吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-美术生报考",
        "question": "美术专业课215，文化课347，请问可以上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-中外合办",
        "question": "对英语分数的高低有什么要求吗",
        "answer": "没有，过本科线就可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理科文化316（日语）美术专业209，数字媒体艺术有希望吗",
        "answer": "去年数字媒体艺术专业课最低分超了分数线 31分，可作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科447，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "普通本科希望不大，您可以考虑一下我校的中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-中外合办",
        "question": "要求英语分吗",
        "answer": "中外合办要求高考外语必须是英语"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科454 报贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-想报贵校的中外合办",
        "question": "你好，河南理科414，位次在290000左右报贵校的中外合办能被贵校录取吗",
        "answer": "您可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文化351 音乐教育228可以吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科美术208，文化337，可以报咱们学校不1",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-文科466，位次63839，报贵校有希望吗？",
        "question": "文科466，位次63839，报贵校有希望吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科426省排名277048录取医学类可能大吗",
        "answer": "普通本科希望不大，您可以考虑一下我校中外合办的护理学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "您好，我是2024河南美术文科生，文化科成绩是276，专业成绩是205，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您可以关注一下其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科347美术专业224有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文481名次51831报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南音乐表演声乐224文化课308 有可能录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-多少分上",
        "question": "艺术分231文化分得多少",
        "answer": "超省控线二十分左右"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "山西文科436可以上本校三本汉语言文学专业吗",
        "answer": "陕西没有汉语言文学专业计划的招生。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南考生文化351音乐表演232教育228能录吗",
        "answer": "需要双过线才可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "安徽考生，分数467，排名173120，可以上贵校吗",
        "answer": "没啥录取希望了。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科452，全省排名七万四千多名，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报，但是希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南，文科，文化382（日语考生），美术专业214，有希望报考吗",
        "answer": "录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科443位次83577能否被该校录取",
        "answer": "普通本科没啥太大希望，您可以考虑下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科414可以报贵校吗",
        "answer": "可以考虑下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-体育生、理科，文化分354，专业分116，能报该校吗？",
        "question": "体育统招，理科，以上分值能进校吗，今年的投档线多少",
        "answer": "不能保证被录取，投档线录取工作结束后才会发布"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报名",
        "question": "河南理科425，学的日语且色弱能报的专业有哪些",
        "answer": "我校除了英语专业以及中外合办以外，对于高考外语没要求，您可以关注一下我校的数字技术产业学院"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "山西理科380分录取几率大吗？",
        "answer": "可以关注郑州西亚斯学院招生办公室微信公众号，参考我校去年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-分数",
        "question": "学校录取最低分数线是多少 考463能不能考上",
        "answer": "去年理科录取最低分数453分，可以关注郑州西亚斯学院招生办公室微信公众号查阅往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-体育生",
        "question": "t体育113文科342能去咱学校吗",
        "answer": "有希望报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-文科美术生",
        "question": "美术206文科390可以报贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-美术",
        "question": "河南艺术215文化324服从调剂报考本校录取几率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南文科463",
        "question": "河南文科463有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "请问河南文科451报贵校普通专业概率大吗？有什么专业呀！",
        "answer": "有希望，可根据您自身的意愿选择专业，或者关注我校郑州西亚斯学院招生办公室公众号，里面有近几年我校招生情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科442",
        "question": "河南理科442，位次248270，录取希望大吗",
        "answer": "普通本科希望不大，您可以关注一下我校的数字技术产业学院和中外合办"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-中外合作",
        "question": "老师你好文科436报中外合作护理学能被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-体育生",
        "question": "你好，河南省体育文科生，文化分338分，体育121分，想报考体育教育专业，有机会录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科416",
        "question": "河南理科416，位次294822，报中外合作办学能被录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-报考",
        "question": "请问理科447有希望进校么",
        "answer": "希望不大，您可以关注其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-文化350分,艺术222,报考音乐表演专业录取几率大吗？",
        "question": "求概率！复读失利了，不敢赌，望求真实概率",
        "answer": "艺术今年需要双过线，文化课50%+专业课50%综合录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科457省排在70595-71460之间，有机会进贵校吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科457有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理科439有可能被贵校录取吗？除中外合办的专业",
        "answer": "希望不大，您可以关注其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-法学专业",
        "question": "理科生434 位次262825",
        "answer": "希望不大，您可以关注其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南理科生455分能报贵校哪些专业",
        "answer": "您可以根据自己的意愿选择专业，您可以关注郑州西亚斯学院招生办公室公众号进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南理科生",
        "question": "能报贵校哪些专业",
        "answer": "您根据自己的意愿选择专业，或者关注郑州西亚斯学院招生办公室公众号，里面有近几年我校的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河北省文科位次63415，成绩453有希望报考贵校吗",
        "question": "河北省文科位次63415，成绩453有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，您可以关注一下其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-河南美术生，请问专业206文化337有希望报考贵校吗",
        "question": "。",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-请问河南美术类各个专业在2023年的最低录取分数线是多少？",
        "question": "老师好，请问河南美术类各个专业在2023年的最低录取分数线是多少？",
        "answer": "您可以关注郑州西亚斯学院招生办公室公众号，里面有近三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-理工408",
        "question": "您好，河南理工408分，位次308792名，可以录入吗？或者录入中外合作办学",
        "answer": "希望不大，您可以关注其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南省文科63016名有多大可能被录取",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "理科350美术197能报些什么专业？",
        "answer": "我校艺术专业要求双过线"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "河南文科449报贵校汉语言文学，会计，能录取吗？",
        "answer": "希望不大，您可以关注一下其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-湖北物地生组合462",
        "question": "报考贵校专业组02能上吗？贵校有早自习吗？宿舍的收费是什么样的标准？",
        "answer": "可以参照湖北省往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "430有希望上贵校吗？",
        "answer": "您可以关注一下其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "文科生443报考该校录取概率大不大",
        "answer": "希望不大，您可以关注一下其他高校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-录取",
        "question": "宁夏理科395能被录取吗",
        "answer": "录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1.不是必须出国，四年都在新郑校区就读。2.会标注中外合作办学。与普通本科的毕业证书 学位证书是一致的，并且还有美方学位证书。3.转专业会有一些限制条件，具体要求以当年的教务处通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州西亚斯学院",
        "title": "郑州西亚斯学院-日常安排",
        "question": "请问学校有跑操和晚自习吗？如果有的话，跑操几点开始？晚自习上到几点结束？",
        "answer": "没有跑操，大一有晚自习19：10-20：45."
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取概率大吗",
        "question": "文科262能录取贵校吗",
        "answer": "请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "河南302，能被录取吗",
        "answer": "您好考生，欢迎填报我校，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "文科219分，报考贵校录取机率大吗？",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "河南考生理科男生260分，位次509356，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-提档比",
        "question": "贵校的提档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "河南210分位次340000能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-郑州亚欧交通职业学院",
        "question": "河南理科223报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我们只针对河南省内招生，谢谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我们只针对河南省内招生，谢谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "陕西理工276 有希望录取么",
        "answer": "您好，我们是郑州亚欧交通职业学院，您的问题请咨询相关院校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "你好，文科204可以被贵校录取吗？位次河南341143",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "那今年招生理科多少分啊？",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-学校就业",
        "question": "老师理科370分希望大吗",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我们学校没有艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州亚欧交通职业学院",
        "title": "郑州亚欧交通职业学院-录取",
        "question": "老师255能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，请参考我们学校2023年各科录取分数线，建议您第一志愿填报，同意调剂专业http://www.zzyaou.edu.cn/2024/0312/c1855a119582/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-美术生",
        "question": "河南美术生综合377",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "理科370报行政管理稳吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-河南女子职业学院",
        "question": "河南文科体育类 文化分262分，体育分107分 运动健康指导录取概率大不大？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-报考河南女子职业学院",
        "question": "河南省理科270体育115，能否报考该校体能训练专业？录取概率大不大？今年综合分为56.38，按照去年标准，综合分为60.88，望告知能否大概率录取体能训练专业？谢谢",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-女子",
        "question": "河南文科343排名十九万能报该校会计吗录取概率怎么样",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取文科",
        "question": "河南文科生分数358，位次172653能被该贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "理科328，位次434379，有希望上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术515报贵校视传不调剂被退档风险大吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗 概率大吗 支持转专业吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，能上大数据与会计吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-河南女子录取",
        "question": "女孩文科274，位次276828年1，有没机会咱们学校录取，谢谢",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "河南理科326位次在43万左右，能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口财经",
        "question": "财经263有希望上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取规则",
        "question": "专业优先还是分数优先",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "老师，请问贵校去年财经类的最低分数线是多少呢？公众号和官网中没有呀",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-中专升高专对口",
        "question": "你好，中专艺术类，总分400分。文化课105分，专业课295分，报考贵校的艺术类专业有希望被录取么",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-咨询",
        "question": "今年文科283能上吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333能上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-咨询河南女子",
        "question": "您好，河南文科242，书法187录取大吗，谢谢",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "文科326能报会计专业吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "财经263有机会上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "河南理科347可以吗排位405933",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口体育",
        "question": "对口体育433能不能上贵校",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "河南理科325分可以报考贵校的计算机应用技术专业吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "文科319，位次为220718被咱学校录取的几率大吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "老师你好，今年高考文科317第一志愿同意调剂希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "营销类去年招多少人",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口类",
        "question": "你好，中专艺术类，文化课105分，专业课295分，报考贵校的艺术类专业有希望被录取么",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-咨询9",
        "question": "今年美术类文化280专业225有希望进入咱们学校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-女子职业咨询",
        "question": "文科 292 位次 253641～254911 今年可以吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-多少分可以上贵校？",
        "question": "文科278体育110可以上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "河南文科274希望大吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "老师您好，对口营销类291几率大吗？去年营销类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-问能否上",
        "question": "河南理科258能上贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "您好老师，我想请问一下河南高考理科355分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "对口教育163分可以报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-文科",
        "question": "文科332排名204486研学旅行管理与服务可以吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "你好，去年对口美术录取线是多少",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口音乐",
        "question": "对口音乐表演408有机会吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-专业",
        "question": "贵校的视觉传达设计招多少啊？学些什么东西？学校的地理位置怎么样？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口体育",
        "question": "今年对口体育496报贵学校有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-文科",
        "question": "老师文科273能报考贵校吗，哪些专业适合填报",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "对口旅游339能上吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-女子对口音乐",
        "question": "470分报咱学校舞蹈专业有希望吗？对口升学",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-学前教育对口",
        "question": "学前教育144对口升学有希望吗去年分最低录取分数线是多少",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-学前教育对口",
        "question": "学前教育对口144分有希望吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，能上会计和智慧养老管理专业吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-河南理科296分可报吗",
        "question": "求问",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "289理科能被你们学校录取吗 能被什么专业录取",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口汽修",
        "question": "老师，我在填报志愿的时候看见了贵校，请问376，位次1343希望大吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-录取",
        "question": "老师，理科163，能上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-疑问",
        "question": "咱们这学校只要女生吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术440有希望上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口文秘",
        "question": "对口文秘254和237能上吗",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口学前教育",
        "question": "请问一下对口138分是否能报考本校被录取",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口",
        "question": "对口财经类上一年分数线最低多少呀？小程序上点不开",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，可直接联系河南女子职业学院招生办公室，咨询电话：0371-63838881."
    },
    {
        "schoolName": "河南女子职业学院",
        "title": "河南女子职业学院-对口计算机",
        "question": "老师对口计算机333能上贵校吗，去年对口计算机最低录取分是多少啊",
        "answer": "欢迎报考河南女子职业学院，计划充足，专业丰富。招生代码：6353"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "老师你好，文科318，位次221992，有希望录取吗",
        "answer": "你好，参照去年录取位次，希望很大，一定要选同意专业调剂，避免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济贸易职业学院",
        "question": "老师您好，河南文科369 位次159575报考本校录取概率大吗？如果服从调剂会被退档吗？能不能转专业，转专业的要求是什么呢？能够专升本吗？还有就是我看网上说的有两个校区，是怎么分的？",
        "answer": "欢迎报考，概率很大，把想学的专业放最前面。https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1191/3811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取率",
        "question": "河南理科339被贵校录取希望大吗",
        "answer": "参照去年录取位次希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济贸易",
        "question": "老师您好，文科241，位次311615－312567，去年同位次为275分，同意调剂有希望报考贵校吗，录取之后能转专业吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-报考",
        "question": "河北理科368，位次314151，录取的希望大吗？",
        "answer": "本校不对河北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-理科",
        "question": "河南理科319报本院校希望打吗？",
        "answer": "可以试一试，和去年录取位次差距不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "参照去年位次希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-文331",
        "question": "文科报考该校的电子商务或建设工程管理有希望吗，录取的概率大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取咨询",
        "question": "老师好，理324能上工业互联网或者工业机器人吗？",
        "answer": "上线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-美术生",
        "question": "请问文科 文化243美术198位次310681有希望被录取吗",
        "answer": "可以试试，首次美术类招生，没有往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "参照去年录取位次有点难，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南考生咨询",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生 高考353分位次178774，服从调剂被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "概率很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "文科327位次209404-210592有希望报考本院校的汽车制造与实验技术吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "您好，请问一下河南文科342，名次在192108，大数据与会计有希望能被录取吗",
        "answer": "有希望，但还是建议最后服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "你好，河南文科297，今年有希望被贵校录取吗，有什么专业推荐",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm可以参考去年录取分数对应位次"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗 概率大吗",
        "answer": "有希望，一定要服从调剂，避免退档。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南文科302 位次242461 请问有希望报考贵校吗",
        "question": "河南文科302 位次242461 请问有希望报考贵校吗",
        "answer": "参照去年位次，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济贸易录取",
        "question": "老师，河南文科考生297分能报名本校吗？",
        "answer": "参照去年位次，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名456000.想报装备制造类，服从调剂，能录取不能",
        "answer": "希望不大，https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-文科280有希望吗",
        "question": "不挑专业",
        "answer": "希望不大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济贸易招不招体育生",
        "question": "体育90 文科243能不能上该学校录取",
        "answer": "没有体育类"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-志愿录取",
        "question": "大数据与会计专业，很心仪这个学校，怕会计证不好考，会计证是参加全国统一考试吗，会计证好考吗，",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1191/3811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-报考",
        "question": "老师好，河南文科311分，位次230920，报考贵校希望大吗，谢谢",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "请问河南理科328，位次434380，若服从调剂有希望进入贵校吗？",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm，参照去年有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济贸易在不在体育生",
        "question": "体育90分 文科243分能不能上该学校",
        "answer": "没有体育类"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济贸易在不在体育生",
        "question": "体育90 文科243分能不能被该学校录取",
        "answer": "没有体育类"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南理科334报大数据技术和建设工程管理424115",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm  可以参照去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南 女 文科335 位次200717 能报考吗",
        "answer": "根据去年情况推断，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-求解答",
        "question": "河南省文科排名185000左右可以报哪些专业比较稳一些",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm 可以参考下去年各专业录取分的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "老师你好，贵校艺术专科，美术类，招提前批吗？",
        "answer": "今年首次招艺术类 美术提前批"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口计算机",
        "question": "364有希望上吗？",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm可以参考下去年录取分的位次比较下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-志愿填报",
        "question": "老师您好，请问河南理科334分，位次426115，请问有希望报贵校么？推荐哪些专业希望比较大呢？",
        "answer": "录取希望很大，只要专业服从调剂。https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm  专业分可以参考下去年的，避开去年高分专业大概率能录取到自己选的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口",
        "question": "对口计算机364有希望吗？",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm可以参考下去年最低分的位次比较下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "今年文科331排名20多万有录取可能吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口旅游",
        "question": "368有希望录取吗",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm可以参考下去年录取分数对应位次。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南对外经济咨询",
        "question": "河南文科259分，位次294037。能报考咱学校吗？能录上哪个专业？服从调剂，投档比例是多少？会有大类招生吗？存不存在专业设差？录取之后可以转专业吗？转专业的条件和比例是什么？录取是专业优先还是分数优先？",
        "answer": "参照去年录取分位次希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南理科329分的女生在身高达标的情况下有希望报考贵校的空中乘务吗",
        "answer": "身体条件符合，专业第一志愿报空乘希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口计算机",
        "question": "338有机会吗",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm 可以参考下去年最低分对比下位次。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口",
        "question": "请问咱学校营销与物流大类去年录取最低分和招生人数多少，今年327能冲咱河南对外经济贸易学院吗",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-学校",
        "question": "河南理科308能不能上这个学校",
        "answer": "参照去年最低分位次希望不大，可以冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "去年理科最低分数线多少？ 专业最低分数线多少？",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机336，位次3954，有希望吗？",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm   可以参考下去年最低分的位次比较下"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333有机会吗",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm可以参照下去年录取最低分对应的位次比较下。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-工业机器人",
        "question": "理科308有希望上贵校吗",
        "answer": "参照去年录取位次希望不大，如果特别想上可以冲一冲，后面再找些其他学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南文科369",
        "question": "老师您好，河南文科369报考本校现代物流管理或者大数据与会计有机会被录取吗",
        "answer": "参照去年投档位次希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南考生",
        "question": "老师，您好，308分，理科，有机会上贵校吗",
        "answer": "参照去年最低分位次希望不大，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取咨询",
        "question": "文科277 位次27324有希望报考贵校吗",
        "answer": "参照去年录取位次希望不是很大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口",
        "question": "去年计算机分数线多少",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "文科308有机会录取吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "老师对口营销物流333有机会上吗",
        "answer": "可以参考下去年分数线对应的位次，https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-问询",
        "question": "专业介绍，显示不出来，试了好多次，只要专业介绍显示不出来",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1191/3811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口",
        "question": "老师你好 财经326录取希望大吗",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm 请参考下去年分数线对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "河南理科315分排名41087报告贵校的装备制造的专业概率大吗",
        "answer": "参照去年位次希望不大，专业服从调剂有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南省文科259分位次294037能上咱贵校吗",
        "answer": "参照去年位次希望不大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南328排名434379有望被贵校录取吗",
        "answer": "参照去年位次希望很大，建议把所有院校志愿报满，以免滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "256分文科机电或电子信息有希望吗",
        "answer": "参照去年录取位次希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "美术199，文化304， 有希望上贵校吗？",
        "answer": "提前批首次招生，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "参照去年最低分位次可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科311，位次230920报考咱们贵校商务英语，应用英语录取几率大吗",
        "answer": "参照去年录取位次希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "美术类今年第一年招生，可以试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口计算机",
        "question": "今年计算机招生吗",
        "answer": "工业机器人技术在计算机与网络类中招生"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口，营销与物流",
        "question": "今年359，有希望录取吗",
        "answer": "根据去年最低分推断希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口市场营销325有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据去年最低分341推断机会不大，但也可以冲冲试试，对口每年分数线变化比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-2024届河南文科生咨询贵校",
        "question": "文科287分261047排名 在服从调剂的情况下 能被录取吗",
        "answer": "你好，根据去年最低分位次推断有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南理科319 446076能被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年最低分位次可以冲一冲，是否能被录取要根据全省考生志愿情况等省教育考试院投档时才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-计算机应用技术",
        "question": "老师好324分位次438283到439640能上计算机应用技术专业吗",
        "answer": "你好，根据去年最低分位次推断希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-学校招生问题",
        "question": "请问贵校 计算机网络技术及相关专业录取分数线",
        "answer": "https://www.hnwmxy.edu.cn/info/1211/2031.htm"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "你好，根据去年录取最低分推断有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "你好，根据去年文科最低分的位次推断有希望，同时建议把所有院校志愿报满，不要把就鸡蛋放到一个篮子里，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-高考…文科",
        "question": "您好老师，文科245有希望上贵院校的那些专业？",
        "answer": "你好，根据去年最低分的位次，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口财经",
        "question": "财经326分 可以报这个学校吗？往年最低录取是多少？",
        "answer": "去年财经商贸类最低分204，仅供参考，今年的录取分要根据全省报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-理科310有希望报考贵校么",
        "question": "理科310有希望报考贵校么",
        "answer": "你好，参考去年最低分位次，希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230，位次在32万多，报咱们学校有希望嘛",
        "answer": "你好，参考去年最低分位次，希望不大，你可以看看今年新招生的学校，祝你被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取咨询",
        "question": "你好河南文科369分能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，参考去年最低分位次，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-能上吗",
        "question": "河南省高考326分能上计算机网络技术",
        "answer": "参考去年最低分位次上计算机网络技术有点难"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-录取",
        "question": "河南文科288 位次259838 有希望吗？",
        "answer": "参考去年最低分的位次有希望"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "今年第一年招艺术类，没有往年数据参考，如果双过线，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-对口机电",
        "question": "贵校2023年对口机电类各专业最低分多少",
        "answer": "今年第一年招机电类，没有往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南文科艺术",
        "question": "文化250分左右，美术195分，能报考贵校吗？能报考贵校的哪个专业。",
        "answer": "今年第一年招艺术类，没有往年数据参考，如果双过线，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "河南对外经济贸易职业学院",
        "title": "河南对外经济贸易职业学院-河南文科艺术",
        "question": "文化大概250分左右。艺术195分，能报贵校吗？",
        "answer": "今年第一年招艺术类，没有往年数据参考，如果双过线，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮阳",
        "question": "今年还面向河南招生吗，为什么我在老师发的招生考试之友上面没有学院信息。我理科289排名481202冲一下的话有希望吗",
        "answer": "你好，我们学校招生信息理科在招生之友的667页，文科在614页，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "理科311能报考本校吗？女生可以报考本校哪些专业?",
        "answer": "你好，2023年理科录取分数线是297，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。所有专业女生都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "文科274有机会吗",
        "answer": "你好，2023年文科录取分数线是328分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮阳石油化工",
        "question": "河南理科289，排名481202。电子信息类，资源环境与安全会不会被录取啊",
        "answer": "你好，2023年理科录取分数线297，可以参考一下。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口美术",
        "question": "老师想问下对口美术类379有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考石化学院！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-河南 理科 297 男生 位次471279",
        "question": "老师您好 我这个分数可不可以报咱学校的机电一体化技术或者新能源技术 谢谢老师啦",
        "answer": "可以的，可以报考我们学校，很大概率能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "理科288分报本校希望大吗？",
        "answer": "你好，有个七八成概率吧，冲一下试试吧，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科297可以报大数据与财务管理吗？",
        "answer": "你好，可以的，2023年理科分数线就是297分。欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口",
        "question": "财经263有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数有风险，欢迎对我们学校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "你好，你的分数希望很大，当然小风险也有的，可以冲一下。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "理科299可以报贵校吗",
        "answer": "你好，去年理科分数线297，可以做个参考。欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "文科322分，每次216878是否能上咱学校？",
        "answer": "你好，2023年文科录取线是328，可以参考下，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-湖南物理330分用位次法对应去年为240分可以报考嘛",
        "question": "可以报考嘛？",
        "answer": "你好，我们是第一年在湖南省招生，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-提档比例",
        "question": "服从调剂但分数不够会不会被退档？",
        "answer": "分数不够就不会投档。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取分数线",
        "question": "去年的理科录取分数线多少啊？理科304可以上濮阳石油化工吗？",
        "answer": "2023年理科297分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，2023年文科录取线328，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮职",
        "question": "河南文科279能不能报贵校数控和机电一体化",
        "answer": "你好，去年文科分数线328，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取，理科334",
        "question": "河南理科，女孩334，位次426115，能稳吗，什么专业好一点，能推荐一下吗？女孩",
        "answer": "你好，去年理科录取分数线297分，希望比较大，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。推荐专业：石油化工技术、精细化工技术、油气储运技术、分析检验技术、材料工程技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-志愿",
        "question": "中职对口报本校是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "你好，是平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-咨询10",
        "question": "今年美术类文化280专业225有希望进入咱们学校吗",
        "answer": "你好，我们第一年在艺术提前批招生，可以报考，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口",
        "question": "中职艺术类对口高考396报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，对口批我们学校有数字媒体艺术设计专业招生，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮阳石油化工职业技术学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "你好，2023年理科分数线是297分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-什么专业比较好",
        "question": "河南 334 老师有推荐的专业吗",
        "answer": "你好，我们学校特色鲜明，专业性强，石油类和化工类专业都可报考，就业前景广阔，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名456000.想报机电一体化或电气，服从调剂，能录取不能",
        "answer": "你好，去年理科录取分数线是297分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮阳石化",
        "question": "文科325，位次21w，报考贵校可以吗",
        "answer": "你好，2023年文科录取分数线是328分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮阳石招不招体育生",
        "question": "体育90 文化243能不能上该学校",
        "answer": "你好，我们学校没有体育类专业，感谢对我们学校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南高考分数291分排名是478011-479066能去吗？能报哪个专业？ 濮阳石油化工职业学院",
        "answer": "你好，2023年理科录取分数线是297分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-文科",
        "question": "文科323省排名21万。可以录取机电一体化吗",
        "answer": "你好，2023年文科录取分数线是328分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科306，报贵校石油化工技术专业有希望吗",
        "answer": "你好，2023年文科录取分数线是328分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口",
        "question": "今年油气对口专业会跟往年石油工程分数差不多嘛",
        "answer": "你好，今年录取分数线要录取结束后才能知道，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "你好，2023年理科录取分数线是328分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-河南理科男297 位次471212",
        "question": "能不能上咱们的学校学习理工专业",
        "answer": "你好，2023年理科录取分数线是297分，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "美术类今年有提前批吗",
        "answer": "你好，我们学校有数字媒体艺术设计在艺术提前批招生。欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-濮职",
        "question": "河南文科279能不能被贵校数控和机电一体化专业录取",
        "answer": "你好，2023年文科录取分数线是328，可以做个参考，欢迎报考濮阳石油化工职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口计算机",
        "question": "老师对口281稳吗",
        "answer": "因为今天是对口第一年招计算机，所以没有什么可以参考的，可以报报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "请问理科330能被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-分数",
        "question": "你好今年河南理科我282分，能上贵吗？",
        "answer": "可以报一报试一下，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "老师河南理科314分可以报考贵校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "可以，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科艺术225文化280可以上咱们学校吗",
        "answer": "艺术类的今年是第一年招生，没有可以参考的，您可以报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "理科314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-招生",
        "question": "河南理科307可以报本校吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-招生",
        "question": "有没有新兵入伍政策",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科315上本校数控录取概率大吗",
        "answer": "大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "老师今年理科最低录取分数线是多少",
        "answer": "今年的录取结束以后才知道"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-河南",
        "question": "老师咱去年理科招生计划和分数线是多少啊 今年290有没有机会",
        "answer": "去年理科297，今年不一定"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-文科284有机会吗",
        "question": "文科284有机会吗",
        "answer": "去年最低录取线328，您可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科268分位次283843能被录取吗？",
        "answer": "希望不算大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "文科243 体育90能不能考上本学校",
        "answer": "希望不算大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "文科240可以上贵校哪个专业",
        "answer": "可以试试，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科考生，分数283报贵校能录取吗",
        "answer": "还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科考生，分数283报贵校能录取吗",
        "answer": "还是有点儿希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-2023年应用化工技术专业最低投档线是多少",
        "question": "今年河南理科335报应用化工可以被录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口",
        "question": "对口335机械类可以报机电一体化吗",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，文科297能报考贵校吗？",
        "answer": "还是有点儿希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取a",
        "question": "河南理科280可以报机电专业吗",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以试一下，还是有点儿希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "文科303可以嘛位次241204",
        "answer": "可以试一下，还是有一点儿希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-录取",
        "question": "理科288能上本校吗？",
        "answer": "可以试一下，还是有点儿希望的"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口计算机",
        "question": "计算机336，位次3954，有希望吗？",
        "answer": "我校今年第一年招对口计算机，没有可以参考的，您可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "question": "今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "answer": "你好，机电一体化专业在湖南不招生，招收专业有高分子材料智能制造技术、复合材料智能制造技术，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳石油化工职业技术学院",
        "title": "濮阳石油化工职业技术学院-对口财经类",
        "question": "对口财经类招生计划是多少",
        "answer": "你好，有大数据与财务管理专业，计划10人。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技职业学院",
        "question": "河南文科277，273232，上贵校的几率大不大?今年招生计划多少人？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。今年我校总计划4500人。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-报考问",
        "question": "文科234，美术185能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年美术专业省控线为180分，文化课省控线165分。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南理科336，能录取贵校护理专业吗",
        "question": "河南理科336，能录取贵校护理专业吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-文科340排名19万多学前教育有希望吗",
        "question": "文科340排名19万多学前教育有希望吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "老师河南理科314能上吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技职业学院",
        "question": "河南文科体育 文化分262分，体育分107分 报本校录取概率大不大？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年体育批专业省控线为90分，文化课省控线185分。我校第一年在体育批招生，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科319能不能录取啊？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技",
        "question": "文科337分报考贵校大数据与会计专业录取几率大吗？服从调剂也行",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南美术",
        "question": "专业192 文化356 报考贵校有希望录吗？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年美术 专业省控线为180分，文化课省控线165分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-西藏理科 250能录取贵校吗？",
        "question": "西藏理科 250能录取贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年我校在西藏没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "咱学校去年对口计算机分数线是多少？309有希望吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年计算机类省控线为248分，2023年我校录取最低分为246分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-报考",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-提档",
        "question": "提档之后并服从调剂但是所有专业都满了会退档吗",
        "answer": "考生你好，按照省考试院的投档规则，考生电子档案投入某个学校后，意味着该校计划满足投档需求。我校是按照1:1投档的，不会存在专业满了退档的现象。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-文科",
        "question": "老师我是文科生，今年分数是352，报考贵校高速铁路客运服务有希望吗？如果不行的话，报考那个专业有希望？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，能上护理（医美方向）专业吗？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "文科310可以报贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "你好 理科270分可以报考本校的 电子商务吗？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技",
        "question": "老师您好，文科241，位次311615－312567，去年同位次为275分，同意调剂有希望报考贵校吗，录取之后能转专业吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。如被我校录取，根据学校转专业规则，可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-您好，您一直回复省控线，不是贵校的录取分数线，希望您能解惑",
        "question": "河南理科311分，省内排名456000.想报机电 电气，不准备服从调剂，能录取概率如何",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南理（南）",
        "question": "理227，位次535605，能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南",
        "question": "河南文科生321能报贵校大数据与会计或者护理（眼科方向）的专业吗？这两个专业办学地点在哪呢？贵校专升本情况如何",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2024年专科省控线为185分，欢迎报考。我校目前只有一个校区位于：河南省邓州市人民东路666号。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-应届",
        "question": "河南文科358有没有很大概率进入护理相关专业",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。2024年专科省控线185，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-护理",
        "question": "老师请问一下，理科338位次420442，能报考贵校护理吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。2024年河南省专科省控线185分，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口旅游",
        "question": "去年的对口旅游分数是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。今年是我校第一年在旅游类招生，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "老师，你好 对口高职228机电制造类有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。2024年对口机电类省控线210，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口交通运输（南阳科技）",
        "question": "对口交通运输282分有希望吗？26",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。2024年对口交通运输类省控线238，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口市场营销292，有希望吗",
        "question": "对口市场营销292，有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-应届普招",
        "question": "河南理科311分，省内排名45600.想报装备制造类，服从调剂，能录取不能 普招有机电专业没有",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术",
        "question": "想问下对口美术379报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "请问贵校去年财经类的最低分数线是多少？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-文科",
        "question": "332分文科 位次在203235至204486之间报贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科326，位次435647能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-分数",
        "question": "你好我河南理科282分能上贵校吗，概率大吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南考生",
        "question": "老师，您好，理科308分，报考机电类，同意调剂，有机会吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "老师你好 对口机电去年的最低分数线多少分啊",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳",
        "question": "文科男生今年考392分位次133921报考贵校希望大不，有没有专业限制",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳",
        "question": "文科男生今年考392分位次133921报考贵校希望大不，有没有专业限制",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口计算机nykj",
        "question": "261有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口医学",
        "question": "老师您好，请问贵校去年对口医学类最低录取位次是多少？我是对口医学考试，今年成绩295分，请问有希望上贵校吗？谢谢。",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口交通运输局",
        "question": "274分有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "交通运输类297可以报吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "财经263有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口医学300分能否上贵校",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科342报考贵校护理专业几率高吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "文科337位次198421报考本校护理专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科312能录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-能报该校电气自动化和机电一体化专业吗？",
        "question": "河南省理科316，位次449896，想报该校电气，机电和数控专业可以吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科位次269500左右报贵校的护理专业几率大不大",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-统招美术生",
        "question": "文科203艺术183能被录取吗（南阳科技职业学院）",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口教育",
        "question": "您好，我想请问一下对口学前教育132分报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口升学",
        "question": "对口升学301分有机会报贵校的护理 药学 社区复",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-理科204能进护理吗？",
        "question": "理科204能进护理专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口护理",
        "question": "对口护理390稳么",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口财经",
        "question": "老师你好 对口财经326报考本校有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-报考",
        "question": "文科343分能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-志愿",
        "question": "中职对口报本校是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技",
        "question": "老师今年的投档比是多少 可调剂吗",
        "answer": "1:1投档，可以选择调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "中职艺术类对口高考396报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "文科309位次233498有可能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口学前教育",
        "question": "你好 对口教育171分 位次是2542报贵校希望大吗 上一年最低的分数线是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "营销与物流类扩招还是缩招了",
        "answer": "扩招了，具体请查询我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口美术363报南阳科技有希望嘛，去年多少分",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-普招理科",
        "question": "老师你好，贵校去年药学和大数据与会计录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南科职",
        "question": "22年和23年对口医药类各专业录取分数线是多少呀",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南科职",
        "question": "对口医药类345报贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口医学",
        "question": "老师您好，请问贵校去年对口医学类最低录取位次是多少？我是对口医学考试，今年成绩295分，请问有希望上贵校吗？谢谢。",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技职业咨询",
        "question": "理科219报考本校什么专业更好",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口护理",
        "question": "护理23年和22年最低录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校去年药学和大数据与会计录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南职",
        "question": "河南文科279能不能报被贵校电气自动化和机电一体化录取",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "艺术类对口生，分数，396报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技",
        "question": "河南文科生省排名22万多名，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南科对口",
        "question": "农林类368有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口，营销与物流",
        "question": "您好，请问咱学校营销与物流去年最低分数线多少，想报南阳科技",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-分数线",
        "question": "老师 去年文科分数线是多少啊 今年计划多少个名额呢",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口机电",
        "question": "机电对口278有机会嘛",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "老师 河南考生文科258可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口烹饪与营养314希望大吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口食品类",
        "question": "对口食品255分 有机会冲下贵校吗",
        "answer": "生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2024年我省食品与烹饪类控制线为217，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-体育生录取分数线",
        "question": "体育90分 文科243能不能上该学校",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，我校休闲体育专业在体育批次，超过省控线可以报考我校该专业，具体信息请查看我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-报考",
        "question": "河南文科270美术198可以报本校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。我校2024年艺术设计和视觉传达设计在艺术批招生。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "文科243 体育90分能不能上该学校",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。2024年我校休闲体育专业在体育批招生。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南文科",
        "question": "你好 文科304 位次239914报考护理或者畜牧兽医有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-理科286可以报吗?",
        "question": "理科286可以上吗?",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "23年机电类最低分数线是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口音乐421有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口医科类329分有机会上咱学校的婴幼儿托育与管理和智慧健康养老服务与管理吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "我336分有希望上本校计算机专业类吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术",
        "question": "老师你好，今年对口美术总分413分，报贵校能被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-专业",
        "question": "老师您好，河南文科245能上贵院校那些专业？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "请问南阳科技护理22和21年最低分数是多少呢",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "文科325位次211761到213040之间报考新能源录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术",
        "question": "427报贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口财经222分报咱们的学校能录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "您好老师，福建理科248能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-南阳科技对口音乐",
        "question": "对口音乐表演舞蹈生可以报学校的音乐表演专业吗？470分有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南理科286第一志愿填报贵校有几率被贵校录取吗",
        "question": "南阳科技职业学院",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，能报考护理，康复，智慧养老管理的专业吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机283分 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-报名",
        "question": "河南文科 考了313分，位次二十二万，可以报名该学校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-汽车",
        "question": "老师 对口汽车295分报咱们学校稳吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南今年高考考了345能否被贵校录取",
        "question": "河南今年高考考了345能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-理科213能报吗",
        "question": "我想报考贵校的电子信息和电气工程，或者机电与制造，你们贵校能录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "你好，对口美术422，2008名，有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "我文科325位次在211761到213040之间，报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口电子商务去年多少分",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科342报贵校几率高吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口烹饪工艺营养",
        "question": "你好，311可以报考吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科分数330，位次43w左右 可以录取到本校机电或汽车专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口财经",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口计算机336分，位次3954有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口计算机336分，位次3954有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-平顶山考生",
        "question": "老师你那好，理科，308分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-文科",
        "question": "河南文科403可以报考本学校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口教育",
        "question": "对口教育138可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口电子电器类",
        "question": "老师你好对口电子电器类大概多少分可以上贵校",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口护理",
        "question": "对口护理341有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南理科女今年313排名453595",
        "question": "您好!请问河南理科女今年313排名453595报考本校的护理专业或学前教育有望录取吗？概率大吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-理科体育专科提前批",
        "question": "河南理科体育提前批，文化分269，专业分113有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。考生分数均超过省控线，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口养殖489可以吗",
        "question": "对口养殖分数线",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "河南美术212 文化226可以报考贵校吗?",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-文科",
        "question": "男孩文科337能 上贵校的哪些专业",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，请第一志愿报考我校，录取希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口汽车",
        "question": "分367，位次1343，希望大吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，请第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-分数",
        "question": "去年的录取分数多少啊？理科考了304，可以上本校吗？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院。2023年我校理科最低分331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科310有机会报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校理科最低分331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "学前教育去年对低分",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校教育类最低分133分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口市场营销",
        "question": "您好，市场营销369有希望被贵校录取么",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "206有希望吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校理科最低分331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术",
        "question": "老师今年对口美术类444报贵校美术类专业可以吗？稳不稳",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，往年录取分数来说，同学希望很大，谢谢报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术类",
        "question": "老师今年对口美术类444报贵校美术专业有希望吗？稳不稳",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校美术类最低录取分数为432分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术446能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校美术类最低录取分数为432分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口音乐类",
        "question": "老师想问一下对口音乐类四百六十多报贵校的希望大么",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口音乐类最低录取分数为414分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南文科",
        "question": "老师你好254有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校2023年文科最低录取分数为349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南文科",
        "question": "你好老师，我是河南文科230位次32万多，报咱学校希望大吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校文科最低录取分数为349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-理科",
        "question": "新能源汽修或广告与设计需要多少分？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校理科类最低录取分数为331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-2024届河南文科生咨询贵校",
        "question": "文科287分261047名能被顺利录取吗？服从调剂的情况下",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校文科最低录取分数为349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口音乐",
        "question": "老师，你好，对口音乐表演专业舞蹈可以报考咱学校吗？470分",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校音乐类对口最低录取分数为414分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "请问一下今天对口交通运输类，256分有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口汽车类最低录取分数为262分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-招生",
        "question": "贵校去年理科最低分数线是多少",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校理科最低录取分数为331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "老师 对口汽车369 有希望吗 23年汽车录取分数线是多少啊",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口汽车类最低录取分数为262分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口财经类最低录取分数为232分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-363可以报考吗？有哪些专业",
        "question": "好一点的专业",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校理科最低录取分数为331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-招生考试",
        "question": "河南文科360分有希望就读本校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校文科类最低录取分数为349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口计算机类最低录取分数为246分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询护理",
        "question": "河南文科350位次173834有希望报护理吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校文科类最低录取分数为349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "老师您好 市场营销249 有机会能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口市场营销最低分为320分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口电子类",
        "question": "老师，236有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口电子类最低录取分数为219分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育120报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校教育类对口最低录取分数为133分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "老师我营销与物流类326分有机会录取吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校市场营销类最低分320分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科330，名次43w可以录取到本校机电或者交通专业吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校最低录取分数331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-普通高考文科",
        "question": "您好老师，文科245有希望上贵院校的那些专业？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年文科类我校最低分数349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口学前教育164有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2024年教育类对口录取分线为120分，报考我校符合条件。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "贵校对口学前教育最低投档线为多少",
        "answer": "考生你好，2023年我校教育类录取最低分为133分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南文科276有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校文科最低录取分为349分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口机电",
        "question": "对口机电349有希望被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校，2023年我校机电类最低录取分数为267分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "机电类290分报贵校有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，2023年我校机电类录取最低分数为267分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-河南理科女",
        "question": "河南理科今年313报考本校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校 理科类最低录取分数为331分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口音乐444有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年音乐类最低录取分数为414分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年机电类最低录取分数为267分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口汽车类",
        "question": "请问对口汽车286有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校汽车类最低录取分数为262分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考南阳科技职业学院，根据省考试院公布的艺术类录取分数线，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "请问贵校护理22年和21年的最低分数线多少",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，请前往学校招生信息网查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "question": "今年湖南理科300分报机电一体化可以吗",
        "answer": "你好同学，我校2024年不在湖南投放计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "请问护理23和22年的最低分数线是多少呢",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年我校对口医科类最低分为281分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口电子类",
        "question": "您好，去年贵校对口电子类的分数线是多少？",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年对口电子类最低投档分数219分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口机电",
        "question": "贵校2023年对口机电类各专业最低分多少",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年对口机电类最低投档分数267分。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口汽车",
        "question": "您好，去年贵校对口汽车的分数线是多少",
        "answer": "你好，欢迎报考南阳科技职业学院，河南省招生代码6356。2023年我校对口汽车类最低录取分数262。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口音乐类400左右有希望吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，400报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "对口音乐类400左右有希望吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，参考去年录取分数，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口",
        "question": "去年贵校对口机电分数线是多少，今年300分有希望被本学校录取吗",
        "answer": "欢迎报考南阳科技职业学院，2023年对口机电类最低投档分数267。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年的最低分数线是多少？今年计划收多少人呢？",
        "answer": "2023那年最低分为232分。最新计划请查询我校招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳科技职业学院",
        "title": "南阳科技职业学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "我校尚未在四川投放计划，请考生注意查看。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南文科373分，位次454000名，考该校被录取的概率大不",
        "question": "河南文科373分，位次454000名，考该校被录取的概率大不大？被录取到畜牧兽医专业的概率大不大？",
        "answer": "去年我校文科录取分332，位次262872，去年文科畜牧最低分345，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝州职业",
        "question": "老师您好我是河南文科考生分数334分位次202002填报贵校的人工智能应用或者新能源汽车技术被录取的可能性大吗？谢谢！",
        "answer": "去年文科最低分332，位次262872，你可以参考下，上面两个专业最低分332"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-5",
        "question": "你好！请问贵校宠物医疗技术录取最低分是多少？",
        "answer": "这个专业我校今年首次招生，暂未参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-5",
        "question": "你好！请问334报考贵校畜牧兽医专业有风险吗？",
        "answer": "畜牧兽医去年文科最低分345，理科327，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文科",
        "question": "文科288位次258572-259838对应上年335有机会录取吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科考生305分，能否被本校录取 有什么专业可以选择？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-视力问题",
        "question": "对口交通运输专业一只眼因疾病问题度数-999会影响吗？",
        "answer": "只要符合河南省教育厅体检要求标准即可"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝",
        "question": "文科337分如果报贵校大数据与会计专业录取几率大吗？服从调剂也行",
        "answer": "去年我校大数据与会计334，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-招生计划",
        "question": "今年有山东的招生计划嘛？",
        "answer": "有，今年我校首次在山东招生，招生专业有电子商务、大数据与会计、计算机应用技术、人工智能技术应用、智能网联汽车基础，每个专业各两人。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取咨询",
        "question": "河南理科329分可以学高速铁路客运服务吗，包分配吗",
        "answer": "去年高速铁路客运服务理科最低分320，你可以参考下，不包分配"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "请问贵校去年对口音乐类录取分数线是多少？",
        "answer": "403"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "文科373报考贵校宠物医学有希望吗？",
        "answer": "我校宠物医疗专业今年首次招生，去年文科分数线332，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "请问贵对口音乐类493可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-问询",
        "question": "多少分能上美容美体艺术专业？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，能上会计专业吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南考生",
        "question": "理科322可以被录取吗 概率大吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口交通运输（汝州职业）",
        "question": "对口交通运输282分有希望吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝州对口",
        "question": "对口汽车大类316分报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文科录取",
        "question": "你好 文科301报冷门专业能上汝职吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文343位次十九万选择专业多吗",
        "question": "可以报宠物专业吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。宠物医疗是学校今年新申报的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-报考",
        "question": "河南 理科女 321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-平顶山考生",
        "question": "老师，您好，理科，308分，有机会吗今年？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南 理科 297 男生 位次471279",
        "question": "老师您好 我这个分数能不能学习咱学校的新能源汽车技术 谢谢老师啦",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科312那被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况，同时欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "交通运输类297可以报吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况，同时欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-计算机420",
        "question": "您好，对口计算机420分，位次2115有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况，同时欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口美术",
        "question": "你好老师想问下对口美术379有希望吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况，同时欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南",
        "question": "老师好，河南文科生290分，报贵校可以被录取吗？可以专升本吗？",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况，同时欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "你好，可以关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两年录取分数线，而且今年我们的招生计划比去年多1000人。你可以参考下。具体还要根据今年总体的报名情况，同时欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-江西艺考生文化278专业203.57能录取贵校吗",
        "question": "文化排名176070专业排名2703综合399",
        "answer": "你好，我们学校在江西省暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-兽医",
        "question": "河南文科443可以学畜牧兽医或宠物医疗技术吗 分数够吗",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-统招美术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "营销与物流类308有希望吗去年招多少人",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-204能进吗？",
        "question": "204能进贵校吗",
        "answer": "去年理科分数线319，文科332，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取，理科334",
        "question": "河南，理科334，位次426115，畜牧兽医或宠物能稳吗？如果转专业，有要求吗",
        "answer": "去年理科分数线319，关注我校汝州职业技术学院微信公众号，上面有历年各专业录取最低分和最高分，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文科284，位次26w希望大吗",
        "question": "文科284，位次26w可以吗",
        "answer": "文科去年最低分332，今年扩招1000人，另外你可关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "营销与物流类308有希望吗去年招多少人",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "市场营销308有希望吗去年招多少人",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝州职业",
        "question": "对口美术363有没有希望，去年分数线多少",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝州职业招不招体育生",
        "question": "文科243 体育90分能不能被该学校录取",
        "answer": "我校暂未开设体育专业"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-招生咨询",
        "question": "河南理科，263分，报计算机方向，有没有机会？",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口电子类",
        "question": "对口电子类240有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文化",
        "question": "河南文科331报考该校宠物医学专业能录取吗",
        "answer": "去年文科最低分数线332，宠物医疗是今年新开专业，另外可关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取问题",
        "question": "你好文科331有希望上贵校吗",
        "answer": "去年我现文科最低分332，另外可关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南理科男297 位次471279",
        "question": "能不能上咱们的学校啊理工专业",
        "answer": "关注我校汝州职业技术学院官方微信公众号，上面已发布近两天各专业录取最高分和最低分和各专业招生计划数，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "对口营销类291报考贵校希望大吗？",
        "answer": "去年我现营销类专业录取分数线312，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "河北物理327有望被贵校录取吗？",
        "answer": "河北省是我校第一年招生的专业，暂时没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科315有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，我校去年理科录取分数线319，今年招生扩招1000人，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝州职业",
        "question": "老师对口计算机275今年可以报计算机应用吗",
        "answer": "去年对口计算机录取分数线252，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校文科录取分数线332，扩招1000人"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口，营销与物流大类",
        "question": "请问贵校营销与物流大类去年最低分数线和招生人数多少，今年327有机会冲吗",
        "answer": "目前我校市场营销类对口专业去年分数线312，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科287有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校理科录取分数线319，今年学校扩招1000人，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "请问贵校去年市场营销最低分和招生人数多少，今年327有机会冲咱汝州职业技术学院吗",
        "answer": "目前我校暂未开设市场营销专业"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口交通运输",
        "question": "对口专业交通运输专业257分有希望被贵校录取么?历年录取分数是多少？",
        "answer": "去年分数线257，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "营销与物流类，电子商务去年最低录取分数线多少？304有希望吗",
        "answer": "对口电子商务去年分数线312，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝职",
        "question": "河南文科279可以报贵新能源汽车技术",
        "answer": "去年我校文科录取分数线332，扩招了1000人，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-咨询",
        "question": "今年贵校扩招1000录取分数线大概可以是多少",
        "answer": "去年文科录取分数线332，理科319，你可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口农林牧渔",
        "question": "农林牧渔368有希望吗",
        "answer": "去年我校文科录取线332，理科319，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "理科277上贵校的几率大不大",
        "answer": "理科去年分数线319，今年招生规模扩招了1000人，可以考虑试一试"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-畜牧兽医",
        "question": "2024年这个专业的分数线大概是多少",
        "answer": "2023年畜牧兽医，理科最低分327，文科最低分345"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口汽车r",
        "question": "请问贵校汽车类交通运输286分有没有机率录取",
        "answer": "去年我校文科最低分332，理科319，今年招生人数扩招1000人"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-汝州对口音乐",
        "question": "对口音乐表演舞蹈生可以报该校音乐表演专业吗？470分有希望吗",
        "answer": "可以，去年音乐表演最低分数线403，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "文科位次234756，康复治疗能录上吗？",
        "answer": "目前我校暂未开设康复治疗专业"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-问询",
        "question": "文科320，位次220000，第一志愿填宠物医疗技术或者会计有希望吗？",
        "answer": "文科去年我校最低录取分332，位次262872，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南理科286可以报考对口汽车吗",
        "question": "汝州职业技术学院",
        "answer": "去年汽车类对口录取最低分255，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南理科285可以报贵校么",
        "question": "贵校去年畜牧兽医，宠物医疗专业最低分多少啊？概率几何？",
        "answer": "去年理科录取最低录取分数线319，畜牧兽医去年最低分327，宠物医疗今年第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口会计",
        "question": "对口会计考333分，排名1602，有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年我校大数据会计对口最低分229，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "文科生280报该校有希望吗",
        "answer": "23年我校文科最低录取分数线332，今年招生规模扩招1000人，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "老师，你好。对口汽车类的去年录取线是多少分呢？今年408分有希望被录取吗？",
        "answer": "去年录取分数线255，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-今年录取情况",
        "question": "请问今年河南文科280可以上咱们学校吗",
        "answer": "去年我校文科录取线332，今年招生规模扩招1000人，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口汽车",
        "question": "244报贵校对口汽车有希望吗",
        "answer": "去年我校对口汽车类录取分数线255，今年总招生规模扩招1000人，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "对口建筑最低多少",
        "answer": "目前我校暂未开设建筑类专业"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机280有希望吗？",
        "answer": "去年录取分数线276，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "请问营销物流389报考贵校希望大吗",
        "answer": "我校暂未开设物流专业"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口养殖489可以吗",
        "question": "对口养殖分数线",
        "answer": "目前我校对口养殖类专业只有畜牧兽医专业，该专业去年录取分数线477，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南理科学生报考",
        "question": "分数332，能报该校吗？录取率大吗",
        "answer": "欢迎报考，去年我校理科最低录取分数线319"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-专业情况",
        "question": "您好！请问贵校专科适合文科学的专业有哪些以及专业录取分数线是多少？",
        "answer": "我校专业均为文理兼收，可按照自己兴趣专业报考，去年录取分数线332"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-录取",
        "question": "270可不可以上你们学校",
        "answer": "考试你好，欢迎报考我校，去年文科最低分数线332，理科最低分数线319，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "401"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口",
        "question": "贵校2023市场营销最低分是多少今年是否有扩招？295是否有希望",
        "answer": "我校目前暂未开设市场营销专业"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口音乐",
        "question": "分数400左右能上吗？",
        "answer": "上一年对口音乐最低录取分数线403"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师，河南理科成绩在260，位次在50万左右报咱们学校希望大吗",
        "answer": "去年理科专业录取分数线是319分"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-音乐类",
        "question": "对口音乐表演400分报考咱们贵校有希望吗",
        "answer": "去年对口音乐录取分数线403"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口财经",
        "question": "老师您好 对口财经232分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校对口财经类专业录取分数线是229"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "去年我校对口计算机类专业录取分数线252"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "去年我校文科专业录取分数线332"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-文科",
        "question": "请问文科292排名二十五万能否上贵校？",
        "answer": "去年文科类专业最低录取分数线在330左右，今年需要看具体的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-普高，文科",
        "question": "您好老师，文科245有希望上贵院校的那些专业？",
        "answer": "去年我校文科录取最低分330，你可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-志愿",
        "question": "322分文科可以报这个学校吗",
        "answer": "去年文科类录取分数线在330，这边你可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机招生人数，和往年对口计算机录取最低分数线",
        "answer": "去年对口计算机应用技术专业最低分数线276，今年对口招30人"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230，位次在32万多，报咱们学校有希望嘛",
        "answer": "根据往年情况，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口汽车",
        "question": "您好，贵校去年对口汽车分数线是多少",
        "answer": "260左右"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "过了国家线就可以报，具体专业录取需看今年报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-学校基本信息",
        "question": "《学校具体信息》 “以下信息将如实公布在网络上及各大网站以供广大师生参考使用” 1.2021-2023对口升学畜牧兽医以及动物科学专业（）的分数线 2.2021-2023对口升学畜牧兽医以及动物科学专业（）的录取人数 3.学校校区以及“各分校区”地理位置（位处某市某县及其某具体位置） 4.学校“实际建筑”...[详细]",
        "answer": "您好，关于您询问的有关问题，可以关注我们学院官网及学院公众号，查看我们的招生章程和招生简章进一步了解。招生章程和招生简章我们已通过官方渠道发布。"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-对口汽车类",
        "question": "对口汽车类200分有希望上贵校吗",
        "answer": "具体情况需要根据今年的分数线及报考最低投档线"
    },
    {
        "schoolName": "汝州职业技术学院",
        "title": "汝州职业技术学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "今年没有四川的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "你好，我是河南理科考生，分数254，想报考我们学校的高速铁路客运服务专业，机会大不大？",
        "answer": "有机会，稳妥起见，建议专业填满，同意调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取分数线",
        "question": "您好，在哪可以查看 本校2023年 各专业对应的录取分数线",
        "answer": "详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "文科267希望大不大",
        "answer": "有希望，建议多填几个专业，同意调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "你好我是文科生，分数333，位次在20w左右，有机会报郑州工程学校热门专业吗？",
        "answer": "有的，稳妥起见，专业志愿填满，同意调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-理科",
        "question": "理科311可报考本校吗？能报考本校的高速铁路客运服务吗？",
        "answer": "可以报考这个专业，稳妥起见，其他专业志愿填满，同意调剂。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-咨询",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "参照往年录取情况，可以报考。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-招生",
        "question": "你好，河南理科生331分，第一志愿报考本校，服从调剂，建议报考吗，如果入校转专业有什么要求，转专业是考试还是看大一上学期成绩",
        "answer": "可以报考。转专业，转出不限制，转入学院会根据申请转专业的人数安排考核。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-咨询",
        "question": "你好 理科270分可以被本校录取嘛？",
        "answer": "参照往年录取情况，可以冲刺。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-你好，河南理科263分，可以冲刺我们学校吗",
        "question": "你好，河南理科263分，可以冲刺我们学校吗",
        "answer": "参照往年录取情况，可以冲刺。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口",
        "question": "08电子类199分报考贵校会被录取吗，去年这个专业对口分数线是多少",
        "answer": "你好，同学！对口电子类我校第一年招生，今年对口电子类计划较少，199分数不太保险，慎重。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科309在贵校有可以填报的专业吗",
        "answer": "同学，你好！去年理科录取最低分308，你可以参考下。报哪些专业可以电话咨询0371-56525556/56525557，给你详细介绍下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-郑轨道",
        "question": "理231能报贵校吗位次532269",
        "answer": "同学你好！分数不太理想。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "河北物理类255分有希望吗？",
        "answer": "同学你好！我校2024年没有安排外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-咨询",
        "question": "这是单招的还是普通学校",
        "answer": "同学你好！是普通高等职业学校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "同学，你好！去年理科录取最低分308，你可以参考下。报哪些专业可以电话咨询0371-56525556/56525557，给你详细介绍下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-咨询",
        "question": "河南文史类427，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的，比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口交通运输",
        "question": "交通运输类专业257分被录取的希望大吗？历届录取分数是多少？",
        "answer": "不是很稳，今年对口计划比往年少，建议第一志愿报考。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-今年理科成绩285有希望进吗",
        "question": "理科285分",
        "answer": "有希望，详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "文科327位次209404-210592有希望报考本院校吗？",
        "answer": "同学你好！有希望。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-报考",
        "question": "老师，河南，社会考生，文科256可以报考咱学校吗？有专业推荐吗？",
        "answer": "你好同学，可以电话咨询0371-56525556/56525557，给你介绍下。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-郑州轨道",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "你好同学， 我们24年没有安排外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科考生，分数283报贵校能录取吗",
        "answer": "同学你好！我校理科2023年录取最低分308,2022年录取最低分256，可以参考下。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-郑州轨道工程职业学院录取问题",
        "question": "你好我想请问河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？",
        "answer": "有机会，详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-咨询",
        "question": "24年理工285能上咱学校的轨道交通专科吗",
        "answer": "有机会，详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口交通",
        "question": "对口交通255有希望吗",
        "answer": "同学你好！你是对口交通运输类吗？我校2023年该类别录取最低分为省控分线。你可以参考下。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取",
        "question": "256文科电子与信息专业有希望吗",
        "answer": "有机会，详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的智能制造装备技术专业224能上吗",
        "answer": "你好同学！机会不大，慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "同学，你好！我校2023年计算机类录取最低分219分，可以参考下。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-求解",
        "question": "河南理工 275分，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有机会，详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口建筑",
        "question": "贵校铁道工程技术325可以上吗",
        "answer": "有机会，详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口计算机，请问老师，21 22 23年的最低录取分数线",
        "question": "对口计算机，请问老师，21 22 23年的最低录取分数线",
        "answer": "同学你好！21年录取最低分281,22年录取最低分207,23年219。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-安徽省考生报名",
        "question": "安徽省2024年文科385分，能否报考贵校",
        "answer": "同学你好！我校在安徽省没有安排招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-录取咨询",
        "question": "您好，请问24年河南理科296分有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！我校2023年理科录取最低分308，可以参考下。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口",
        "question": "您好，请问去年汽车类最低录取分数线是多少？今年266有希望吗？",
        "answer": "同学你好！我校2023年对口批次录取最低分为23年的控分线。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口汽车",
        "question": "23年对口交通运输类分数线多少 24年 244分报贵校合适吗",
        "answer": "同学你好！我校2023年对口批次录取最低分为23年的控分线。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "同学你好！机电与机制类2023年录取最低分229分，可以参考下。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州轨道工程职业学院",
        "title": "郑州轨道工程职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好！我校2023年文科录取最低分311，可以参考下。详情可以电话咨询0371-56525556/56525557"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-湖北体育生",
        "question": "老师您好！我想问一下文化347 体育404 综合476分可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校暂无省外招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-咨询",
        "question": "你好老师，请问2023年计算机对口的最低录取分是多少",
        "answer": "同学你好，2023年计算机对口分数为河南省划定录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口体育",
        "question": "对口体育433可以上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口",
        "question": "对口计算机209分有机会吗？",
        "answer": "同学你好，很遗憾你的分数未过线对口分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-河南",
        "question": "河南文化课291体育136上吗文科",
        "answer": "同学你好，你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-能否被录取",
        "question": "河南理科230能否被贵校录取",
        "answer": "同学你好，你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机251有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-您好，山东考生咨询",
        "question": "您好 山东考生 体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，我校目前暂无省外招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口",
        "question": "对口财经266有希望吗？",
        "answer": "同学你好，可以报考我校。具体可关注郑州体育职业学院官方公众号联系区域招生负责人，也可咨询0371-55855777。感谢你对我校招生工作的支持！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育136文科可以上吗",
        "answer": "同学你好，可以报考我校！具体可关注郑州体育职业学院官方公众号联系区域招生负责人，也可咨询0371-55855777。感谢你对我校招生工作的支持！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23，22,21年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，可以报考我校！具体可关注郑州体育职业学院官方公众号联系区域招生负责人，也可咨询0371-55855777。感谢你对我校招生工作的支持！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "同学你好，艺术类报考需要双过线。具体可关注郑州体育职业学院官方公众号联系区域招生负责人，也可咨询0371-55855777。感谢你对我校招生工作的支持！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口",
        "question": "对口电子商务去年多少分，263分录取率大吗？今年招收多少人",
        "answer": "同学你好，电子商务为我校今年第一年招生专业，暂无去年参考分数。具体可关注郑州体育职业学院官方公众号联系区域招生负责人，也可咨询0371-55855777。感谢你对我校招生工作的支持！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "同学你好，我校艺术类专业：视觉传达与设计今年第一年招生，暂无可参考记录。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-咨询",
        "question": "理科190能上么",
        "answer": "过河南省线均可报考我校。具体可关注郑州体育职业学院官方公众号联系区域招生负责人，也可咨询0371-55855777。感谢你对我校招生工作的支持！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-报考",
        "question": "你好，文科202，体育分124，能报吗？",
        "answer": "可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-录取问题",
        "question": "体育105文科450多能不能被贵校录取",
        "answer": "同学你好，可以报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-高考分数",
        "question": "您好老师，136分，体育分过线，能去你们学校嘛",
        "answer": "同学你好，如果报考体育类专业需要文化课和体育双过线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州体育职业学院",
        "title": "郑州体育职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "过了河南省录取分数线，就可以报考我校。如需详聊，可关注【郑州体育职业学院官方公众微信号】搜索各区域负责招生老师，或可致电0371-55855777."
    },
    {
        "schoolName": "洛阳文化旅游职业学院",
        "title": "洛阳文化旅游职业学院-洛阳文化旅游职业学院",
        "question": "河南文科311报考贵校有希望吗",
        "answer": "去年文科最低299分，可以参考一下~"
    },
    {
        "schoolName": "洛阳文化旅游职业学院",
        "title": "洛阳文化旅游职业学院-河南文科263分报考贵校有希望吗？最低分数线是多少，贵校是民",
        "question": "河南文科263分可以报考贵校吗",
        "answer": "去年文科最低299分，可以参考一下~"
    },
    {
        "schoolName": "洛阳文化旅游职业学院",
        "title": "洛阳文化旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师请问学校学前教育专业最低可以录取多少分的",
        "answer": "去年文科最低299分，可以参考一下~"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-周口文理",
        "question": "对口美术363有没有希望",
        "answer": "你好，你是对口生是吗？我们学校去年对口美术有视觉传达设计的最低分是417分，书画艺术和广告艺术的最低分408分，你可以参考一下，其次分数差距稍微有点大建议你考虑清楚再进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科369可以被贵校计算机类的专业录取吗？",
        "answer": "你好，我们学校去年文科计算机应用技术的最低分是330分，计算机网络技术的最低分手327分，大数据技术的最低分是327分，然后我们学校今年又新开设的三个专业分别是信息安全技术应用和工业互联网技术和软件技术你可以了解一下，你今年的分数还是还是蛮高的希望还是很大的你可以冲一下但是我们也...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-河南理科297男 位次4720334",
        "question": "能不能上咱们学校学习理工专业啊",
        "answer": "你好，我们学校去年理科招收专业的最低分是313分分别是酒店管理学前教育和音乐教育，我们学校不能和你保证能不能录取但是您可以考虑考虑要不要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗",
        "answer": "你好，我们学校去年对口学前教育的最低分是127分，你可以参考一下，因为我们也不能确保您能不能上我们学校，但您可以考虑一下要不要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-4 文科292",
        "question": "报学前教育路 或计算机应用技术 录取几率大吗",
        "answer": "你好，我们去年学前教育文科最低分是331分，计算机应用技术是330分。差距有点大可以冲一下但首先要考虑清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "今年文科331报考该校计算机网络技术或旅游管理可以吗？",
        "answer": "你好，我们学校去年计算机网络技术的最低分数线是327分旅游管理最低分数线是328分我觉得您可以冲一下但是我们没有办法向你保证"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "对口电子商务293分请问可以被贵校录取？",
        "answer": "你好，我们学校去年对口电子商务最低分是315分，差距不是很大但是每年情况都不一样你仔细斟酌一下，我们也不能确保能不能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，我们学校去年对口学前教育最低分是127分，你可以考虑考虑要不要冲一下，但我们学校没有办法给你保证能不能被录上。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好我们学校去年文科招收专业最低分是327分是计算机网络技术和大数据技术最高分是学前教育，分数差距稍微有点大但您如果实在想要报我们学校的话可以冲一下但请您要考虑清楚再进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-文理对口音乐",
        "question": "对口音乐表演470报咱学校有希望吗？",
        "answer": "你好，是对口生是吧？我们学校去年对口音乐表演的最低分是421分，然后歌舞表演的最低分是407分，你还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口旅游",
        "question": "您好请问对口旅游管理312有机会进入贵校吗？上年分数线多少",
        "answer": "你好，你是对口升学的是吗？我们学校去年对口旅游管理的最低分数线是236分，你还是有希望的可以冲一下但是我们学校不能给你保证能不能进入我们学校，你可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口美术",
        "question": "对口艺术类396报贵校有希望吗？录取是需文化课与专业课双过线吗？",
        "answer": "您好同学！每年的录取情况都不一样，您可以参考往年的录取分数线来报考。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "对口营销与物流类297分有多大几率可以被贵校录取？",
        "answer": "同学您好！这个不能确定，因为每年的录取分数线都不一样，所以您可以参考往年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "对口市场营销类 我看有计划 电子商务这栏 三十个 想问一下去年最低录取分数线多少 ？370有希望录取吗",
        "answer": "同学您好！请问一下您是理科还是文科，理科的话是314.09分 文科的话是329.09分"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "计算机对口升学370有希望吗",
        "answer": "同学您好！这个呢咱咱也不能确定，您可以参考往年的录取分数线，去年咱校对口的计算机最低分：267.07分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术422，2008名能上贵校吗？",
        "answer": "同学您好！您可以根据去年的录取分数线来估测，去年咱校对口美术类的录取分数为：408.09分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "你好对口市场营销325有机会被电子商务录取吗",
        "answer": "同学您好！这个的话不能确定，您可以参考往年的录取分数线，关注咱校的公众号哈可以了解更多内容。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-河南理科学生报考",
        "question": "分数332，能报该校吗？录取率大吗",
        "answer": "同学您好！这个咱校不能确定哈 每年的分数都会有所变动，您可以参考往年的录取线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口美术",
        "question": "老师今年对口美术444报贵校美术类专业稳吗？",
        "answer": "同学您好！这个不能确定，您可以参考往年的录取分数线，关注咱校的公众号了解更多详细内容。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "老师 文科289 有机会嘛",
        "answer": "同学您好！这个的话咱校不能确定，因为每年的考生人数不同，高考题的难易程度也不同，录取分数线就更不能确定了。但如果您有意向报考咱校的话，您可以参考往年的录取分数线，或者关注周口文理职业学院的公众号了解更多内容。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "文科300分能上吗",
        "answer": "考生您好，这个呢不能确定 录取分数线暂未公布，如您有意向报考咱校，可以参考往年的录取分数线，也可以关注周口文理职业学院的公众号为您报考带来更多方便，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口3",
        "question": "老师你好对口市场营销325有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，咱校暂未开设市场营销专业。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "文科生276有希望录取吗",
        "answer": "同学您好！这个呢不能确定，每年的录取分数线都不一样，您可以参考往年的报考分数，或者关注咱校的公众号了解更多详细内容。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-2023年对口计算机分数线",
        "question": "2023年对口计算机分数线",
        "answer": "同学您好！计算机的话我校去年录取的计算机应用技术的最低分数线为267.07分 最高分数为366.09分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "老师您好 市场营销 249 有希望报考本校吗",
        "answer": " 考生您好，我校暂未开通市场营销专业。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-咨询",
        "question": "你好老师，贵校学前教育录取线多少",
        "answer": "同学您好！去年的话，咱校学前教育文科最低分数线是331.10分 理科最低分是313.10分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "河南理科319 446076能被贵校计算机应用技术专业录取吗",
        "answer": "同学您好！去年咱学校的计算机应用技术理科分数的话最低分数为319.08分，如果您想了解更多，可以关注咱校的公众号。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "同学您好！去年咱校的计算机专业录取分数的话，理科最低分数：316.09 分 文科最低分数：327.11分"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "你好，对口营销281想报考贵校有机会吗？去年最低分数是多少啊",
        "answer": "同学您好！咱学校暂未开设此专业。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-周口文理对口",
        "question": "计算机对口275可以报吗",
        "answer": "同学您好！参照往年的话，计算机的话理科最低分：316.09分，文科最低分327.11分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口市场营销",
        "question": "贵校2023市场营销最低分是多少今年是否有扩招",
        "answer": "同学您好！学校暂未开设此专业。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-理科",
        "question": "理科成绩260填报贵校希望大吗",
        "answer": "同学您好！这个的话需要看您报考咱校的什么专业，不同专业的录取分数线不同。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口教育",
        "question": "考了145报考贵校教育类哪个专业更有把握",
        "answer": "同学您好！咱校23年教育类专业的对口分数 最低分是124.06分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "文科281位次在267118到268309之间有希望吗",
        "answer": "同学您好！这个咱校不能确定，每年的分数线不同，您可以参考去年的录取分数线，或者关注咱校的公众号了解更多内容。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "对口计算机275可以报",
        "answer": "同学您好！这个呢不能确定，每年的录取分数线都不同，您可以参考往年的录取分数线。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-报考",
        "question": "324河南理工类可以上贵校吗",
        "answer": "同学您好！由于每年的录取分数线不同，所以这个没法确定。您可以关注咱校的公众号来了解往年的录取分数线。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "营销大类260机会多少",
        "answer": "同学您好！咱校暂未开设此专业。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-能报上吗",
        "question": "河南理科288分，能报咱们学校吗？",
        "answer": "同学您好！由于每年的录取分数线都不一样，所以这个没法确定，您可以关注咱校的公众号参考一下往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "同学您好！这个呢咱不能确定，您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "同学您好!咱可以参考往年的录取分数线，关注咱校的公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口美术",
        "question": "老师对口美术427有希望上贵校吗",
        "answer": "同学您好！这个不能确定，由于每年的录取分数线都不相同，所以关注咱校的公众号，了解一下往年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "去年文科录取最低是多少",
        "answer": "同学您好！去年咱校文科的最低录取分数线是327.11分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-计算机应用技术",
        "question": "老师好，324分位次在438283到439640能上计算机应用技术专业吗",
        "answer": "同学您好！这个咱不能确定哈，每年的录取分数线都不一样，您可以关注咱校的公众号，了解更多详细内容。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "同学您好!每年的录取分数线都会有所变动，您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-普高…文科",
        "question": "您好老师，文科245有希望上贵院校的那些专业？",
        "answer": "同学您好！咱校去年文科的最低分是327.11分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "1 老师您好！美术对口392报贵校有希望吗",
        "answer": "您好同学！这个目前不能确定，由于每年的录取分数线都不一样，所以你可以参考往年的录取分数线来报考。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "老师我营销与物流类326分有机会录取吗 有哪些专业可以选择呢",
        "answer": "同学您好！咱校营销与物流类的去年的文科的最低录取分数线：329.09分 理科的话是：314.09分。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口学前教育",
        "question": "请问对口学前教育145有希望吗",
        "answer": "您好同学！去年咱校招的对口学前教育的最低分是：127.05分 。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-录取",
        "question": "284分报考被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学您好!这个咱校目前不能给你明确答复，每年的录取分数线都不用，您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-咨询",
        "question": "河南文科289 可报贵校吗",
        "answer": "同学您好！这个咱校不能确定哈，由于每年的录取分数线都不一样，所以您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-河南理科",
        "question": "你校是公办还是民办？河南理科313报考本校有希望吗？",
        "answer": "同学您好！咱校属于公办师范类大专，您这个分数的话咱不能保证，因为每年的录取分数线都不一样，所以您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "对口音乐444有机会录取吗",
        "answer": "同学您好！这个咱不能确定哈，由于每年的录取分数线都会有波动，所以您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学您好！您这个的话咱校不能保证，由于每年的录取分数线会有所波动，您可以参考往年的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "周口文理职业学院",
        "title": "周口文理职业学院-对口",
        "question": "对口音乐类400左右有希望吗",
        "answer": "同学，你好！可以参考一下我校去年分数线，去年我校对口音乐表演专业最低录取分数为421.12分；对口歌舞表演专业最低取分数为407.11分，对口音乐教育（师范）专业最低取分数为124.06分；其他相关信息可关注公众号——周口文理职业学院招生就业办。祝得偿所愿！！！"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-美术生 信阳艺术",
        "question": "请问文科 文化243美术198 位次310681有希望被录取吗",
        "answer": "这个分有点低，今年是河南艺术改革第一年，折算标准为243*0.5+198*1.25，按折算成绩进行投档，全省考生各报各的，无法预测。不过我校今年文科艺术美术投了艺术设计50，数字媒体艺术设计30，书画艺术60，专业多，计划多，具体需你研判。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-文科咨询",
        "question": "279 省排名270820",
        "answer": "去年我校文科最低分346，要不要冲，自己研判一下，最终要看全省考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-河南艺术",
        "question": "专业201文化273有希望被贵校美术专业录取吗 综合分387",
        "answer": "今年是河南艺术改革第一年，折算标准为273*0.5+201*1.25，按折算成绩进行投档，全省考生各报各的，无法预测。不过我校今年文科艺术美术投了艺术设计50，数字媒体艺术设计30，书画艺术60，专业多，计划多，具体需你研判。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-对口美术",
        "question": "贵校对口美术类486可以录取吗",
        "answer": "今年我校在对口美术与设计类投放量了艺术设计40人，影视多媒体技术75人，这两个都是今年新设专业，第一次招生，个人认为很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-对口美术",
        "question": "对口美术446能上贵校吗？",
        "answer": "今年我校在对口美术与设计类投放量了艺术设计40人，影视多媒体技术75人，这两个都是今年新设专业，第一次招生，个人认为录取机率很大，要看全省考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-对口美术类",
        "question": "老师 今年对口美术类444报贵校美术类专业有希望吗？稳不稳",
        "answer": "今年我校在对口美术与设计类投放量了艺术设计40人，影视多媒体技术75人，这两个都是今年新设专业，第一次招生，个人认为很稳。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "可以试试，说不好，要看全省考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-美术生",
        "question": "请问美术统考202文化289可以被美术专业录取吗",
        "answer": "今年艺术专科投档折算办法：289*0.5+202*1.25进行平行投档，专业课相对有点低，可能要吃点亏，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "去年我校文科最低分346。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-今年文科245能上吗",
        "question": "能选哪个专业",
        "answer": "去年文科录取346，估计上不了。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳艺术职业学院",
        "title": "信阳艺术职业学院-对口美术",
        "question": "老师文化加专业425分有几率考上咱学校艺术专业吗",
        "answer": "今年我校在对口美术与设计类投放量了艺术设计40人，影视多媒体技术75人，这两个都是今年新设专业，第一次招生，个人认为录取机率很大，要看全省考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-2 录取 专升本 实习要求有吗",
        "question": "就读期间自考成人本科能正常统招专升本吗？ 有实习要求吗",
        "answer": "没有必要，直接参加专升本即可，所有职业类院校都对实习有要求"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-郑州城建",
        "question": "您好，请问河南理科274报考贵校，如果所报五个专业都满了，允许调剂的话，可以调剂到别的专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "理科292能够被哪些专业录取",
        "answer": "可以报考，按照个人喜好填报专业，服从调剂即可"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-您好老师",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234，专业197，能上贵校吗?",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-理科",
        "question": "理科311可报考本校吗？能报考本校的动物医学，宠物医疗技术，护理，食品生物技术吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-河南理科",
        "question": "理科311可报考本校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-动物医学",
        "question": "你好，河南理科328，位次在434379，有希望被该校动物医学稳录吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机去年分数线到底多少 考了261 打招生办说我跟去年比差了三十分差不多 报考比较悬 在这上面看回复的又是208",
        "answer": "2023年对口计算机录取最低分208分，但今年的计算机大类招生计划相较于去年少"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-报考",
        "question": "河南理科329分，位次432982能报考贵校动物医学或者宠物医疗技术吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "文科262能录取贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议你放在前面“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-2 文科292 位次253641-254911",
        "question": "报学前教育录取几率大吗？能转专业吗？ 有什么要求？什么时候可以转？",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议你放前面几个志愿。第一学期期末允许学生转专业，具体转专业要求看各二级学院要求"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "对口音乐330，位次2524希望大嘛",
        "answer": "建议你放在前面“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "老师好，请问去年财经类的最低分数线是多少？今年计划收多少人呢",
        "answer": "2023年财经类录取最低分185分，今年财经类计划招生20人"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取咨询",
        "question": "文科277 位次27万有希望被贵校智能机电专业录取吗",
        "answer": "建议第一志愿“冲一冲”，2023年我校文科录取最低分289分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-理科高考273分能报考我校吗",
        "question": "理科高考273分能报考我校吗",
        "answer": "可以报考，2023年我校理科录取最低分270分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-文化293艺术218入校几率大吗",
        "question": "文化293艺术218入校几率大吗",
        "answer": "可以报考，我校艺术类今年第一年招生，没有往年分数可参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-护理专业",
        "question": "河南文科考生280位次269500左右",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考，2023年我校文科录取最低分289分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-河南文科考生314有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南文科考生314分，位次225816-227080，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考，2023年我校文科录取最低分289分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-郑州城建",
        "question": "请问，河南理科276有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，2023年我校理科录取最低分270分。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "老师好，请问贵校去年财经类的最低分数线是多少？今年招生吗，计划收多少人呢",
        "answer": "2023年我校财经类录取最低分185分，今年招生计划20人"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "河南文科269 位次282658 报这个学校希望大吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "市场营销252有机会被贵校录取吗希望大吗",
        "answer": "我校2023年市场营销类录取最低分296分，超过专科线20分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "老师，文科276，位次273235-274439报考，录取概率为多少",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "河南文科274有希望吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "你好，对口医学类290分有希望吗",
        "answer": "建议第一志愿“冲一冲”，2023年医学类录取最低分238分，过专科线5分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "对口护理300分能上贵校吗",
        "answer": "我校2024年对口护理没有计划，医学类招生专业为助产、婴幼儿托育与管理，2023年医学类录取最低分238分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-郑州城建职业学院",
        "question": "河南文265，希望报考贵校数字媒体技术专业。有希望吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-理科300分能不能报考动物医学专业",
        "question": "理科300分报考动物医学专业的几率有多大",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-2 文科292 位次253641-254911",
        "question": "报学前教育录取几率大吗？ 去年分数线和位次是多少 收费多少",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，报考学前教育录取几率不太大，建议放前几个志愿，学费在10000至13000之间"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口音乐类",
        "question": "老师对口音乐类470左右报贵校录取希望大不大",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-高考理科204分可以填报贵校建筑吗",
        "question": "高考理科204分可以填报贵校建筑吗",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口会计",
        "question": "对口会计204分报考贵校有多大几率被录取.上一年最低分数线是多少.",
        "answer": "可以报考，我校2023年财经类录取最低分185分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-艺术生",
        "question": "文科203美术183能被录取吗（郑州城建职业学院）",
        "answer": "可以报考，艺术类专业我校2024年首次招生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "计算机对口264",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口建筑",
        "question": "贵校219分有希望录取吗",
        "answer": "建议第一志愿“冲一冲”，2023年我校对口建筑类录取最低分212分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "本人理科268有机会被贵校录取吗？有什么专业可以推荐吗？",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "您好，对口建筑309报考贵校有几率录取吗",
        "answer": "可以报考，几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-郑州城建",
        "question": "对口医药类345报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以报考，有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "您好！请问333可以被贵校专科录取吗？",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "对口文秘254和237有希望吗",
        "answer": "我校今年文秘类没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-宠物医疗技术",
        "question": "老师您好，河南文科317，位次223287报考贵校的宠物医疗技术录取希望大吗",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口医学",
        "question": "老师您好，请问对口医学295分贵校录取希望大吗？谢谢",
        "answer": "2023年我校对口医学录取最低分238分，今年计划有所减少，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-护理",
        "question": "老师您好，河南文科317，位次223287报考贵校的护理录取希望大吗",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "老师，我是文科生，分数为333 位次是203234，想报工程造价或者新能源装备技术有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以的，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口交通运输类汽修206可以报考本校吗",
        "question": "对口交通运输类汽修206可以报考本校吗",
        "answer": "我校今年对交通运输大类没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-环境",
        "question": "请问一下贵校的环境怎么样？",
        "answer": "建议登录我校官网或者关注“郑州城建职业学院”、“郑州城建职业学院招生办公室”微信公众号，里面有学校实景拍摄照片。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-2 文科292",
        "question": "报学前教育录取几率大吗 大数据与会计录取几率大吗 往年分数线是多少",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议放在前面几个志愿，报考学前教育几率不大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科267 位次284997报考贵校稳吗?",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "老师好，请问对口财经类204分，位次2995，报考咱学校录取的希望大吗",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口营销与物流类",
        "question": "对口营销与物流类333有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "question": "请问对口升学学前教育139可以上贵校吗？",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "去年文科最低录取分多少，我今年位次是284994，把握大吗？",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-高考",
        "question": "河南文265，位次28万，想要报考贵校大数据与会计专业有希望吗?",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "建筑类231分吧报考机会大么？",
        "answer": "可以报考，建议第一志愿“冲一冲”，2023年对口建筑录取最低分212分，超过专科线29分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "对口财经26有希望吗？",
        "answer": "26？！"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-郑州城建职业学院河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-高考河南",
        "question": "老师好，我理科243分，本校智能机器人技术，机电一体化，能录吗？",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口建筑类",
        "question": "您好 对口建筑类231分 能报么？ 每年的录取分数线是多少分呢？",
        "answer": "2023年我校对口建筑录取最低分212分，超过专科线19分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口学前教育",
        "question": "您好，对口学前教育130分，请问可以报考吗",
        "answer": "可以报考，建议放前面几个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "对口建筑类 270 能上吗",
        "answer": "可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的新能源装备技术专业224能上吗",
        "answer": "可以报考，建议放前几个志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-河南文科258 位次295137可以报考贵校吗",
        "question": "河南文科258可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "河南理科280有望录取吗",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，可以报考，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-专科文科报考",
        "question": "河南女 文科 397 可以报什么专业",
        "answer": "2023年我校文科录取平均分308分，可以报考，专业按照自己的喜好填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口财经",
        "question": "请问314报贵校的大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-老师 文科生261 位次291722 有希望吗",
        "question": "咨询",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，建议第一志愿“冲一冲”"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口养殖分数线",
        "question": "对口养殖分数线",
        "answer": "2023年我校对口养殖录取最低分349分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考，艺术类专业我校今年首次招生，没有往年分数线可参考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校往年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "2023年我校对口计算机大类招生录取最低分208分，您的分数可以报考，录取概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-护理",
        "question": "河南文科278报护理专业机率大吗？",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，您可以将我校作为“冲一冲”志愿"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-报考",
        "question": "理科292可以进入贵校动漫制作技术吗？",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，您可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机267分 今年录取的机会大吗",
        "answer": "我校2023年对口计算机类录取最低分208分，您可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-录取",
        "question": "理科191位次479066可以吗？",
        "answer": "我校2023年理科录取最低分270分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口建筑",
        "question": "贵校建筑工程技术325能上吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口美术",
        "question": "贵校去年美术类最低录取分是多少？",
        "answer": "2023年我校对口美术类录取最低分385分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口计算机",
        "question": "去年计算机最低多少分",
        "answer": "2023年我校对口计算机类录取最低分208分"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口08电子类199分",
        "question": "这个分数能入贵校可能大吗？",
        "answer": "2023年我校对口电子类录取最低分180分，您的分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-理科285可以录上宠物医疗技术专业不？",
        "question": "理科285可以被本校录取么？哪些专业可以录上？",
        "answer": "我校2023年理科录取最低分270分，您的分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-宠物医疗或者宠物训导",
        "question": "河南理科288分，能报咱们学校的宠物相关专业吗",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，您的分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "2023年我校对口计算机类录取最低分208分，您可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-报考",
        "question": "文科304位次二十万左右可以上吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，您的分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230，位次在32万多，报咱们学校有希望嘛",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分289分，位次为303061"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "老师你好对口学前教育121报第一志愿能录取吗",
        "answer": "2023年我校对口学前教育类录取最低分117分，您可以报考作为“冲一冲”的选择"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-咨询",
        "question": "24年河南理科274可以报贵校吗",
        "answer": "2023年我校理科录取最低分270分，您的分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州城建职业学院",
        "title": "郑州城建职业学院-对口",
        "question": "机电类260分有希望吗",
        "answer": "2023年我校对口机电类录取最低分204分，您的分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "郑州医药健康职业学院",
        "title": "郑州医药健康职业学院-专业",
        "question": "老师你好，贵校去年口腔医学技术和药学和中药学录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "同学你好，不同考生类别录取分数不一样的，我需要了解你是文科、理科还是对口类考生"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口",
        "question": "营销与物流类326有机会录取吗老师",
        "answer": "对口是我们学校第一年招招生，没有分数线可以参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口",
        "question": "老师您好 市场营销 249有希望报考贵校吗",
        "answer": "对口是我们学校第一年招招生，没有分数线可以参考哦。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口",
        "question": "你好，对口营销281想报考贵校有机会吗？",
        "answer": "对口是我们学校第一年招招生，没有分数线可以参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口市场营销",
        "question": "老师你好对口市场营销325有机会被贵校录取吗",
        "answer": "对口是我们学校第一年招招生，没有分数线可以参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口机电",
        "question": "对口升学机电类最低多少分",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-郑州文科240左右，能报咱们学校吗？",
        "question": "咱们学校是新开的吗？去年文科录取最低分数和位次是多少？我这个分数报咱们学校有机会吗？",
        "answer": "去年新开的学校，同学你是艺术类还是非艺术类？去年文科最低分数线是277分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "南阳工艺美术职业学院",
        "title": "南阳工艺美术职业学院-对口汽车",
        "question": "贵校今年是否招汽车对口要多少人最底录取分数是多少",
        "answer": "咱们学校今年是第一年招收对口学生，没有往年的分数可以做参考。咱们学校为2023年新批公办院校，同学可以在过线的情况下，建议把我们学校，招生代码：6368 往前面志愿放放。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-专业",
        "question": "河南273有推荐的专业嘛",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科292哪些专业能够被录取",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-咨询",
        "question": "你好，我是河南理科考生305分，能否有希望被本校录取 有什么专业可以选择？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-能否录取",
        "question": "河南理科考生305南方被本校录取 有什么专业可以选择",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科279能上吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-濮阳科技录取文科",
        "question": "文科274，有机会来咱们学校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年增设文史类专业招生计划，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科367位次377065能被贵校专科专业录取吗？报考哪些专业被录取的几率大呢？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "老师您好，可以发一下该校的招生办公室网站的网址吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，http://www.pykjzyxy.com/"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-可以录取吗",
        "question": "理科300可以被宠物医疗技术录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-咨询",
        "question": "理科308能进贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "位次在465697有希望被该校的大数据专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取，",
        "question": "咱们贵校2023年宠物治疗专业录取分数是多少",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，宠物医疗技术专业最大分305分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科289可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科276可以录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-文科340排名19万多学前教育有希望吗",
        "question": "文科340排名19万多学前教育有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年增设文史类专业招生计划，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我想问一下河南理科267分报宠物医疗技术录取概率大吗，报护理，小学教育一类的专业，分数不够的话，拿高费可以上吗，咱们学校升本率怎么样",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-濮阳科技职业学院",
        "question": "你好河南理科289排名481202能录取吗，有哪些专业？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科286有希望被本校制造类录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-分数",
        "question": "我河南理科282有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口",
        "question": "财经263有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校没有设置财经对口招生计划，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-文科录取",
        "question": "你好 文科301报冷门专业有希望被濮阳科技录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年增设文史类专业招生计划，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-理科",
        "question": "理科260分有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科271能报贵校什么专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "290分可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "290分可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-濮阳科技职业学院招不招体育生",
        "question": "体育90 文科243分能不能上该学校",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校今年设置体育类为社会体育和健身指导与管理，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科334，转专业",
        "question": "转专业有什么要求吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，我校转专业按照教育部学生管理规定办理，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-濮阳科技",
        "question": "老师今年的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，专科的投档比都是1：1，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科334",
        "question": "河南理科334，位次426115宠物治疗稳吗？？？？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，宠物医疗技术专业的录取分数是最高的，情况根据自己的情况填报志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-咨询",
        "question": "请问299可以报宠物医疗吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科分数330，位次43w可以录取到本校农林或机电专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-种植对口",
        "question": "454分种植对口类报考贵校，可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-艺术生",
        "question": "文科文化238专业192可以上吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我们学校没有艺术类专业招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-人数",
        "question": "贵校今年理科招生人数增长了吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，今年我校理科招生计划为945人，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科285可以被贵校录取么？",
        "question": "河南理科285报宠物医疗技术能被录取么？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，宠物医疗专业的录取分数较高，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科285可以被贵校录取么？",
        "question": "河南理科285报宠物医疗技术能被录取么？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，宠物医疗专业的录取分数较高，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科304有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年增设文史类专业招生计划，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口种植",
        "question": "403有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-理科286可以上吗???",
        "question": "理科286可以上吗???",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口农林",
        "question": "农林476分 位次1464有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南",
        "question": "去年河南理科招生计划多少人啊",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，今年我校理科招生计划为945人，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，河南理工考生272分，有希望录取吗？能否提供下去年各专业的录取分数线，谢谢啦。",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南考生理科305能否在本校学校，有什么专业可以选择 宠物理疗技术或网络营销与直播电商专业能否录取",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，宠物医疗专业的录取分数较高，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科269分有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23，22,21年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科280有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科321",
        "question": "河南理科321能报贵校新能源汽车技术吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科293",
        "question": "你好河南理科293有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南",
        "question": "咱学校去年理科计划多少人啊",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，去年我校理科招生计划为800人，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口养殖分数线",
        "question": "对口养殖分数线",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，省教育考试院公布的养殖类控制线本科为577分，专科为406分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口财经",
        "question": "请问贵校去年财经类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口",
        "question": "你好 市场营销249 可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校今年没有市场营销专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-最低录取分",
        "question": "理科考304能上这个学校吗？ 去年的最低录取分多少？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科316分有希望被录取吗",
        "question": "河南理科316分有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年最低录取分数268分，你的分数大致可以录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "去年的普高理科录取线是多少",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理工 275分，报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "河南理工 275分，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-普通类",
        "question": "所有专业均为第一年招生?",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，请关注我校官网专业介绍，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南省理科男308分可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业录取最低分数268分，你被录取的希望较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-报考",
        "question": "考247分有希望上这个学校吗什么专业",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校文史类专业第一年有招生计划，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-贵校文科录取分数线是多少啊？",
        "question": "文科277可以报吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年增设文史类专业招生计划，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口",
        "question": "营销大类260分有机会来贵校不",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，请根据省教育考试院公布的信息填报专业，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-高考招生",
        "question": "河南理科288分，能报咱们学校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机276有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置文史类专业招生计划没有可参考的录取数据，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科284有机会吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口",
        "question": "往年电子信息大类最低分数录取分线",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置对口招生计划没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-分数线",
        "question": "理科186上的几率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，请根据省教育考试院公布的信息填报专业，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口计算机",
        "question": "338有机会吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，第一年招生没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口",
        "question": "老师计算机255有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，第一年招生没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "求23年理科录取分数线",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南文科230位次32万左右能被贵校录取吗？想问一下去年的最低录取线是哪个专业的。谢谢。",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置文史类专业招生计划没有可参考的录取数据，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "理科284可以上贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科288有概率录取吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-招生",
        "question": "理科308分能报宠物医疗技术专业吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-河南理科",
        "question": "河南理科今年313有希望上本校吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校去年理科专业最低录取分数268分，你的成绩有希望录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-高考报名",
        "question": "文科360可以报考贵校么",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，我校第一年设置文史类专业招生计划没有可参考的录取数据，请关注我校官网、微信公众号公布的招生信息，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数线在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注支持，我校没有在福建省投放招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，你的文化分数大致可以录取，我们学校没有美术类专业招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-对口汽车类",
        "question": "是第一年招对口吗录取率大吗",
        "answer": "考生你好！感谢你对我校的支持，第一年招生没有可参考的分数依据，请根据自己的情况填报！谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "濮阳科技职业学院",
        "title": "濮阳科技职业学院-高考招生",
        "question": "贵校在四川招生都开设哪些专业",
        "answer": "考生你好，感谢你对我校的关注支持，我校没有在四川省投放招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "商丘幼儿师范高等专科学校",
        "title": "商丘幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问河南文科363名词排名166696可以报考贵校小学教育吗？希望大吗",
        "answer": "希望很大，哪个专业都可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "商丘幼儿师范高等专科学校",
        "title": "商丘幼儿师范高等专科学校-请问老师：美术234分，文化246分，能被贵校录取吗？",
        "question": "河南文科生",
        "answer": "应该可以的"
    },
    {
        "schoolName": "商丘幼儿师范高等专科学校",
        "title": "商丘幼儿师范高等专科学校-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "周口理工职业学院",
        "title": "周口理工职业学院-对口汽车",
        "question": "对口汽车今年最底多少分给予录取是否投档不退档",
        "answer": "没有参考分数，今年第一年对口招生"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-高考河南",
        "question": "老师好，我理科243分，本校的：机电一体化能录吗",
        "answer": "这个不清楚哦，可以冲冲试试看，去年理科最低74"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-录取",
        "question": "河南考生227文科有机会录取吗",
        "answer": "同学你这个分数的话不是特别理想，因为去年1500的计划，文科最低是307"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-录取",
        "question": "文科260有机会上本校吗",
        "answer": "请问是文科还是理科"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-录取",
        "question": "对口计算机286能录取吗",
        "answer": "对口升学，我校对口的专业是化工 智慧景区 智慧康养 这三个专业呢"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-录取",
        "question": "您好理科278报考贵校希望大不大",
        "answer": "希望很大哦，欢迎报考我校焦作新材料职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-2024理科286可以上贵挍吗",
        "question": "2024理科286可以上贵挍吗",
        "answer": "希望很大哦，欢迎报考我校焦作新材料职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-咨询",
        "question": "理科215可以报嘛",
        "answer": "可以报，但是分数的话可能有些危险，如果想冲冲的话也可以，多找找保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-咨询",
        "question": "215可以报嘛",
        "answer": "去年1500计划，文科最低307 理科最低274哦"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-咨询",
        "question": "河南文科289 可报贵校吗？学费多少？",
        "answer": "可以报哦，同学你这个分数的话希望还是很大的，不同专业学费不同哦"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230，位次在32万多，报咱们学校有希望嘛",
        "answer": "去年1500计划文科最低307哦"
    },
    {
        "schoolName": "焦作新材料职业学院",
        "title": "焦作新材料职业学院-录取",
        "question": "文科288有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你这个成绩希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "开封职业学院",
        "title": "开封职业学院-转专业有什么要求",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "对成绩有一定的要求"
    },
    {
        "schoolName": "开封职业学院",
        "title": "开封职业学院-服从调剂会不会退档",
        "question": "服从调剂会不会退档",
        "answer": "有一定几率"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-河南253能不能考入贵校",
        "question": "河南",
        "answer": "我校去年录取分数线：文科197 理科185，可以参考一下哦，您的分数希望很大哦，我校招生办咨询电话：0371-62421300、62421302"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "您好老师今天咱们学校计划收多少人",
        "answer": "我校2024年总计划数4000，单招已录取1750，普招计划2250，希望对您有帮助！我校招生办咨询电话：0371-62421300、62421302"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "206有希望嘛？",
        "answer": "结合往年录取情况，你的成绩可以 报考我校，报考志愿时将我校放至第一志愿，几率还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "181可以上吗",
        "answer": "不好意思，您的成绩未达到省控线。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "文科256可以录取吗？",
        "answer": "结合往年录取情况，你的成绩可以 报考我校，报考志愿时将我校放至第一志愿，几率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "251对口计算机可以录取么",
        "answer": "目前我校只招生参加普通高考的学生，暂无对口计划。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "理科217分能被录取吗",
        "answer": "结合往年录取情况，你的成绩可以报考我校，报考志愿时将我校放至第一志愿，几率还是挺大的。具体情况可以拨打我校咨询电话：0371-62421300，62421302."
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取线",
        "question": "2023年文科理科录取分数线",
        "answer": "2023年平行志愿录取分数线：理科185分，文科197分；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，艺术生文科美术191，文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "不好意思，如报考艺术类美术专业，我校暂未开设美术专业；"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "240能报吗",
        "answer": "结合往年录取情况，你的成绩可以 报考我校，报考志愿时将我校放至第一志愿，几率还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-文科290分25万位次有机会不",
        "question": "文科290分25万位次有机会不",
        "answer": "结合往年录取情况，你的成绩可以 报考我校，报考志愿时将我校放至第一志愿，几率非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "196能上吗？",
        "answer": "结合往年录取情况，你的成绩可以 报考我校，报考志愿时将我校放至第一志愿，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州软件职业技术学院",
        "title": "郑州软件职业技术学院-录取",
        "question": "230可以录取吗？",
        "answer": "结合往年录取情况，建议260分以上考生将我校放在平行志愿前8个志愿；260分以下考生将我校放在平行志愿第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-郑州食品工程",
        "question": "老师好，我是河南的文科考生，成绩229，把咱们学校报前五志愿，录取希望大吗？",
        "answer": "咨询电话：0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-录取",
        "question": "文科219分，报考贵校录取机率大吗？",
        "answer": "咨询电话：0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-咨询",
        "question": "你好 老师能给个联系方式吗 贵校的招办电话打不通",
        "answer": "咨询电话：0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-录取",
        "question": "文科204有希望进入贵校吗",
        "answer": "招办联系电话：0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-招省外",
        "question": "招不招省外的？",
        "answer": "没有省外计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-对口计算机",
        "question": "您好对口计算机301报贵校可以上吗",
        "answer": "我校没有对口招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-你好我想咨询一下往年分数线",
        "question": "你好我是2024届高考生学的理科，我高考考了224有希望上我们学校上吗",
        "answer": "招生咨询电话：0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-录取线",
        "question": "请问2023年文科理科的录取分数线",
        "answer": "招办联系电话 0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-录取",
        "question": "205报第一志愿能上嘛",
        "answer": "联系电话  0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-录取",
        "question": "老师，文科205，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "联系 0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州食品工程职业学院",
        "title": "郑州食品工程职业学院-录取",
        "question": "196能上吗？",
        "answer": "招办联系电话  0371-86569999"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-郑州汽车工程",
        "question": "老师好，我是河南考生，文科229，把咱们学校报在志愿前6，录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年文科录取分数线是213，建议第一志愿报考我校，具体可以拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南 文科306有没有机会录取",
        "answer": "同学你好，我校去年文科录取分数线是213分，可作参考，具体问题可以拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "文科219分，报考贵校录取机率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年文科录取分数线是213分，建议第一志愿报考，具体问题可以拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科242位次524312有没有机会",
        "answer": "同学你好，我校去年理科分数线是196分，可做参考哦，具体问题可以拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "山东考生273报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我们学校今年没有省外计划哈"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "老师我河南理科230第一志愿报考本校有希望被录取吗",
        "answer": "去年理科分数线是196，建议第一志愿报考我校，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口交通运输",
        "question": "对口交通运输类专业去年录取分是多少？257分有希望被录取么？",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，具体可以咨询我办老师详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "您好河北理科313可以报考贵校吗 可以的话有哪些专业",
        "answer": "不好意思，我们学校今年没有省外计划哈"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "河南210分位次340000可以被贵校新能源专业录取吗",
        "answer": "请问是文科还是理科呢，建议直接拨打咨询电话0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "文科298能录吗？",
        "answer": "去年文科分数线是213分，你的分数还是比较有竞争力的，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-学校",
        "question": "本校是新办的院校吗？",
        "answer": "是的，今年是第二年招生"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "你好，河南文科，美术191.文化213有希望录取吗？",
        "answer": "建议第一志愿报考，今年第一年招艺术生，还是有希望的录取的，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机298分够吗，去年多少分啊",
        "answer": "你好同学，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考哈，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-您好；河南文科男生 265分，可以报贵校吗？",
        "question": "您好；河南文科男生 265分，可以报贵校吗？",
        "answer": "可以的，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机265分有希望吗",
        "answer": "建议第一志愿报考，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口",
        "question": "对口营销物流类去年分数线多少，263录取几率大吗，今年招收多少",
        "answer": "同学你好，我校今年第一年有对口计划，没有往年分数线参考，建议第一志愿报考录取几率大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-231理",
        "question": "理科231有希望报考贵校新能源汽车技术和汽车维修建议技术吗",
        "answer": "新能源汽车技术专业分数偏高，建议选择专业服从调剂，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好，254今年报考贵校有希望吗文科，去年的分数线是多少",
        "answer": "去年文科分数线是213分，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "理科217能被贵校录取吗",
        "answer": "去年理科分数线是196分，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-文科",
        "question": "196稳不",
        "answer": "去年文科分数线是213分，建议第一志愿试一下呢，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口",
        "question": "2023年对口交通最低分数线",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年分数线参考，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口计算机",
        "question": "对口计算机去年分数线多少，我546有希望上吗",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，具体可拨打咨询电话详细了解，0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-高考河南",
        "question": "老师好，我理科243分，本校 工业机器人技术，能录吗？",
        "answer": "去年理科分数线是213分，有希望的，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口计算机298分",
        "question": "对口计算机298分，请问贵校23，22,21年录取最低分数是多少，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-郑州汽车工程职业学院录取问题",
        "question": "你好我想请问河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？",
        "answer": "有希望的，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口",
        "question": "对口电子商务去年多少分",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口机电与制造类",
        "question": "贵校机电与制造类的工业机器人技术专业224能上吗",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口汽车",
        "question": "考了277分，可以进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-理科",
        "question": "203 报考本校有希望进入吗",
        "answer": "去年理科分数线是196，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-咨询",
        "question": "老师你好！河南文科，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-咨",
        "question": "你好，河南文科，美术191文化213有希望吗",
        "answer": "同学你好，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "文科260能上本校吗",
        "answer": "同学你好，去年文科分数线是213，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "理科242可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，去年理科分数线是196，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-报考",
        "question": "河南理科226可以稳上这个学校吗？男，推荐下专业",
        "answer": "同学你好，去年理科分数线是196，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "老师，文科205，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，去年文科分数线是213分，建议第一志愿报考试一下呢，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口汽车",
        "question": "23年对口汽车计划和录取分数线是多少 244分今年多大概率",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-志愿",
        "question": "河南理科244录取率怎么样",
        "answer": "同学你好，去年理科分数线是196，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "文科生252可以报理工类专业吗",
        "answer": "可以的，文理不限，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-录取",
        "question": "196能上吗？",
        "answer": "同学你好，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口汽车",
        "question": "23年对口汽车最低分多少",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州汽车工程职业学院",
        "title": "郑州汽车工程职业学院-对口汽车",
        "question": "去年对口汽车类最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年有对口计划，没有往年的分数线参考，建议第一志愿报考录取几率更大哦，具体可拨打咨询电话详细了解。0371-68656666"
    },
    {
        "schoolName": "郑州美术学院",
        "title": "郑州美术学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "同学你好，我校第一年在河北招生，一般来说关注度不会太高，双过线就有机会。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州美术学院",
        "title": "郑州美术学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分，专业课239分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "同学你好，今年河南志愿设置变化较大，没有可靠的参考，按照我校的录取办法，你的成绩已经双过线，有一定的希望。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州美术学院",
        "title": "郑州美术学院-退档",
        "question": "你好 提档后 服从调剂 还会被退档吗",
        "answer": "同学你好，高考志愿投档到学校，且志愿服从调剂，原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "郑州美术学院",
        "title": "郑州美术学院-美术专业分数线",
        "question": "老师好，我是河南的，咱美术专业录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，请耐心等待河南省教育考试院公布录取控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-文科咨询",
        "question": "您好，我想问一下，今年是第一年招生吗？都是有哪些专业，没用搜到贵校的网址",
        "answer": "同学你好，我们是第一年招生，今年招生五个专业，文理兼收。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群2群：667647435，群内有各专业详细的介绍。欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-281文科能上本校吗",
        "question": "文科281分能上本校吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群2群：667647435"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-对口计算机专业",
        "question": "256分录取概率大吗？",
        "answer": "今年我校没有对口招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-问题",
        "question": "贵校今年录取往届生吗，是今年参加高考的",
        "answer": "同学你好，我校今年招生章程没有此项要求。招生对象为已通过河南省2024年普通高校招生考试报名的学生。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-文科录取",
        "question": "你好 文科301报冷门专业有希望被驻马店农业录取吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，群内有各个专业的详细介绍，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-文科",
        "question": "老师，咱们学校文科开放的专业有多少啊？",
        "answer": "同学你好，我们今年招生五个专业，文理兼收。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，群内有各专业详细的介绍。欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-驻马店农业工程职业学院问题",
        "question": "请问贵校的招生人数多少 河南文269有希望嘛",
        "answer": "同学你好，我们今年招生1200名，文理兼收，是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取，河南理科334，畜牧兽医",
        "question": "河南理科334，位次426115，畜牧兽医，稳吗，如果转专业怎么转",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，群内有畜牧兽医专业的详细介绍，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。入校后根据学校相关规定，有一定的名额，达到要求可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-河南理科297 位次471227",
        "question": "能不能上咱们学校学习理工专业啊",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-③",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-河南理科293",
        "question": "你好河南理科293可以报贵校动物医学专业吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087。群内有畜牧兽医专业的详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-河南专科",
        "question": "文综200分稳么",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-文科",
        "question": "276，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-畜牧兽医",
        "question": "332理科报畜牧兽医有希望吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087。群内有畜牧兽医专业的详细介绍，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取",
        "question": "文科300分能上吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-文科",
        "question": "276，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-报考",
        "question": "您好，我想问一下220分可以报考本校吗，如果可以的话那能报什么专业呢",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087。具体招生专业详见群相册。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取",
        "question": "理科299能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-对口",
        "question": "招不招对口生",
        "answer": "今年我校没有对口招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-咨询",
        "question": "您好，请问河南理科274可以稳报贵校吗，各专业分数线有吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。首年招生，没有往年分数线参考。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-文科生287名次261047有希望吗",
        "question": "文科生287名次261047有希望吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-363可以上这个学校吗",
        "question": "最好食品安全",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，群内有食品智能加工技术专业的具体介绍，欢迎考生报考驻马店农业工程职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-理科299能报贵校什么专业？",
        "question": "299理科能报贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087，群内有具体专业的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取",
        "question": "老师，文科205，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-咨询",
        "question": "您好，河南理科274可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-报考",
        "question": "河南文科230位次32万左右能被贵校录取吗？想问一下贵校的我分数线大概是多少",
        "answer": "同学你好，我们是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取，首年招生没有往年分数线参考。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087。"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取",
        "question": "理科284可以上贵校吗",
        "answer": "同学你好，我们录取是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-录取",
        "question": "文科300分能上吗",
        "answer": "同学你好，我们录取是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-河南文科",
        "question": "你好，老师我是河南文科230，位次在32万多，报咱们学校有希望嘛",
        "answer": "同学你好，我们录取是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-招生",
        "question": "理科308分能报考畜牧兽医专业吗",
        "answer": "同学你好，我们录取是按照国家高考录取规则从高分到低分择优录取。同学如果有意愿报我们学校，可以加一下招生咨询QQ群：531021087"
    },
    {
        "schoolName": "驻马店农业工程职业学院",
        "title": "驻马店农业工程职业学院-河南",
        "question": "理科要多少人啊",
        "answer": "理科计划招生五个专业共600人"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-文科",
        "question": "老师您好，文科245能上贵院校的那些专业？",
        "answer": "可以报哦   "
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-理科",
        "question": "咱理科计划多少人啊",
        "answer": "理科1000人  文科1000人  "
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-文科",
        "question": "老师 您好 文科243报学校可以录上吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-报考",
        "question": "河南理科186能录取吗",
        "answer": "刚好卡再线上哦   有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-报考",
        "question": "河南文科256分可以报考吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-补助",
        "question": "大学期间服兵役可以免学费吗？",
        "answer": "按国家政策执行"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-补助",
        "question": "会有贫困生补助，或当兵服役会有学费补偿吗？",
        "answer": "按国家政策执行"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-录取",
        "question": "河南考生理科262分，有机会被本校录取吗？学费多少请全面解答一下谢谢了",
        "answer": "262分，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "信阳工程职业学院",
        "title": "信阳工程职业学院-363可以报考吗",
        "question": "哪些专业可以?",
        "answer": "可以，五个专业都可以的哈"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-民族班",
        "question": "我想询问一下贵校民族班与普通批本科的区别🙏",
        "answer": "考生您好，武汉大学的民族班和普通批本科在招生和录取上有一些不同之处。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "考生您好，被我校播音主持专业录取的考生入校后不能申请转专业，可以申请辅修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划咨询-山东",
        "question": "老师你好，山东考生，物化生，620分，11833名，报考本校测绘、遥感希望大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-中外合作办学",
        "question": "武汉大学的中外合作办学是几加几模式的",
        "answer": "考生您好，我校建筑学（中外合作办学）学制五年，前四年在国内学习，第五年在英国邓迪大学学习。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划录取",
        "question": "本校近几年在河南文科的高校专项计划录取名次是多少？ 河南文科605分1570名有机会凭借高校专项计划被录取吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-艺术类不分首选科目安排计划和投档的，以省级招生考试机构实施的",
        "question": "请问老师，艺术类不分首选科目安排计划和投档的，以省级招生考试机构实施的办法为准。湖北属于不分首选科目省份吗？",
        "answer": "考生您好，具体计划和投档您可以咨询所在省份招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-色盲可以报机械类专业吗？",
        "question": "色盲可以报机械类专业吗？",
        "answer": "考生您好，你可以报考相关专业。您可以登录武汉大学本科招生网查看《普通高等学校招生体检工作指导意见及武汉大学补充规定》https://aoff.whu.edu.cn/info/1003/1206.htm"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于报考的问题",
        "question": "河南考生632，省排名8139，能报贵校计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-报考",
        "question": "省排1338，639分可以报吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以报考我校电气类和电子信息类专业，您可以登录武汉大学本科招生网查看《普通高等学校招生体检工作指导意见及武汉大学补充规定》https://aoff.whu.edu.cn/info/1003/1206.htm"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "请问武大的护理学能转专业吗？",
        "answer": "考生您好，护理学专业的学生，其高考成绩低于同省、同科类、普通类专业录取最低分者的不能申请转专业；不低于者可正常申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-有无保专业计划",
        "question": "您好！1.请问贵校有无保志愿的政策， 比如报三保一，报六保一。2.如果调剂了，有没有不会被调剂到的专业？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-您好，请问黑龙江省物化生考生634分",
        "question": "您好，请问黑龙江省物化生考生634分排名3649能被贵校什么专业录取",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-贵州 平行志愿 只要提档会被退档嘛",
        "question": "贵州今年没有服从调剂的选项，那请问被学校提档之后会有被退档的风险嘛",
        "answer": "考生您好，贵州为“专业（类）+院校”1+1志愿填报方式，进档学生没有其他受限性条件则予以录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业成功率大概是多少",
        "answer": "考生您好，参考2024年转专业数据，我校转专业成功率约65%。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-护理专业转出条件",
        "question": "从护理专业转出到哪些类专业是可行的？转出到工科类专业都有哪些要求呢？",
        "answer": "考生您好，护理学专业的学生，其高考成绩低于同省、同科类、普通类专业录取最低分者的不能申请转专业；不低于者可正常申请转专业。具体考核要求您可以登录拟转入学院官网查看往年政策参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-定向西藏",
        "question": "多少分能进",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-提前批专业组703分数线",
        "question": "提前批专业组703分数线是多少",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项 转专业",
        "question": "你好，如果通过国家专项计划进入贵校，如果想要转专业，可以不可以转到本科一批的专业？",
        "answer": "考生您好，通过国家专项计划录取的考生可以申请转专业，和普通同学享受同样的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "请问，报考了国家专项的预防医学，入学后能转法学吗？有什么条件？贵校的专业调整管理办法在哪儿能看到？谢谢！",
        "answer": "考生您好，通过国家专项计划录取的学生，入校后可申请转专业，享受和普通学生相同的转专业政策，具体可以登录拟转入学院的官网查看往年政策进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取咨询",
        "question": "老师，您好，请问江西戏剧影视表演专业排名40，综合分550.5，文化历史组：431，有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业录取概率",
        "question": "请问647分，武汉大学的计算机类专业或者电子信息类专业录取概率大不大？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项",
        "question": "国家专项，四川理科3400左右，请问进入贵校的机率大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项",
        "question": "通过国家专项进入贵校，转专业是否受限？还是只能高转低？谢谢",
        "answer": "考生您好，通过国家专项计划录取到我校的考生，可以申请转专业，和其他普通类学生享受同样的政策"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的条件是什么，是否允许跨学科转专业",
        "answer": "武汉大学有非常灵活的转专业机制。武汉大学充分尊重学生意愿，把选择权交给学生，引导学生找到与自身能力和兴趣相匹配的专业方向。2024年，学校明确了“学院内转专业无限制，同一学部内尽量满足，不同学部间适度满足”的原则，对原有转专业管理办法进行修订，发布了《武汉大学普通本科生转学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-戏剧影视文学专业招生",
        "question": "贵校提前批B段的戏剧影视文学专业招生，是否不限于艺术类考生？没有艺术专业考试成绩的考生也可以报考吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年戏剧影视文学专业没有艺术专业考试成绩的考生也可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-甘肃理科626分报考贵校010管理科学有录取可能性吗",
        "question": "录取咨询",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "山东考生635位次6650走高校专项有希望吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业",
        "question": "请问武汉大学的药学类为什么在专业组没有看到啊？",
        "answer": "考生您好，关于专业组设置等问题您可以登录所在省份招生考试机构官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-西藏考生过了本科一批的分数线能否报考贵校",
        "question": "高考成绩为361，在自治区排1219且想选文学类专业是否有希望报考贵校",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划",
        "question": "我是浙江考生，高考位次12201，您建议我是填报贵校高校专项计划中的大数据管理与应用，还是测绘类",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-大类分流",
        "question": "我是一名色弱的考生，能否通过高校专项计划进入贵校的测绘类专业？如果能，那么专业分流是否按个人意愿？",
        "answer": "考生您好，你可以被测绘类专业录取。专业分流100%满足考生志愿，不过因为您色弱的原因，您无法选择测绘工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-中外合作",
        "question": "老师您好，问一下建筑学中外合作武汉大学的毕业证上专业显示合作办学字样吗？",
        "answer": "考生您好，建筑学（中外合作办学）专业学位证书分别是武汉大学和邓迪大学颁发的，其中由武汉大学颁发的与普通建筑学专业的没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-中外合作",
        "question": "中外合作有机会转回武大本部学习建筑学吗 可以转专业么 中外合作的师资力量和本部有差异吗 中外合作前四年在本校读吗",
        "answer": "考生您好，建筑学（中外合作办学）前4年在武汉大学本部学习。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策能否允许跨学域转专业",
        "answer": "考生您好，武汉大学充分尊重学生意愿，引导学生找到与自身能力和兴趣相匹配的专业方向。2024年，学校明确了“学院内转专业无限制，同一学部内尽量满足，不同学部间适度满足”的原则，对原有转专业管理办法进行修订，发布了《武汉大学普通本科生转学院管理办法（试行）》和《武汉大学普通本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业",
        "question": "您好，贵校今年对浙江考生新招一个专业名为文科实验班（弘毅学堂），该专业的运行机制是怎样的？怎样进行分流？我看到贵校说部分学生一年后全校专业任选，这部分学生需要满足什么条件？",
        "answer": "考生您好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-报考",
        "question": "请问黑龙江省653分排名1903有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项，转专业",
        "question": "如果通过国家专项计划进入贵校，但是分数低于该年普通批投档线，还能转专业吗？",
        "answer": "考生您好，通过国家专项计划录取的考生，入校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-招生",
        "question": "632理科生。广东省排6858有可能进吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "想转专业到生命科学学院，但不知道化学单科成绩，可以转吗",
        "answer": "考生您好，具体转专业相关要求您可以登录拟转入学院的官网查看往年政策进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-雷军班咨询",
        "question": "雷军班填报分数和位次是多少啊？湖北考生667分位次843能不能报上啊？",
        "answer": "考生您好，您可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "江苏省3027名报临床医学5+3，可以吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-江苏艺术男生",
        "question": "江苏艺术男生 文化课456，美术180，排名155550，可报名吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-用专项计划入学后可否转专业",
        "question": "1·河南 644分用专项计划入学可否转专业？条件是什么？ 2·武汉大学高校专项计划所设专业包括哪些?",
        "answer": "考生您好，通过高校专项计划录取的学生入校后可以申请转专业，和普通同学要求一致。您可以登录武汉大学本科招生网查看招生计划（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取原则",
        "question": "老师，请问贵校的录取原则是分数优先还是专业优先？",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程：确定考生录取专业时，实行分数优先的原则，专业之间不设级差分。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "有高校专项资格的学生在报考武汉大学之后，是否还要参加学校组织的校考？",
        "answer": "考生您好，我校不对通过高校专项计划录取的学生组织校考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-调剂",
        "question": "报考贵校国家专项同意调剂会不会调剂到单列专业？谢谢",
        "answer": "考生您好，报考我校国家专项计划的考生不会被调剂到单列投档单位招生的专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取咨询",
        "question": "本人辽宁省物理类考生高考659，省排2345，有希望报考您校临床相关专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "通过国家专项录取的能转到国家专项外的专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，通过国家专项录取的学生可以申请转专业至国家专项计划外的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-中外合作",
        "question": "中外合作的毕业证书是什么样的 与武汉大学正常毕业证书有差别吗",
        "answer": "考生您好，建筑学（中外合作办学）专业毕业证书分别是武汉大学和邓迪大学颁发的，其中由武汉大学颁发的与普通建筑学专业的没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-相关问题",
        "question": "武汉大学：工科实验班（智慧能源与制造）最终专业分流是以学业成绩比例进行选择吗 还有导航工程衔接班里面衔接班是什么意思",
        "answer": "考生您好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-报考咨询",
        "question": "贵校的法学属于哪一专业组？该专业组下还有什么专业？",
        "answer": "考生您好，关于专业组等问题您可以登录所在省份教育考试机构官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-报考咨询",
        "question": "河南省文科637分 排名246名 有机会被贵校法学院录取嘛",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-山东线下招生组电话？",
        "question": "山东线下招生组电话？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取问题咨询",
        "question": "江西省历政地组合省排365有望被贵校的法学 经济学类 工商管理类录取嘛？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业到法学成功率大概多少",
        "question": "分数够不到法学，但是想学法学",
        "answer": "考生您好，"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "老师好！请问一下本省的物化生考生，634分，省排5544--5756位，理工科的专业有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-汉语言和法学专业报考",
        "question": "山东政史地考生656分，2421位次，填报贵校汉语言文学或法学录取几率有多大。",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划",
        "question": "学校在浙江的高校专项计划的相关专业是否会严格按照浙江省考试院发布的招生计划进行？我校高中老师说有可能出现专业和人数的灵活调度。",
        "answer": "考生您好，我校在浙江省高校专项计划招生计划已通过教育部审批，原则上不会进行调整。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-新疆考生报考咨询",
        "question": "老师你好我是2024年 新疆 应届生，我是单列类(选考英语)，我的高考成绩是381，我的位次是3947，我 是否 可以报考贵校的临床医学？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "请问高校专项计划录取后可以申请转专业么",
        "answer": "考生您好，通过高校专项计划录取的考生可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-请问河南文科624位次539能否报考武大？",
        "question": "请问河南文科624位次539能否报考武大？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-保研",
        "question": "进入贵校学习大数据管理与应用专业后，本科毕业能否有机会保研到其他高校的计算机专业",
        "answer": "考生您好，进入我校大数据管理与应用专业学习后，可以申请推免至其他高校的计算机相关专业继续研究生学习。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "您好，河南文科生分数610省排名1227，请问通过高校专项有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划",
        "question": "通过武汉大学的高校专项计划后，大一新生还有转专业的选择吗",
        "answer": "考生您好，通过高校专项计划录取的学生可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "老师您好，想知道03不限组里四个专业大一所学课程是否一样，如未进入理想专业，大一下申请转专业，进入新的专业后是继续学习3年即可毕业还是需要学4年才能本科毕业",
        "answer": "考生您好，不同招生大类在大一学年安排的课程会有一些区别。具体转专业后是否需要编入下一年级进行学习您可以登录拟转入学院官网查看相关政策要求。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-文科，女生，四川考生，",
        "question": "有意向报考该大学，有录取希望吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于录取",
        "question": "老师您好，我是云南文史考生，请问651 178位次能否录取到贵校？！谢谢！",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业代码",
        "question": "请问0945是贵校什么专业呢",
        "answer": "考生您好，关于志愿代码等问题您可以登录所在省份招考机构官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于报考咨询",
        "question": "老师你好，福建考生662 位次1324，可以冲击报考贵校遥感科学与技术吗，概率大吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "江苏省理科2663名能否报考贵校的智能电气？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-保研",
        "question": "请问老师，民族班是否有保研资格？",
        "answer": "考生您好，民族班录取的考生和其他普通学生享受相同的推免政策"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？",
        "answer": "考生您好，民族班录取的考生享受和普通考生一样的转专业政策，可以申请转入其他非民族班专业，不单独成班，无特殊学制"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-重庆地区招生联系电话是多少",
        "question": "需要电话沟通",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-大类专业分流等问题",
        "question": "贵州物理组考生，请问贵校招生计划中：1、513工科试验班（智慧能源与智能制造类）、517理科试验班（弘毅学堂）及民族班533药学类（科技菁英班），专业分流何时进行？分流依据大概有哪些？保研率大概多少？另外，这三个专业住宿是几人间？淋浴在寝室还是楼层？ 2、民族班533药学类（科技菁英班...[详细]",
        "answer": "考生您好，关于专业相关情况您可以登录武汉大学本科招生网查看，或咨询相关学院：动力与机械学院、弘毅学堂、药学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业限制",
        "question": "物生地组合，没选化学不能报计算机，能不能进校后转专业到计算机？转专业有哪些条件（主要是选科是否仍受限）？成功率高吗？",
        "answer": "考生您好，学生入校后可以申请转专业进入计算机学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "如果是贵校的护理学是否可以转专业？如果可以，条件是什么?",
        "answer": "考生您好，护理学等单列专业的学生，其高考成绩低于同省、同科类、普通类专业录取最低分者的不能申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "转专业的要求？大一能跨院系转吗？",
        "answer": "武汉大学有非常灵活的转专业机制。武汉大学充分尊重学生意愿，把选择权交给学生，引导学生找到与自身能力和兴趣相匹配的专业方向。2024年，学校明确了“学院内转专业无限制，同一学部内尽量满足，不同学部间适度满足”的原则，对原有转专业管理办法进行修订，发布了《武汉大学普通本科生转学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-江苏历史美术生是否无法填报贵校",
        "question": "江苏历史美术生是否无法填报贵校",
        "answer": "考生您好，我校今年在江苏省设计学类有4个招生计划，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-请问湖南省650分 2249名能投档上贵校的电子信息专业吗？",
        "question": "往年电子信息专业投档比和录取的排名是什么情况",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-我这个分数是否能上武汉大学的马克思主义提前批",
        "question": "很喜欢贵校提前批的的马克思主义哲学专业，本考生2024年高考总分623，省排位567名，能进入这个专业的概率是多少，是否能进入贵校的此专业？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-广东考生文科排位629有机会上武大马克思主义学院吗",
        "question": "广东考生文科排位629有机会上马克思主义学院吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项计划录取的考生进校后能不能转专业？",
        "question": "国家专项计划录取的考生进校后能不能转专业？保研率是多少，好就业吗？",
        "answer": "考生您好，国家专项计划录取的考生进校后可以申请转专业，全校平均保研率为25%-30%，相关专业就业情况可以登录武汉大学本科招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-提前批马克思主义理论属不属于强基计划",
        "question": "贵校的马克思主义理论是否属于强基计划，未参与贵校的强基计划的学生是否可以报考马克思主义提前批",
        "answer": "考生您好，马克思主义理论不属于强基计划，参与我校的强基计划的考生若未被强基计划录取可正常填报我校提前批马克思主义理论"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-四川省理科近几年国家专项计划的录取分数线是多少？",
        "question": "四川省理科近几年国家专项计划的录取分数线是多少？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-理科593位次31003填报贵校护理学专业今年被录取几率是多",
        "question": "贵校在四川调档线大概多少？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于转专业",
        "question": "想询问一下贵校通过高校专项录取的考生如果对自己的专业不满意想要转专业的话具体的要求是怎么样的，有什么具体政策，一般对于转专业的学生都会有什么考核呢？",
        "answer": "考生您好，武汉大学有非常灵活的转专业机制。武汉大学充分尊重学生意愿，把选择权交给学生，引导学生找到与自身能力和兴趣相匹配的专业方向。2024年，学校明确了“学院内转专业无限制，同一学部内尽量满足，不同学部间适度满足”的原则，对原有转专业管理办法进行修订，发布了《武汉大学普通...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业",
        "question": "可以辅修第二专业吗？能够拿到相关证明吗？",
        "answer": "考生您好，学校教务处每年会发布辅修专业的通知。例如《关于2022级本科生修读辅修专业报名的通知》，https://uc.whu.edu.cn/info/1517/17220.htm 。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取概率",
        "question": "理科593分位次31003，填报贵校护理学专业被录取的几率有多少？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "进入大学后高校专项可以转专业吗？非计划中专业可以转吗？",
        "answer": "考生您好，通过高校专项计划录取到我校的考生入学后可以申请转专业，具体政策和其他同学一致。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项",
        "question": "国家专项进入该校是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，通过国家专项计划录取到我校的考生入学后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-强基计划入围结果什么时候出来",
        "question": "河南强基计划入围结果什么时候出来",
        "answer": "考生您好，请您关注武汉大学本科招生网，我们将及时更新信息"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划录取后可否转专业？如果可以，怎么转专业？",
        "answer": "考生您好，高校专项录取考生入校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-中国语言文学类",
        "question": "请问武汉大学的中国语言文学类与其他学校的汉语言文学有什么不同呢",
        "answer": "考生您好，关于专业相关情况您可以登录武汉大学本科招生网查询（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/xywzDetail/5562f6b5724e4ba2bd614642676a59e6/%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%99%A2/%E4%BA%BA%E6%96%87%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AD%A6%E9%83%A8），也可通过武汉大学文学院官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项",
        "question": "国家专项算是特殊类型志愿吗，是和提前批一个时间还是和本科批一个时间？进去后是和正常录取学生一样一视同仁吗",
        "answer": "考生您好，志愿填报相关情况您可以登录所在省份招考机构官网查询，国家专项计划入校后的学生在待遇上与普通学生无区别。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我想获取最近三年甘肃高校专项计划录取的最低分数及位次，我在本科招生网只找到了2022年的。",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划",
        "question": "想问一下老师：已经通过该校的高校专项计划，但是由于高考发挥失常，分数偏低，甘肃物理类561分，排名12683，有希望通过高校专项计划被该校录取吗？希望大吗？是否很渺茫",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "我是江西物化生考生，请问1074名能否录取贵校8年制，如不能，5+3可以录取吗？谢谢老师。",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "2023年高校专项计划江苏最低录取是多少分？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "2024年高校专项江苏大概多少分能上？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-定向西藏招生？",
        "question": "只录取明确填报定向专业志愿什么意思？如果填报其他的学校就不会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，在内地省份招收的面向西藏就业的定向生只录取明确填报定向专业志愿的考生，且限招应届生，当学校投档线上生源不足时，可降低40分从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-定向西藏招生？",
        "question": "只录取明确填报定向专业志愿什么意思？如果填报其他的学校就不会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，在内地省份招收的面向西藏就业的定向生只录取明确填报定向专业志愿的考生，且限招应届生，当学校投档线上生源不足时，可降低40分从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "河南文科考生625分，排名500名。有希望被贵校的文科实验班类录取吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-调剂",
        "question": "如文学类是否会被调剂入法学类？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-武汉大学高校专项对福建考生有哪些专业",
        "question": "武汉大学高校专项对福建考生有哪些专业",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看招生计划情况（hhttps://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "考生您好，我校各专业不限考生的应试外语语种，但学生进校后均须以英语作为第一外语并达到相应水平（小语种专业除外），目前我校公共外语课程为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "请问在哪里看《武汉大学普通本科生转学院管理办法（试行）》和《武汉大学普通本科生大类分流和专业调整管理办法（试行）》，官网搜不到",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学信息公开网查看（https://info.whu.edu.cn）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-请问贵校今年在重庆有招专科的计划吗",
        "question": "专科咨询，谢谢",
        "answer": "考生您好，我校今年不招收专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-艺术类",
        "question": "2024年艺术类专业招生简章发布了吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登陆武汉大学本科招生网查看相关信息（https://aoff.whu.edu.cn/info/1067/5584.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-武大的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-提前批的马克思主义理论",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校提前批的马克思主义理论这几年在河南的招生分数线和位次，还有培养计划以及能否转专业",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-请问《武汉大学关于考生身体健康状况的补充规定》在哪看",
        "question": "在官网没找到",
        "answer": "考生您好，《普通高等学校招生体检工作指导意见及武汉大学补充规定》您可以登录武汉大学本科招生网查看（https://aoff.whu.edu.cn/info/1003/1206.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生您好，《普通高等学校招生体检工作指导意见及武汉大学补充规定》您可以登录武汉大学本科招生网查看（https://aoff.whu.edu.cn/info/1003/1206.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-老师您好",
        "question": "请问广西物理类，原始分647(省排947)，加分后652(省排704)，能报考贵校什么专业/班(比较有可能录取)",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "听说24届专业随便转，需要满足什么条件吗？ 不同专业的录取分数会有差距吗？ 冷门专业没人报或报了都转去别的专业的问题学校怎么处理",
        "answer": "武汉大学有非常灵活的转专业机制。武汉大学充分尊重学生意愿，把选择权交给学生，引导学生找到与自身能力和兴趣相匹配的专业方向。2024年，学校明确了“学院内转专业无限制，同一学部内尽量满足，不同学部间适度满足”的原则，对原有转专业管理办法进行修订，发布了《武汉大学普通本科生转学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项计划",
        "question": "河南考生通过高校专项计划可选择的理工类专业有哪些",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看招生计划情况（hhttps://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-退档",
        "question": "服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程：进档学生若服从专业调剂且没有其他受限性条件则予以录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "江西省历史类考生460分，能被该校专科录取吗?",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "宁夏文科544位次1172，有可能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "该校录取专科生吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年不招收专科生"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "2024广东省物化生考生635排5998，报临床医学5+3，被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取 国家专项",
        "question": "我陕西省理科分数598 位次9551 有国家专项进入贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-安徽省文科351名，能报考哪些专业",
        "question": "本人高考成绩647分，安徽省文科351名。能报考哪些专业？有热门专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "您好请问广东物理排位五千六百可以报考贵校工商管理类吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-吉林考生667分有（物理类）什么推荐专业吗",
        "question": "吉林考生667分大概能上什么对应专业？有什么对应政策？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "621分可以进口腔专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-接受调剂是否会被转到护理学和公共卫生与预防医学类",
        "question": "对贵校非常喜欢，可担心达不到最低投档线，本人是湖南考生，本次高考全省567名，是否可以达到2024年进入贵校的标准，如果卡线进，接受调剂是否会被调剂到护理学和公共卫生与预防医学类",
        "answer": "考生您好，我校护理学和公共卫生与预防医学类专业只录取明确填报的考生，您不会被调剂进入相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-强基入围",
        "question": "安徽强基648报 物理学、基础医学、数学与应用数学，能入围不",
        "answer": "考生您好，具体情况您可以在结果公布后登录武汉大学本科招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于录取",
        "question": "请问湖南文科605有没有希望报考武大",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-江西高校专项去年录取分数",
        "question": "老师您好，请问江西高校专项2023录取分数是多少，有详细文件吗（本人是2024江西考生，全省排位1876，不知道录取概率如何）",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-物理，国家专项",
        "question": "国家专项，物理河北省大概多少分",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "高校专项可以填报几个专业？",
        "answer": "考生您好，具体填报志愿相关要求您可以登录所在省份招考机构官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-应该怎么进行志愿填报",
        "question": "接上面问题，想报考武大表演专业，请问志愿填报怎么进行，今年艺术生都是平行志愿填报吗？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://aoff.whu.edu.cn/info/1023/5512.htm），具体志愿填报批次您可以在所在省份招考机构官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-想咨询武大表演专业报考",
        "question": "云南考生，文史类总分460分，表演专业省统考239分，想报考武大表演专业，想咨询报考几率大不大？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://aoff.whu.edu.cn/info/1023/5512.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-山西文科610，保研率多少",
        "question": "山西文科610，保研率多少",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "老师您好湖南物化生考生668分可以上贵校的电子信息专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-山西文科610可以进贵校哪些专业",
        "question": "山西文科610可以进贵校哪些专业",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校线下招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-请问物理类今年高考位次3477（江苏考生），能否填报贵校？",
        "question": "请问物理类今年高考位次3477（江苏考生），能否填报贵校？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "今年你们高校专项在河南投放的专业有什么？高校专项录取后能转专业么？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看招生计划（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx），高校专项计划录取的考生入校后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况进行参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项计划",
        "question": "河南省排5177名通过国家专项计划被贵校录取可能性大不大",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年录取情况参考（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-武汉大学法学招生计划及转专业的问题",
        "question": "您好，孩子是福建文科生630分省排264，想报武大，但是进去了可能学不到法学专业，所以孩子以后想转法学专业，想了解法学今年在福建文科招几个人，以及以后转法学专业的相关政策",
        "answer": "家长您好，我校2024年法学招生：物理类2人、历史类2人。具体情况可以登录武汉大学本科招生网查看（https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-录取",
        "question": "重庆考生647分可以上贵校的计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年分数进行参考（http://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx），也可以咨询我校重庆招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "高校专项有什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看2024年招生计划相关信息（http://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专科",
        "question": "请问贵校有专科专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年无专科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高校专项",
        "question": "云南高考624分能通过高校专项进入武汉大学吗",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看往年分数进行参考（http://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/fscx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-退档",
        "question": "新高考考生如果在服从调剂情况下，投档进入专业组但没有选完专业组的所有专业，在该专业组所有专业录取满后是否会退档？",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程：进档学生若服从专业调剂且没有其他受限性条件则予以录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于高校专项",
        "question": "请问贵校通过高校专项计划录取的考生之后可以转专业吗？ 如果可以转专业的话那么针对通过高校专项计划录取的考生具体的转专业要求是什么？",
        "answer": "考生您好，通过高校专项计划录取的考生可以申请转专业，和普通类学生采用相同的转专业方案。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于武汉大学播音与主持专业分问题",
        "question": "老师，您好，我是孩子的家长，贵校今年的艺术类招生简章里关于播音与主持专业分有明确要求，省级统考分数须达到生源所在省（区、市）统考总分满分的85%及以上（四舍五入取整），满分300分，85%即255分，按照字面意思，统考分254.6，四舍五入取整即255分，满足了贵校的报考要求，是不是可以报...[详细]",
        "answer": "考生您好，省级统考分数须达到生源所在省（区、市）统考总分满分的85%及以上（四舍五入取整），254.6分不满足相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），请问会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "考生您好，《普通高等学校招生体检工作指导意见及武汉大学补充规定》您可以登录武汉大学本科招生网查看（https://aoff.whu.edu.cn/info/1003/1206.htm），您的体检情况不影响法学专业录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-陕西理工类专业录取规则",
        "question": "是否平行志愿，是否设专业级差",
        "answer": "根据陕西省投档规则，我校普通类专业在陕西省为平行志愿。根据我校招生章程，我校不设置专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-有无单科成绩要求，特殊成绩要求，进档是否退档",
        "question": "被调剂能否转专业，转专业条件为何",
        "answer": "考生您好，您可以直接登录武汉大学本科招生网查看相关信息，或补充更多信息后再进行提问"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-双学位",
        "question": "请问在武汉大学里面修双学位的要求是什么？",
        "answer": "考生您好，相关内容您可以访问武汉大学本科生院官网查看：《关于2022级本科生修读辅修专业报名的通知》https://uc.whu.edu.cn/info/1517/17220.htm"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-贵校2023年在云南没有招生 今天要招吗",
        "question": "贵校2023年在云南没有招生 今天要招吗",
        "answer": "考生您好，我校在云南省2023年和2024年都有招生，具体情况您可以登录武汉大学本科招生网查看（http://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/jhcx）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于贵校的强基计划与志愿填报",
        "question": "想了解贵校的强基计划后续的具体时间",
        "answer": "考生您好，具体相关情况可以查看我校强基计划招生简章（https://aoff.whu.edu.cn/info/1067/5576.htm），并关注武汉大学本科招生网的相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-弘毅学堂位次及报考",
        "question": "物生地能报弘毅学堂的哪些班？往年弘毅学堂录取位次大概在多少名？",
        "answer": "考生您好，物生地选考科目考生在湖北可以报考我校的06专业组金融学类（弘毅学堂）。进校后，可以按照个人兴趣爱好，在9个试验班中任意选择。具体位次情况您可以咨询我校武汉招生组（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-西藏定向生测绘类河南招生会不会降分录取？",
        "question": "西藏定向生测绘类河南招生有多少人？",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程：在内地省份招收的面向西藏就业的定向生只录取明确填报定向专业志愿的考生，且限招应届生，当学校投档线上生源不足时，可降低40分从高分到低分择优录取；高考综合改革及合并本科批次的省份，将在我校同省、同科类、普通类专业（不含护理学、公共卫生与预防医学类...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-退档",
        "question": "老师你好，我是福建理科考生，如果被该校提档且服从调剂会退档吗？",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程：进档学生若服从专业调剂且没有其他受限性条件则予以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-大类招生专业分流",
        "question": "请问物理类和计算机类大类招生分流有限制吗",
        "answer": "考生您好。武汉大学有非常灵活的转专业机制。武汉大学充分尊重学生意愿，把选择权交给学生，引导学生找到与自身能力和兴趣相匹配的专业方向。2024年，学校明确，学院内专业100%满足。大类分流和专业调整应充分尊重学生兴趣和意愿，原则上不得设置限制条件。时间延长到大三下学期结束前，院内...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-高考直招和二次分选",
        "question": "武大你好，请问如果我高考直招进入了文科的弘毅学堂，那么在进校后的二次分选有进入法学院的机会吗?",
        "answer": "考生你好，弘毅学堂新生进校后，可以按照个人兴趣爱好，在9个试验班中任意选择。进入第一类7个试验班的学生，可在试验班内包含的专业中主辅修学习。进入第二类2个试验班（未来科技试验班、人文科学试验班）的学生，对基础学科感兴趣的，一年后根据自己的兴趣爱好，进入数学、物理、化学、生物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "考生您好，您可以登录武汉大学本科招生网查看相关情况（《普通高等学校招生体检工作指导意见及武汉大学补充规定》https://aoff.whu.edu.cn/info/1003/1206.htm），我校不会将考生调剂到身体受限专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-保研",
        "question": "请问贵校保研率如何？文科专业保研有无优势？",
        "answer": "考生您好，我校平均推免比例为25%~30%，具体分学院分专业情况您可以登录武汉大学本科招生网或相关学院官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-大数据管理与应用(数字文化本硕博试验班)情况咨询，谢谢",
        "question": "老师您好：大数据管理与应用(数字文化本硕博试验班)具体学习专业及就业方向？大数据管理与应用(数字文化本硕博试验班)与大数据管理与应用的区别是什么？本硕博试验班该怎么理解，是可以直接保研还是有什么条件限制？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，大数据管理与应用（数字文化本硕博试验班）依托信息管理学科优势和教育部文科重点实验室平台，积极响应数字中国重大战略和新文科建设，以“基础扎实、能力卓越、全面发展”为目标，着力培养“全球视野、中国风格、武大特质、信管特色”的高水平拔尖创新型人才。采用本硕博“4+1+4”...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-关于：生物科学国际实验班与拔尖基地班的区别",
        "question": "请问武汉大学招生老师，生物科学国际实验班与拔尖的唯一区别就是全英语授课么？学费也相同吧？查询以前的相关政策，似乎国际班不允许转专业，今年还是这样么？",
        "answer": "考生您好，生命科学学院2024年的试验班分别为：生物科学（强基计划）、生物科学（本硕博试验班）、生物科学（国际试验班），具体信息您可以登录武汉大学本科招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-武大咨询",
        "question": "你好老师，甘肃考生，首选历史加政治，请问？如果高考出分在610位次300以上，是否可以考虑报考该校？录取概率有多大？唉a没问题b有风险c不建议",
        "answer": "考生您好，目前甘肃省高考成绩尚未公布，您可以在高考成绩公布后向我校负责甘肃招生的老师了解详细情况（https://zsdata.whu.edu.cn/public/zsxc/xcxcpc/）"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-弘毅学堂",
        "question": "请问贵校弘毅学堂开设哪些课程？选拔方式是入学后二次分流还是高考统招？",
        "answer": "考生你好，我校弘毅学堂共有9个试验班，根据试验班方向不同开设的课程也不相同，具体可以登录武汉大学本科招生网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-导航工程衔接班是什么意思",
        "question": "导航工程考研是什么方向，本校有硕士点吗",
        "answer": "考生您好，测绘学院智能导航本硕试验班采用本硕衔接的培养方式：国家级一流本科专业建设点，国家“双一流”建设学科“测绘科学与技术”的重点专业，通过了国家工程教育认证，获批教育部首批人才培养模式创新实验区，全国高等学校特色专业和国家新工科建设专业。拥有院士、千人、长江、杰青、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-辅修制度",
        "question": "请问武大有辅修制度吗",
        "answer": "您好，武汉大学有辅修制度。学校教务处每年会发布辅修专业通知，如《关于2022级本科生修读辅修专业报名的通知》：https://uc.whu.edu.cn/info/1517/17220.htm"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-弘毅学堂的经济学与经济学类里的经济学(基地班)有什么区别",
        "question": "弘毅学堂的经济学与经济学类里的经济学(基地班)有什么区别",
        "answer": "您好，您可在武汉大学本科招生网“学院专业”页面的“经济与管理学院”“弘毅学堂”栏目中寻找对应的专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-单列专业预防医学",
        "question": "单列专业预防医学和护理能转专业吗",
        "answer": "您好，根据《武汉大学普通本科生大类分流和专业调整管理办法（试行）》，单列专业录取，且录取时的高考成绩低于同省、同科类、普通类专业低于当年录取最低分者不能转专业，高于当年录取最低分则可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生想问一下 贵校计算机类、电子信息类和经济学类有哪些方向 如何分流？谢谢老师",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业",
        "question": "武大的电气专业怎么样 一般多少名能上",
        "answer": "您可在武汉大学本科招生网“学院专业”页面获取武汉大学电气类专业的相关介绍：https://zsdata.whu.edu.cn/public/wzgl/#/xyzy"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-武大录取",
        "question": "武大在湖北招多少人",
        "answer": "您好，您可访问武汉大学本科招生网“招生计划查询”页面获取武汉大学2024年在湖北的具体招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-定向西藏生测绘类大学期间在校本部？",
        "question": "定向西藏生测绘类每年都在河南招生？有什么待遇？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业咨询",
        "question": "云南省630分可上口腔医学专业吗？且是少数民族，如果分不够可以读少数民族班吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-河北省新增文科实验班招生计划专业分流、保研情况",
        "question": "法学、经济学专业分流是怎样的原则？与学校招收的本专业有否区别？是否有保研的条件？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-转专业",
        "question": "从护理学转到口腔科学可能吗？",
        "answer": "您好，根据《武汉大学普通本科生转学院管理办法（试行）》，护理学单列专业录取，且高考成绩低于同省、同科类、普通类专业录取最低分者不能转专业；四、五年制专业学生不得转入5+3一体化专业、八年制专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-专业代码不同",
        "question": "请问005专业组专业代码CG和专业代码20有什么区别？",
        "answer": "您好，您可查看您所在省份招生考试院的考试通讯或报考指南获取相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉大学",
        "title": "武汉大学-国家专项计划",
        "question": "江西考生资格名单",
        "answer": "您好，国家专项计划无需高校资格审查，建议您向所在省份教育考试院了解自己是否有报考资格。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业要求",
        "question": "入学后多久可以转专业,转专业具体要求是什么,转入转出有限制吗",
        "answer": "您好，我校充分满足学生的专业志趣和个性化发展，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；大三学年，可申请在院（系）内学科类内部调整...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-云南理科位次722，想学物理，被调剂的可能性有多大？",
        "question": "云南理科位次722，想学物理，被调剂的可能性有多大？",
        "answer": "您好，录取把握较大，具体可咨询我校云南招生组黄老师13971219552。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-报名",
        "question": "河南文科618，788位次能否报名贵校",
        "answer": "您好，希望较大，去年我校河南文科最低录取位次927名。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "河南理科640分可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，请联系我校河南招生熊老师咨询，15926373769。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "福建文科609 排名850 被录取的概率大吗 建议报考吗",
        "answer": "您好，希望较大，去年我校福建历史向最低录取位次1006名。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业",
        "question": "转专业成功率有几高？",
        "answer": "您好，我校充分满足学生的专业志趣和个性化发展，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；大三学年，可申请在院（系）内学科类内部调整...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校电气/电子信息/计算机专业吗",
        "answer": "您好，不受限制，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-请问一下关于预科班招生。",
        "question": "我是一名青海考生今年考试成绩理科451分加上照顾分为466分，能够报考贵校预科班被录取吗？",
        "answer": "您好，我校无预科班招生，有民族班招生，计划详见https://zsb.hust.edu.cn/info/1007/7509.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业",
        "question": "允许转出的专业有哪些",
        "answer": "您好，我校充分满足学生的专业志趣和个性化发展，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；大三学年，可申请在院（系）内学科类内部调整...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "老师能提供一下单列民族班各个专业录取最低位次或最低分吗",
        "answer": "您好，民族班分专业录取情况未公布，整体情况可参考https://zsb.hust.edu.cn/info/1008/7458.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业",
        "question": "湖北考生600分，位次值在17140-17613，报考护理学专业，能转专业嘛",
        "answer": "您好，湖北护理学专业录取且高考成绩低于03/04专业组投档线的考生，不能申请转专业。具体转专业政策以当年转专业通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-湖南招生",
        "question": "请问湖南招生老师怎么联系？",
        "answer": "华中科技大学2024年各招生组行程安排及联系方式https://mp.weixin.qq.com/s/2QtWgTfVehZvqNsTmW0o5Q"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-专业",
        "question": "本校的机械设计制造及其自动化在全国的排名怎么样",
        "answer": "您好，我校机械学科是学科评估A+学科，同时是双一流建设学科。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-报考",
        "question": "请问江苏考生，历史类 ， 省位次2500+，报考贵校历史类录取可能性？",
        "answer": "您好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-有哪些专业可以本硕博连读",
        "question": "请问在四川有那些专业招收本硕博连读的高考生（以及执行本方案在读大学期间的要求）",
        "answer": "您好，能源与动力工程（启明实验班）、临床医学（启明实验班）、预防医学（启明实验班）、人工智能(未来技术实验班)都是本硕博培养模式，还有临床医学（八年制）专业为本博贯通培养。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-高校专项",
        "question": "请问贵校2023年在河北省招生中高校专项的录取分数是多少？",
        "answer": "您好，23年河北省高校专项录取最低分583分。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "您好，要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业",
        "question": "药学院能转入其他学院吗",
        "answer": "您好，通过分类投档录取且分数低于普通类校线的学生，不得申请转出分类投档专业。具体转专业政策以我校当年转专业政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "老师您好。广西物化生考生总分629（含15分加分）排名2400左右，是否有希望冲击贵校的电子信息类？",
        "answer": "您好，可联系我校招生陈老师，17687643739."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-新疆单列录取",
        "question": "请问单列类理工科612位次，录取概率大么，谢谢老师！",
        "answer": "您好，可咨询我校新疆招生孙老师，13647239900."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-报考咨询",
        "question": "1.山西省音乐表演（器乐类）综合分排名全省第5，艺术（文），想报贵校的琵琶专业，请问被录取的概率有多大? 2.贵校琵琶音乐表演专业的保研率是多少? 3.贵校学生音乐表演专业毕业一般的就业流向是? 4.音乐表演专业学硕点主要学什么？",
        "answer": "您好，音乐表演专业可具体咨询我校艺术学院，电话是027-87542859。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业",
        "question": "四川省，贵校转专业是否可以有生物医学类专业跨大类转向其他专业，比如说电子信息类等。转出转入条件是什么，成功率多高？",
        "answer": "我校充分满足学生的专业志趣和个性化发展，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；大三学年，可申请在院（系）内学科类内部调整。今年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-老师，我是浙江的考生",
        "question": "理科 658分，有没有希望上电子信息类。",
        "answer": "您好，去年我校电子信息类在浙江最低录取位次5013名，具体录取把握可联系我校浙江宁波招生的罗老师咨询13886128765。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "我是江西物化生考生，1074名能否有希望录取贵校本硕博专业。谢谢老师。",
        "answer": "您好，可以联系我校招生曾老师15172349978."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-安徽",
        "question": "老师，请问安徽的招生老师电话是多少呀?",
        "answer": "您好，可联系我校招生吴老师13871137087."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "新疆单列类理工科考生，486有可能上贵校么~去年最低录取的位次是多少呢?谢谢老师！",
        "answer": "您好，可咨询我校新疆招生孙老师，13647239900."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-加分",
        "question": "老师您好，请问贵校的加分细则是什么样的呢？",
        "answer": "您好，我校认可各省（直辖市﹑自治区）经教育部备案的全国性加分项目，同一考生如符合多项，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。学校对于不安排分省分专业招生计划的招生项目，不认可所有高考加分项目及分值。对于按照教育部及各省（直辖市、自治区）确定的增加分数投档的考生，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "您好，外国语学院只招收英语、日语、德语、法语语种考生。其他专业不限考生的应试外语语种，但日常教学均以英语作为第一外语。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-退档",
        "question": "老师您好，我想请问投档成功后，服从调剂且身体条件符合要求，是否会被退档",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生体检合格，专业服从调剂，我校见档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "您好，我校轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：临床医学、口腔医学、医学影像学、麻醉学、儿科学、医学检验技术、中西医临床医学、预防医学、护理学、法医学、环境设计、数字媒体艺术、产品设计专业。其他专业不受限制。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-高校专项",
        "question": "您好，我想咨询贵校2023年湖北高校专项录取分数线是多少",
        "answer": "您好，2023年我校在湖北省高校专项录取最低分数626分。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-老师您好",
        "question": "河南647，4332名能上贵校的临床医学（5年）吗",
        "answer": "您好，可以联系武老师咨询，13971017626."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-老师您好",
        "question": "河南647,4332名可以上贵校吗",
        "answer": "您好，可以联系武老师咨询，13971017626."
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-想知道本省招办电话",
        "question": "我是辽宁考生",
        "answer": "您好，可以联系李老师13638645542。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-工科",
        "question": "老师，我是浙江省的一名考生，高考位次号6553，请问能上贵校工科专业吗",
        "answer": "您好，请联系我校浙江招生的朱老师咨询，电话是13507136808。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-河南省招生电话",
        "question": "请问河南省招生老师电话是多少？",
        "answer": "您好，请查阅我校24号推送的微信推送。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-强基计划",
        "question": "强基计划入围名单什么时候公布？",
        "answer": "您好，6月26日公布强基计划入围校考结果。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-生物制药在安徽还招生吗？",
        "question": "为什么在安徽没有生物科学代码",
        "answer": "您好，我校分省计划根据生源质量、招生政策、培养及就业情况等综合进行调整。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-重庆理科6078名",
        "question": "通过国家专项被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校在重庆去年国家专项计划的录取最低分是604分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "您好，河南去年国家专项录取最低分是629分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-国家专项计划",
        "question": "请问贵校2023年在湖南国家专项计划录取的·最低分数是多少？",
        "answer": "您好，我校2023年湖南省国家专项录取最低分628分。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-重庆643，位次3343能被贵校的计算机科学与技术或信息安全",
        "question": "重庆643，位次3343能被贵校的计算机科学与技术或信息安全",
        "answer": "您好，请与我校重庆招生组联系，王老师15671671103。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-志愿",
        "question": "老师好！我是四川考生，今年677分，省排位742-819名，我非常非常非常想报考贵校的人工智能专业，我在网上查了一下，2023年贵校招收的最低位次是866.我想咨询一下今年我有多大可能能够有幸被贵校的人工智能专业录取？谢谢老师！",
        "answer": "您好，请与我校在四川招生的崔老师联系17798252831。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "宁夏文科生550分位次976，可以报考贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "您好，请与我校宁夏招生的胡老师联系13986089626。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-试验班如何进",
        "question": "试验班是只能进入大学后选拔进入吗？",
        "answer": "您好，我校实验班的选拔有高考直通车招生和校内选拔两种模式，具体请查阅我校在当地省份的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-中外合作",
        "question": "四川考生，625，想报考生物科学中外合作。中外合作只有这一个专业，是否进档后就不会存在调剂？也不会参加学校的转专业是吗？",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业目前只有这一个专业，进档后不存在调剂，也不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-高校专项计划",
        "question": "您好，请问前几年安徽高校专项计划录取分是多少，今年636分排名9073有希望吗",
        "answer": "您好，23年安徽高校专项录取最低分是602，22年是578，21年是613。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-国家专项计划",
        "question": "请问今年河南省理科排5177名通过国家专项计划被贵校录取可能大不大",
        "answer": "您好，去年我校在河南省国家专项计划录取最低分629分，排名8100名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-高校专项计划",
        "question": "一般要多少分？ 支持转专业吗？",
        "answer": "您好，去年我校在湖南省高校专项计划录取最低分627分，22年是609分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "老师湖南物化生排名741有机会报考贵校的计算机创新实验班吗",
        "answer": "您好，可联系我校在湖南省对应负责的老师咨询，联系方式见推送："
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-转专业",
        "question": "是否可以通过其他专业进校再转临床医学，如果可以，有无进校专业限制和其他条件",
        "answer": "您好，我校充分满足学生的专业志趣和个性化发展，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；大三学年，可申请在院（系）内学科类内部调整...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "您好，请联系我校负责湖南株洲招生的张老师，电话是18971693537。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理科，近几年最低录取分数线是多少？谢谢",
        "answer": "您好，23年新疆内高班的理科最低分是555分，22年是558分，21年是568分。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-生物科学招生调整",
        "question": "今年为什么取消了生物科学（贝时璋菁英班）的招生计划，生物科学类是按照普通专业培养还是后续有校内选拔？",
        "answer": "您好，原生物科学（贝时璋菁英班）招生专业名改为了生物科学（创新实验班）。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-软件工程",
        "question": "老师陕西理科649 排名2050有机会上贵校的软件工程专业吗",
        "answer": "您好，请联系我校陕西招生组白老师咨询，18062550485。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-大类分流",
        "question": "请问贵校的理科试验班中的大类分流在入学后多久？分流的依据是什么？（是否是按本科中的成绩排名选专业，还是通过其他依据、方式？）有转专业的机会吗？",
        "answer": "同学您好，我校按照学科类进行招生，分流时根据学科特点参照学生意愿和在校表现（加权成绩等）等方面进行分流。 我校按院系设置招生专业类，无理科试验班，分流时间是大一或大二学年。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-招生政策",
        "question": "请问贵校在北京有无特殊招生政策？是否有方法避免被调剂到专业组中非常不感兴趣的专业？",
        "answer": "您好，可以联系我校北京招生组老师咨询，结合老师给的建议按照“冲稳保”的原则填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-调剂相关",
        "question": "贵校在北京设置的【{03}物理+化学（均需选考）】专业组中，包含了传统意义上的工学专业（如3C电子信息类（电信学院）、3E自动化类等）和传统意义上的理学专业（如30数学类、31物理学类等）。 是否有方法能保证在没有退档风险的情况下在03专业组中不被调剂到30数学类或31物理学类等偏向理论（理...[详细]",
        "answer": "您好，可以联系我校北京招生组老师咨询，结合老师给的建议按照“冲稳保”的原则填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-专业设置",
        "question": "请问如37计算机类（网安学院）与3H计算机类（计算机学院）这样专业名称相同但在不同学院下的专业在授课及未来发展等方面有何不同？ 如38电气工程及其自动化、39电气工程及其自动化（创新实验班）这样创新实验班与非创新实验班的专业在授课及未来发展等方面有何不同？",
        "answer": "您好，两个学院的专业设置不一样，网安学院是网络空间安全、信息安全、密码科学与技术，计算机学院是计算机科学与技术、数据科学与大数据技术、智能科学与技术。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-关于大类招生（湖南株洲考生）",
        "question": "请问老师，填报志愿时大类招生到物理类理工专业组但是录取专业不满意，进入大学后是大一读完就有机会转专业吗？",
        "answer": "您好，我校充分满足学生的专业志趣和个性化发展，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；大三学年，可申请在院（系）内学科类内部调整...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-专业录取规则",
        "question": "专业录取是平行自愿吗？有专业级差设置吗",
        "answer": "您好，陕西省普通理工实行平行志愿模式，我校无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-单科成绩要求，身体要求，大类怎么分专业，可以转专业吗，转专业",
        "question": "要求，服从调剂会不会被退档，",
        "answer": "您好："
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-录取",
        "question": "您好！河北理科考生女生，报贵校多少分",
        "answer": "您好，我校去年在河北省普通物理向录取最低分641分，全省排名3271名。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-咨询",
        "question": "A14303，21，22，23，20，29，30， 03组有13一52个专业，报机械类，每个专业组最多可报几个平行志愿。如服从调剂会调剂到51，52，专业吗？录取后能申请转专业吗？谢谢老师解答！",
        "answer": "您好，湖北省考生每个专业组内可填6个专业，具体的专业填报指导政策，请联系我校在武汉六中的招生老师，联系电话将稍后在招生信息网和微信公众号公布。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-专业",
        "question": "您好 本人有意报考华科大的新闻学 但考虑贵校为理工科类高校， 会否对人文类专业的资源、师资力量等方面的投入较少或人文专业学习氛围相对不那么浓厚呢，期待回答 谢谢",
        "answer": "我校可能给社会更多的印象是理工科和医科非常有优势，实际上我校的文科专业实力也非常强。我校从20世纪70年代末起，率先在全国理工科高校中发展文科，涵盖了文学、历史学、哲学、法学、经济学、教育学、管理学7大学科门类；拥有2个国家级重点学科、1个国家重点（培育）学科、14个省级重点学科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-高校专项计划",
        "question": "志愿在哪里填，",
        "answer": "您好，在志愿表的单设志愿模块填报高校专项计划志愿，具体请认真查阅《湖北招生考试》杂志相关说明。"
    },
    {
        "schoolName": "华中科技大学",
        "title": "华中科技大学-本校支持其他专业（如药学）转临床医学专业吗",
        "question": "倘若我未被临床医学专业录取，而被其他专业录取了（如民族班的药学）入学后能否转入临床医学专业呢？转入会很困难吗？有成绩要求吗？（如只有成绩拔尖的人才可以转入）或者需额外考试吗？",
        "answer": "您好，民族班录取学生转专业政策同普通生，我校实行“转出无门槛，转入有要求”的转专业政策，入校后有“一次实验班选拔，一次跨学科选择专业，两次内部（学科、学院）调整”的机会：入校后即可参加部分实验班选拔；第一学期末，可申请跨学科选择专业；大二学年，可申请在学科大类内部调整；...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-专业录取",
        "question": "专业录取是否设有专业极差",
        "answer": "你好，我校录取过程中没有级差。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "文科544 ，全省排名13199，填报贵校可以录取吗",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111，欢迎报考武汉科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-我是湖北考生，物化生576分，排名30666名",
        "question": "录取概率大不大",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111，欢迎报考武汉科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-转专业",
        "question": "进校转专业考核具体是怎样的",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-外语",
        "question": "贵校是否开设日语公共课程",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "你好，我校艺术学院各专业有保研资格，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。调剂是在组内调剂。外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业的问题，你可以在入校后咨询学院。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-上海考生",
        "question": "老师好， 上海报考01组， 机械 、自动化、计算机类 需要政审吗？",
        "answer": "你好，所有专业都需要政审，具体以当地省招办公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-浙江美术生",
        "question": "结合分549，位次5800多，有机会上贵校的公共艺术的中外合作吗",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-物生地考生报03组，录取后能否转工科（化学类）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校03组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，根据现有政策，需要选考科目相同。具体以学校当年公布的转专业政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-学院安排",
        "question": "今年入学的计算机科学与技术学生在大三大四的时候是不是要换校区？换到青山校区后是在新宿舍住吗？",
        "answer": "你好，计算机学院学生四年均在黄家湖校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-志愿问题",
        "question": "本人广东考生今年排名56049，请问报考本校自动化类或机械类（车辆工程、智能车辆工程）或交通工程专业是否有希望",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-报考",
        "question": "湖南物化生545分可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-校区",
        "question": "哪些专业会被分到青山校区",
        "answer": "您好，被我校录取的所有学生大一和大二都在黄家湖校区就读，材料学部 、机械自动化学院、信息科学与工程学院、 资源与环境工程学院、化学与化工学院全部学生会在大三时搬迁至青山校区。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取和退档",
        "question": "四川555位次65038是否有机会被贵校临床医学专业录取呢？贵校是否实行进挡不退档政策？",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111。对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-江苏考生",
        "question": "选科物化政 位次39950可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能冲贵校01专业组：自动化类、光电信息科学与工程吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-投档比例？",
        "question": "会不会有退档",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物理方向，574分，湖北省全省排名31969能不能报考本校管理类专业",
        "answer": "你好，你可登录我校本科招生官网查询我校历年录取情况，欢迎报考武汉科技大学！或来电咨询：027-68862888，027-59370111"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "广东物化生考生563 排名54651可以报产品设计吗",
        "answer": "你好，我校产品设计专业按照设计学类进行大类招生，属于艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "你好，对于进档考生，政审、体检合格，且服从调剂，原则上，我校进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-录取",
        "question": "物生地590分,22473，填第二志愿录取机会大不大",
        "answer": "你好，平行志愿是相对于传统的单一志愿而言，在往年的投档过程中，是指在一个志愿里由原来的一所院校变为一组院校，考生填报的多个院校都属于同一志愿。从平行志愿的投档规则看，院校专业组的排序非常重要。平行志愿中的多个院校专业组虽然是平行的，但计算机检索、投档是有先后顺序的。如果...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-关于大学在校跨学院转专业",
        "question": "您好，我想请问贵校，在大一上学期末和大一下学期末申请这2次转专业中，对于跨学院转专业具体有什么条件？比如是否需要参加转入学院的考试或同意。",
        "answer": "你好，新生入校后至多可享有2次转专业在内的4次自主选择专业机会。一是新生入校时可通过二次选拔进入“香涛计划”等试点班，进入这类试点班的学生可根据相关政策在入读后自主选择就读专业。二是学校为新生提供两次转专业机会，转专业考核分别安排在大一上学期末和大一下学期末进行。学生申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉科技大学",
        "title": "武汉科技大学-专业的限制需要",
        "question": "今年的物化是要捆绑吗，那这样像机械类的专业只选了物理没选化学的是不是就不能再填报了",
        "answer": "你好，我校各招生专业选科要求已对外公布，可登录我校本科招生官网查看，欢迎报考武汉科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵校吗？",
        "answer": "根据我校去年录取位次，录取概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-广东历史",
        "question": "你好，请问我历史453，排位73549，可以上你们学校吗",
        "answer": "根据我校去年最低录取位次，录取概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖南",
        "question": "湖南美术课长生文化452专业233有机会上你们学校吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "老师您好！我是天津物化地考生，今年分数是587分，位次是14725，被贵校石油工程、海洋油气工程、油气储运工程专业录取的概率大吗？谢谢！",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-招生",
        "question": "湖北考生505分今年能上预科班吗",
        "answer": "我校无预科班"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "老师您好，新疆文科考生位次2252，有机会被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-山西省艺术类提前批",
        "question": "山西省播音主持专业艺考生综合分排名全省第373名有没有冲击贵校的可能性？",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-山东报考",
        "question": "山东男生519 排名134134 想报考贵校的法学专业 有希望吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖北考生",
        "question": "请问贵校往年投档线多少分",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-云南文科体育生",
        "question": "文化成绩448 体育77报考贵校长江大学有希望吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-2024年河南高考生529可以考上贵校吗？",
        "question": "我殷切的希望贵校可以给我一个让我开心的答复",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-云南考生录取",
        "question": "云南文科559报考长大历史学和法学考生，不服从调剂滑档风险大吗？",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-安徽历史组559，10587名能冲吗",
        "question": "思想政治教育师范类或者历史学汉语言文学师范类",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-分数查询",
        "question": "湖北纯文科高考分数531，政治单科成绩90，有望报考贵校思想政治教育专业吗？真的非常喜欢贵校😊❤️🤓",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-请问该院校的投档线",
        "question": "请问该院校的投档线",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-广西考生",
        "question": "物理类，525分位次39940，能上贵校105049的专业吗。",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖北考生",
        "question": "湖北体育考生排名1261 请问可以报考贵校体育教育或运动训练专业吗 谢谢",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取问题",
        "question": "我是湖北考生选的物化生今年549位次大概四万八到四万九之间报考贵校的07专业组有望录取吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "湖北文科535有机会报取贵校吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "历史类考生总分547可以上长江大学吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-广东考生",
        "question": "老师你好，广东物生地463分，排位214669。有机会被该校录取吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "湖北历史考生530，位次13882，有可能报工商管理学会计吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-投档比",
        "question": "我想请问一下长江大学2024年的投档比是多少",
        "answer": "我校招生的投档比在105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖北考生物生政537分",
        "question": "请问报考贵校中国汉语言文学类，法学，外国语言文学类，中西医临床医学有希望吗，服从调剂可以不退档吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-长江大学有竹笛硕士研究生班吗，可以本硕连读吗",
        "question": "乐表演艺术（理），综合分排名109，录取概率有吗",
        "answer": "我校暂无音乐类的本硕连读班，但可以申请保研。"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-询问录取",
        "question": "江西物化地考生547分 排名40977 如果只考虑一本专业 有望录取贵校什么专业",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-山西艺考生",
        "question": "您好 山西播音主持243分 文化分396 综合分501分 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语只有英语和日语课程，俄语仅外国语学院有第二外语"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-地方专项和国家专项转专业",
        "question": "专项计划录取后是否可以转专业",
        "answer": "专项计划是可以转专业的，政策与普通类无异"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-贵校优师计划",
        "question": "文科高考515分位次17495~17763之间可以报贵校的优师计划吗？",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "陕西理科514分，位次37821，报贵校临床医学录取几率大吗？",
        "answer": "请到我校招生信息网查询http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取加提问",
        "question": "1湖北物生政535报考贵校有希望吗？ 2那个报满五个专业必满足一个的政策还有吗？可以具体讲一下吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1这里可以查看到我校分省分类型分数线"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-长江大学",
        "question": "河北艺术生（器乐），大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1这里可以查看到我校分省分类型分数线"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖南2024年艺考生",
        "question": "专业256文化成绩403投档分为300.1是否能上你们学校",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1这里可以查看到我校分省分类型分数线"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-贵校是否有日语公开课,是否可用日语四六级代替英语四六级毕业",
        "question": "日语考生选专业有无受限",
        "answer": "除外国语言文学类专业外，其余专业均不受限。"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "本人湖北荆州物化生考生，高考分数528，请问被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1这里可以查看到我校分省分类型分数线"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-贵校是否有日语公开课,是否可用日语四六级代替英语四六级毕业",
        "question": "日语考生选专业有无受限",
        "answer": "除外国语言文学类专业外，其余专业均不受限。"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "湖北考生史政生533分，可以录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "广西2024届高考考生，高考成绩506，位次排在五万名左右，不知道有无机会能被贵校录取，且可以报考哪些专业",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "甘肃物化地位次16707报考贵校计算机类和电子信息类有希望吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖北，物生政，545分，位次52528，",
        "question": "报英语专业有多大概率, 汉语言文学呢",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-化工与制药",
        "question": "山西理科518，位次37899，可以上化工与制药吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-548可以进长江大学吗？",
        "question": "548可以进长江大学吗？有哪些专业推荐？计算机类可以报吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖北文科，514分，77702位次有希望报考贵校吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-湖北历史类考生525分位次15178有概率录取吗？",
        "question": "麻烦回答一下谢谢了",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "您好，北京558有希望上贵校的地学专业吗",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取可能",
        "question": "老师您好，请问湖北文科，514分，77702位次，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-地理信息技术物生地要多少名大概可以上",
        "question": "地理信息技术物生地要多少名大概可以上",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-长江大",
        "question": "招收山西艺术类专科生吗",
        "answer": "我校只招收本科批次考生，未设置专科批次的投档与录取"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-体育招生",
        "question": "体育分数94.8分，文化460能上贵校吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-音乐艺术生投档分数",
        "question": "2024年音乐教育类艺术生投档分数在30091能否被本校录取",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-福建考生分数535可以报考长江大学的什么专业",
        "question": "福建考生分数535可以报考长江大学的什么专业",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-报考",
        "question": "老师您好！请问内蒙艺术考生，综合分466，位次866，想来贵校学数字媒体技术，请问有希望报吗？谢谢",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-招生计划",
        "question": "贵校今年面向湖北省有应用心理学的计划吗？如果有，计划数是多少",
        "answer": "有的，教育学类（含应用心理学）。"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研的专业有哪些",
        "answer": "我校全校各专业均有一套完备的保研考研体系。2023年，我校共有340余名学生获得保研免试攻读研究生资格。"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "四川文科547位次11941可以上吗",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-507",
        "question": "机械，电气，电子，计算机专业，往年录取分数线多少",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-关于能否被长江大学录取",
        "question": "我是一名河南文科考生，分数558，排名大概一万名，想要报考贵校，不知被录取的机率有多大",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "天津考生538，位次28280可以被录取吗",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-录取",
        "question": "湖北理科生512分，本学校录取的机会大吗？",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？可以考虑哪些专业",
        "answer": "http://zszc.yangtzeu.edu.cn/page/list/EZKFBD/1608_10_1"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-视力",
        "question": "重庆考生，物化生544视力受限代码24 25 34 35能报考贵校的食品科学与工程类吗？有希望吗",
        "answer": "我校所有专业均无视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长江大学",
        "title": "长江大学-请问本硕博贯通有什么特殊要求",
        "question": "请问老师，今年新增的本硕博贯通怎样报名？有没有招生计划？是否调剂专业？对考生有什么特殊要求吗？",
        "answer": "学校成立未来技术学院，培养多学科交叉、复合型、创新性人才，开设人工智能、智慧能源工程、储能科学与工程3个特色班，实行拔尖人才培养计划，进校配备导师，实施本硕博贯通培养，研究生推免比例不低于50%，奖学金覆盖率达80%。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-报志愿",
        "question": "江苏考生理科物化生566排名61605可以报什么专业",
        "answer": "生物技术 制药工程 化学工程与工艺 都可冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "广东物化地547，排位74704，能不能报考贵校203专业组计算机类专业？",
        "answer": "可冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-贵校的投档比是多少",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "请问湖北物化生541可以进贵校吗",
        "answer": "可冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-报考",
        "question": "武汉工程大学的老师您好， 本人贵州 物化生 考生，总分540，省排名2.94万名，想报考贵校的 食品科学与工程（健康食品安全智造方向）、 过程装备与控制工程（含智能装备与控制新能源装备方向）、 机械设计制造及其自动化（智能制造方向） 电气工程及其自动化、 自动化（含智能机器人方向、智能控制与技...[详细]",
        "answer": "你好，这边由于你问的专业比较多，给你提供一下我们官方的咨询电话02787002966"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-政策",
        "question": "被贵校录取后转专业政策是怎样的",
        "answer": "院内无限制"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-政策",
        "question": "被贵校录取后转专业政策是怎样的",
        "answer": "院内无限制，院与院较松"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "湖北省考生，物化生573分，报考贵校电气工程及自动化录取概率大吗",
        "answer": "保专业政策，可加官q了。可冲05电气同时再填06这个"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "广西美术生的物理考生，综合分452，排名1222，有机会可以上贵校吗？ 填了服从调剂是会调到别的不是美术类的专业吗？",
        "answer": "按照你们省的算法，算算你的投档分"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-校区分配",
        "question": "不同专业的校区分别是哪些啊，比如电气工程和电子信息工程的校区是哪个",
        "answer": "流芳"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-安徽美术",
        "question": "综合分503排名1548 想问一下有没有机会冲一下该学校？然后对外授课的是只有英语吗？今年在安徽招生名额多少？",
        "answer": "按照你们省的算法看看综合分投档分"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "河北物生地组合位次80000，会计学（ACCA方向）录取率大吗？",
        "answer": "目前没有该专业去年的参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取几率",
        "question": "安徽省物生地考生排名74957报名贵校大数据管理的希望有多大",
        "answer": "数据科学和大数据技术 最低563 34266"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生576可以报贵校哪些专业",
        "answer": "保专业政策可以了解一次啊，可以联系官q800106006"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-报考要求",
        "question": "老师您好，武汉工程大学物理类05组，除了成绩达到进档线外，对考生有没有别的什么要求？比如单科成绩之类的，谢谢，考生体检没什么问题，就是有近视",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-宿舍",
        "question": "女生宿舍有网传的那么差么",
        "answer": "开学前会分宿舍，看具体什么宿舍"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生560能录什么专业",
        "answer": "可以看看050604"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "本人是今年湖北历史类考生，高考成绩为573分，省排名为5500名至5800名。我很有意向报考贵校的法学专业，我若将贵校的法学专业作为我的第一志愿，请问录取的概率大吗？",
        "answer": "非常大，可以了解一下我们院校的保专业政策，可以加官方qq02787002966"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-专本连读",
        "question": "老师你好，我是辽宁考生，贵校有专本连读的吗？一年专科三年本科，毕业发本科证",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-湖北考生物化政",
        "question": "湖北物化政考生556报化工或者制药专业有希望吗 服从调剂的话是在我填的专业组内调剂吗",
        "answer": "有 、"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-保研",
        "question": "贵校有保研资格吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-请问中外合作项目的毕业证和学位证盖的是大学的章还是学院的章？",
        "question": "请问计划内统招的中外合作项目（和澳大利亚科廷大学合作的化学工程与工艺专业）的毕业证和学位证，中方学校盖的是武汉工程大学的章还是学院的章？",
        "answer": "学校的章"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-广东考生",
        "question": "物化政567 排位50442 能报读能源化学工程吗>?",
        "answer": "有没有学化学？"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取概率",
        "question": "湖北物化生550，有希望录取到贵校的好专业吗？",
        "answer": "可以冲我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "物化生557可以填报贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "请问关于对口援疆计划，新疆理科392位次17781有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年理科最低422 参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取问题",
        "question": "物生政，分数545，录取率大吗",
        "answer": "可以填报 冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "江西考生506，79624名物生政有希望进你们学校吗 投档比是多少，宿舍有独卫和空调吗",
        "answer": "超过本科线可以报，1：1，有空调，独卫不一定"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "超过本科线可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-湖北考生 物化生",
        "question": "您好 物化生 544 省排名53525 报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "可以报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "新疆文史类位次1854 报考贵校的法学录取几率大吗 服从调剂的话会不会被退档 法学保研率多少 可以修双学位吗 是否设有专业极差",
        "answer": "新疆有四种类型，你具体咨询哪一种"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-请问中外合作项目的毕业证和学位证盖的是大学的章还是学院的章？",
        "question": "如题",
        "answer": "这个中外合办看你是那种模式，有三种模式"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的外语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "无 只要高考外语是英语就好"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-专业咨询",
        "question": "老师好，山东考生，英语（辅修法学）专业，可以参加法考吗？公务员考试法学方面的招聘岗位像法学专业毕业的一样，可以报考吗？",
        "answer": "不可以法考，也不可以像法学一样考公"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-安徽物化生59200左右",
        "question": "有可能被贵校录取吗",
        "answer": "中外合办可考虑"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-投档比",
        "question": "在湖北招生的投档比为多少，服从调剂情况下提档后会存在退档风险吗",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-武汉工程大学录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂 问题2：化学工程与工艺是中外合办的吗？",
        "answer": "1服从调剂 我校不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-美术史",
        "question": "老师您好 广西综合462 美术生 有色弱可以填报贵校艺术有关专业吗？服从调剂会不会因此导致退档",
        "answer": "按规定色弱不建议填报我校艺术有关专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-湖北历史考生，558分，位次7871，上该校会计专业概率大吗",
        "question": "湖北历史考生，558分，位次7871，上该校会计专业概率大吗",
        "answer": "会计专业有好几个，具体指哪个"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "1有"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-学",
        "question": "新生资格复查不包括考试是吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-中外合作办学",
        "question": "老师您好 请您回复以下：本校3年出国1年是吗？哪些国家大学？本校毕业发本科毕业证吗？是否可以申请4年全部在本校就读，（海外留学费用正常缴纳）。如成绩优异是否可以转专业？",
        "answer": "有三种模式可选"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取机率",
        "question": "老师好，安徽物理组，排名7.6万，539分，中外合作办学的能源动力或者化学工程，有没有希望录取？孩子非常向往贵校！",
        "answer": "中外合办只有化学工程与工艺"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，后续有转专业，可申请"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-日语生",
        "question": "贵校有没有学日语的地方，或者自己学，用日语当外语考试过级？学日语的可不可以保研？",
        "answer": "有日语的选修课，大学英语可以申请改成大学日语。学日语也可以保研"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "四川理科579分，能被贵校人工智能或机械工程，或新能源或录取吗",
        "answer": "主要参考一下位次 去年机械工程是571 位次39765"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "湖北 史地政 544分 能考上贵校什么专业 文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "可以放在前面冲一冲，可以转专业。同院不受限，跨院限制低。我校每个专业都有硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-日语考生",
        "question": "是否有日语公开课",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-录取",
        "question": "湖北艺术生（设计类），综合分618，省位次2817，能报考贵校的设计类专业吗？录取机会大吗？",
        "answer": "可以报考，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉工程大学",
        "title": "武汉工程大学-湖北物化生578报什么号",
        "question": "请问",
        "answer": "绝大部分专业都可满足，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-招生",
        "question": "老师你好，安徽考生、606分，排名是21926，想报贵校自动化，能被录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议您查阅我校本科招生网，参考近3年位次。预祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "考生您好，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-文化499 ，专业音表（二胡）242.97，",
        "question": "文化499 ，专业音表（二胡）242.97，音教236.37，报考音乐学，可否被录取。可以辅修学位吗，保研率多少。",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。辅修专业具体要求，请您查阅中国地质大学武汉本科生院网站祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "您好，甘肃物理类排名10000左右，有机会冲击贵校地质类专业",
        "answer": "考生您好，建议您参考近3年位次值。祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-专业",
        "question": "我患有色弱，在同组类调剂时，如果调剂到色盲色弱不能报考的专业里面，会不会作退档处理",
        "answer": "考生您好，服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-计算机科学与技术",
        "question": "请问贵校计算机类保研率高吗",
        "answer": "考生您好，2023年全校平均保研率22%左右。祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-转专业政策",
        "question": "11",
        "answer": "考生您好，近三年转专业要求通知："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-投档比",
        "question": "投档比为多少？",
        "answer": "考生您好，投档比1：1，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-贵州历史类考生568分省排4588名报名该校录取可能大吗",
        "question": "如题，想报名贵校，但不清楚可能性，想咨询一下，谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-美术咨询",
        "question": "老师您好！河北美术生综合分564.75，位次494，报考设计类有多大希望！",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-贵州历史类考生568分省排4588名报名该校录取可能大吗",
        "question": "如题，想报名贵校，但不清楚可能性，想咨询一下，谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-报考",
        "question": "老师，您好！咨询下，北京579、物化地有希望进贵校吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "甘肃省574分 9641名，报咱们学校地质类和应用化学有希望吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-报中外合办项目有英语分数要求吗？毕业证有“合作办学”字样吗",
        "question": "报中外合办项目有英语分数要求吗？毕业证有“合作办学”字样吗",
        "answer": "无英语分数要求，无中外合作办学字样。祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-专业",
        "question": "请问贵校今年统计学专业招生吗？看你们去年招生了，但是今年招生计划没有。如果有，广西物化地592分，排名9344，报考贵校的这个专业概率大吗？希望您能详细介绍一下。",
        "answer": "考生您好，我校2024年无统计学招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-是否能被录取",
        "question": "湖北省排位13728位想报考中国地质大学",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "请问山西考生高考分数584位次11679被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-贵校的应急管理和资源环境大数据工程：学哪些课程",
        "question": "在贵校的官网上没有这个两个专业的介绍，请问这两个专业课程安排以及毕业后对接的职业，谢谢1",
        "answer": "考生您好，请查阅中国地质大学（武汉）本科招生网，顶部报考指南。如有专业培养问题，可按照报考指南联系方式咨询学院。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-学校是否承诺投档不退档？",
        "question": "请问贵校是否承诺投档不退档？谢谢！",
        "answer": "考生您好，进档考生服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-请问贵校能转专业吗？",
        "question": "请问贵校能转专业吗？什么时候可以转专业？转专业门槛高吗？",
        "answer": "考生您好，近三年转专业要求通知："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-今年湖北省高考608排名14116报07专业组能上什么专业",
        "question": "608会被退档吗",
        "answer": "考生您好，进档考生服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-公共管理类今年在山东还招生吗",
        "question": "山东考生561能否进入公共管理类",
        "answer": "考生您好，招生专业类请按照贵省发布的专业信息。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考专业近三年录取位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-转专业",
        "question": "转专业的要求",
        "answer": "考生您好，近三年转专业要求通知："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-投档",
        "question": "我是江苏考生，想问一下投档比是多少，有没有退档的风险",
        "answer": "考生您好，进档考生服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-关于报考",
        "question": "老师您好，我选科是物化地组合 576分，位次15428，加上物+化作为筛选条件后是 100074，不知道 是否有机会冲上中外合办的工科类专业？如果有，成功概率有多高？我已了解贵校去年的最低位次。",
        "answer": "考生您好，请参考近三年位次值。成功率校方无法提供。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "老师您好，安徽文科4919录取有机会吗",
        "answer": "考生您好，请参考近三年位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-预科",
        "question": "预科结业后可以转入的专业与预科结业后转专业的条件",
        "answer": "考生您好，请您联系我校数学与物理学院，027-67884847"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名，有机会报考中国地质大学吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-中外合作计算机证书",
        "question": "请问合作模式是3+1还是4+0，本科毕业后能有外方的学位证书吗？我看招生简章上没有描述。",
        "answer": "考生您好，建议您联系027-67883712，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-河南 文 女 584 位次为4004",
        "question": "有没有希望被该校录取，如果录取是否会被调剂",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-外语日语非日语专业",
        "question": "外语日语非日语专业入学后要学的外语限定英语吗，考研时的也限定英语吗",
        "answer": "考生您好，请您联系027-67883194"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-色弱",
        "question": "色弱可以报体育教育专业吗",
        "answer": "考生您好，我校体育专业为社会体育与指导。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-浙江考生，对贵校工商管理类专业很感兴趣",
        "question": "1。如何分流、有几次选择专业的机会？成功率多少？ 2。财会专业保研率多少？",
        "answer": "考生您好，建议您详询学院中国地质大学（武汉）本科招生网各学院联系方式 (zhinengdayi.com)"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "中国地质大学（武汉）本科招生网各学院联系方式 (zhinengdayi.com)"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修工学）？谢谢您！",
        "answer": "近三年转专业要求通知：2024：https://bksy.cug.edu.cn/info/1466/9868.htm，2023：https://bksy.cug.edu.cn/info/1466/7762.htm，2022：https://bksy.cug.edu.cn/info/1466/2190.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-有关少数民族预科班相关事宜",
        "question": "少数民族预科班专业包含哪些，合格率为多少，招生人数以及最低招生分数，符合少数民族预科班的申报条件是什么",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？",
        "answer": "考生您好，1、建议您参考近三年位次值，2进档考生服从调剂不退档，3"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-单科成绩限制",
        "question": "老师您好，报考咱们学校有没有单科成绩的限制要求？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-专业",
        "question": "计算机大类分小专业的政策和要求是什么",
        "answer": "考生您好，建议您学院，祝您金榜题名。https://zhinengdayi.com/page/detail/AIGTAZ/1376/2938"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-投档比",
        "question": "如果我选择服从调剂，是否会被退档",
        "answer": "考生您好，进档考生服从调剂不退档，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "贵州文科551分，排名6922可以报该校的什么专业呢？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-志愿填报",
        "question": "湖北物生地考生 599{少数民族加分后}有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考中外合办专业？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-转专业，保研率",
        "question": "请问一下贵校，进校后转专业什么政策容易吗？贵校的保研率是多少",
        "answer": "近三年转专业要求通知：2024：https://bksy.cug.edu.cn/info/1466/9868.htm，2023：https://bksy.cug.edu.cn/info/1466/7762.htm，2022：https://bksy.cug.edu.cn/info/1466/2190.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问中国地质大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取问题",
        "question": "该校的投档比是多少，老师我想问问我是贵州省的考生，历政地578分，排名3553，可以被贵校录取什么专业稳妥一点",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取，专业极差，住宿，专业分流",
        "question": "请问一下贵校 1.设不设有专业极差 2.住宿条件怎么样 3.自动化类和机械类什么时候分流怎么分流",
        "answer": "考生您好，无专业极差，"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-退档",
        "question": "服从调剂后，会不会被退档",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-报考咨询",
        "question": "河南考生，600分省排23638名，报考贵校的活有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-预科",
        "question": "预科结束后是否可以选择地质学专业",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-招生计划",
        "question": "请问如何查看贵校的2024年招生计划",
        "answer": "考生您好，"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-四川",
        "question": "请问老师你们学校填报志愿（符丛调剂）并提档后是否会退档？谢谢",
        "answer": "考生您好，进档考生服从调剂不退档，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "广西13219名，580分，能上该校的地质学专业吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-四川",
        "question": "贵校是否能保证进档勾选调剂后（平行志愿）不退档",
        "answer": "考生您好，进档考生服从调剂不退档，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-研究生",
        "question": "请问贵校的升研率？保研情况如何？",
        "answer": "考生您好，建议您联系学院，祝您金榜题名。https://zhinengdayi.com/page/detail/AIGTAZ/1376/2938"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，进档考生服从调剂不退档，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取方向",
        "question": "音乐教育类钢琴主项的学生可以填报吗",
        "answer": "考生您好，请查阅我校音乐专业招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-山西 美术生 文科 专业223 文化421 综合分489",
        "question": "位次1191 是否可以报考本校",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取咨询",
        "question": "广东物化生，省排16639，贵校计算机、电子信息类，能录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "江西物化地 596 12383名能上贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-高校",
        "question": "江苏考生，通过贵校的高校专项，历史类考生，分数549分，排位18742，能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-四川文科576位次4100左右有机会进入贵校吗",
        "question": "如题，贵校能够保证提档不退档吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。进档考生服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-食宿条件",
        "question": "住宿情况是几人间 有没有独立卫浴",
        "answer": "住宿以4-8人间为主"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-少数民族预科",
        "question": "贵校少数民族预科班读完一年可以选择哪些专业呢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "老师您好，湖北省理科610，排名13315，有希望吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-高考填志愿",
        "question": "山东高考594分，排名26335，今年报考中国地质大学什么专业有希望录取。物化地选科。",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-咨询志愿问题",
        "question": "甘肃省考生 理科574想报本校地质类专业有多少把握",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-音乐学",
        "question": "请问招收打击乐专业吗，顺便问一下，专业成绩260，文化课成绩332能报贵校吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-工商专业分流",
        "question": "请问工商管理专业分流政策是什么？排位9000，能否保会计专业？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-中外合作办学",
        "question": "请问贵校的计算机科学与技术(中外合作办学)的合作外方是哪个学校？培养模式是几加几？是否是全英文教学？",
        "answer": "电话：027-65278065"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "广西物理类考生，总分525，位次39940，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-色觉要求",
        "question": "请问色弱可以报考本校计算机类吗",
        "answer": "大类中软件工程专业不招收色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到英语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "考生您好"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-保研率",
        "question": "请问工商管理类保研率为多少？",
        "answer": "2023年我校平均保研率22%"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-体育教育专业",
        "question": "您好！请问云南文科体育，体育85，文化520，报贵校德体育教育专业录取概率大不大？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，我校招生专业为社会体育指导与管理，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-江西省2024届史政地考生600分可以报考贵校吗",
        "question": "本人为江西省2024届史政地科目组考试，成绩为600分，可报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-测绘类专业",
        "question": "请问贵校测绘类（测绘与信息类）（含：测绘工程、遥感科学与技术、地理空间信息工程）中，括号中指三种都要学吗，还是可以选择只学习其中一种",
        "answer": "考生您好，三种是分流方向，只学一种。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-湖北考生，历政地586，报考贵校的法学专业有希望录取吗",
        "question": "湖北考生，历政地586，位次3616，报考贵校的法学专业有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-考试咨询",
        "question": "山东549分，物理和化学和生物能上吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-高校专项",
        "question": "江苏考生，通过了贵校的高校专项，分数549，历史 类，排位18742，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-湖南物化生考生598排名14679",
        "question": "您好，想学理工科，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "考生您好，建议您电话咨询，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-预科班",
        "question": "老师预科班招不招往届生，毕业之后专业选择会不会受限，期待您的回复",
        "answer": "考生您好，1、招收，2不会，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-预科班",
        "question": "预科班的录取是提前于本科批次的吗",
        "answer": "考生您好，建议您咨询省考试院，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-贵校06专业组有什么内容",
        "question": "06专业组有什么内容",
        "answer": "考生您好，建议您参考省份发布的志愿填报书，祝您金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-河北考生声乐方向音乐表演类通俗唱法",
        "question": "贵校何时开始招收通俗唱法考生？有无通俗唱法专业课教师？综合分547，省内排名73，有没有希望上贵校？",
        "answer": "考生您好，建议您参考近三年位次值，"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(武汉)",
        "title": "中国地质大学(武汉)-预科",
        "question": "你好！请问就读预科的学生预科考试结束后如何选择专业？专业选择会受到限制吗？",
        "answer": "考生您好，建议您联系数学与物理学院，祝您金榜题名。https://zhinengdayi.com/page/detail/AIGTAZ/1376/2938"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍都配有空调吗，还是要分专业和校区的",
        "answer": "你好，我校宿舍均配备空调，热水器，wifi等基本生活设施，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-贵校的投档比是多少",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好，平行志愿1:1投档，投档到我校服从调剂满足专业要求不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少，如果被提档，服从调剂，会被退档吗",
        "answer": "你好，平行志愿1:1投档，投档到我校服从调剂满足专业要求不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-体检",
        "question": "色弱能报电气自动化专业吗",
        "answer": "你好，校对考生身体健康状况的要求，按教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-咨询",
        "question": "历政地548可报贵校会计学吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，548分历史报考我校录取概率较大，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-专科",
        "question": "湖北历政生435上专科能吗",
        "answer": "你好，我校无专科批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-解读招生章程",
        "question": "第十六条 中外合作办学专业只录取填报有中外合作办学专业志愿的，专业服从调剂者视为此专业间也服从调剂。意思是即使没有报中外合作办学专业组，只要报了其他专业组且服从调剂，也会被调到中外合作？",
        "answer": "你好，未填报中外合作专业志愿是不会被调剂到中外合作专业的，欢迎报武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-艺术类中外合作",
        "question": "视觉传达设计(中外合作办学)需要出国学习吗？",
        "answer": "你好，视觉传达设计(中外合作办学)专业可进校后根据个人情况选择出国（2+2）或不出国均可。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北省物化地528分，特控线525能报吗？可以报那些专业？转专业有什么要求",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-宿舍分配",
        "question": "请问该校机械类专业宿舍是哪个校区？是不是上床下桌？有没有空调",
        "answer": "你好，新生入住阳光校区，标准四人间，上床下桌，配有空调、热水器、wifi。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北武汉考生，528分66198名，报考贵校计算机有希望吗，会不会存在需要调剂的可能",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-浙江美术",
        "question": "综合分549，位次5800多，有机会上贵校的视觉传达设计(中外合作办学)吗，外方是哪个国家？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，视觉传达设计(中外合作办学)专业合作高校为英国伯明翰城市大学，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-体检要求",
        "question": "“屈光不正任何一眼矫正到4.8镜片度数大于400度不宜就读服装设计与工程等专业”请问说的是裸眼度数大于400度不能就读吗？",
        "answer": "你好，对考生身体健康状况的要求，按教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-江苏物化536咨询",
        "question": "请问江苏物化536报考贵校自动化专业把握大吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报工商管理专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "我是广东的美术生，综合分是491分，位次是5793，专业拿了国美300多名，川美合格证，广美小圈，湖美全国27名破格，对贵校特别感兴趣，请问我这个分数和位次有机会被贵校录取吗？其次，我想问几个问题：服从调剂会不会被退档么？能不能在学校期间转专业？有没有双学位？是否能够保研，保研率是...[详细]",
        "answer": "你好，1投档到我校服从调剂，满足专业要求不会退档 2非中外合作艺术可申请转专业 3在校期间可选修各学院专业双学位 4暂无保研 5除伯明翰学院新生外其他专业新生入住阳光校区。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业较理想？报考计算机专业稳妥吗？求推荐，谢谢！",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-江西省考生咨询",
        "question": "今年536分全省50095，物化地能不能上该校的计算机，光电信息科学与工程，轻化工程专业，宿舍是几人一间。",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，学校宿舍均为4人标准间。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "你好，1目前暂无保研；2不退档；3专业组内调剂；4可选修日语学分置换。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北历史考生，558分，位次7871，上该校会计专业概率大吗",
        "question": "湖北历史考生，558分，位次7871，上该校会计专业概率大吗",
        "answer": "你好，录取概率较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "你好，1目前暂无保研；2不退档；3专业组内调剂；4可选修日语学分置换。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "孩子色弱，会被调剂到限报专业吗？被调剂后会退档吗？",
        "answer": "你好，调剂一般会调剂至符合要求专业不退档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-历史方向位次7322能不能稳上会计",
        "question": "今年报考人数增加了吗，会不会影响较大",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-招生",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校学习？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北 史地政 544分 能考上贵校什么专业 文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，学校硕士点建设参考https://www.wtu.edu.cn/xkjs/ssdjs.htm.欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北物政生543分报贵校会计学可以被录取吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-保研",
        "question": "学校保研率多少？",
        "answer": "你好，学校暂无保研，近几年学校考研录取率近30%，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-投档比",
        "question": "提档人数与录取人数之比",
        "answer": "你好，我校录取基本都是平行志愿1:1投档，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北政史地538分，省排12,000左右。 有希望录取贵校吗？有推荐的专业吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北录取问题",
        "question": "老师您好，请问今年历史方向湖北考生，分数为530分，能报考贵校吗？有没有专业组推荐。谢谢您！",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "贵校投档比是一比一，如果不服从调剂然后被提档了会不会被退档",
        "answer": "你好，不服从调剂可能会被退档。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-美术生",
        "question": "安徽省美术综合分509.84综合排名3625有几率被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-贵州美术生（whfzdx）",
        "question": "老师你好！历史类文化409，专业229，综合分490，省排名4539，有望报贵校吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-保研",
        "question": "请问贵校财政学类和国际经济与贸易两个专业是否有保研资格？",
        "answer": "你好，暂无保研，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-政策加分",
        "question": "请问宁夏回族5分加分政策贵校专业承认吗",
        "answer": "你好，学校仍可各地政策性加分，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北女生，历政地542，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-江西物生化509位次77165可以贵校吗？",
        "question": "老师您好，江西物生化509位次77165可以贵校吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "老师你好，河南理科536，位次92030，报贵校有一样吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-会计学",
        "question": "该校的会计学后所注释的（注册会计师）具体内容是什么？ 该校的会计学有什么具体要求？",
        "answer": "你好，本专业旨在培养学生全面掌握会计、审计、管理、经济和法律等方面知识，灵活运用现代财务和会计管理技能，成为具备注册会计师（CPA）所需的基本职业道德素质的高素质应用型人才。熟悉信息时代下有关会计、审计、财务、经济、管理、财政、金融、税收等方面的法律法规，了解大数据和人工智能的相关知...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-522湖北物化地考生有希望录取吗",
        "question": "。",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-能否录取",
        "question": "您好文科387位次96103艺术238.7位次9282可以报考贵校数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-河南美术生",
        "question": "艺考218 文化课319 可以报贵校吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-美术生",
        "question": "孩子学美术的，综合成绩617.2分，总排名2865，请问能填报贵校的“数字媒体艺术”专业吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北历政地528能填报贵校新闻学专业吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-上学",
        "question": "男生史政地组合538分，能上贵校吗？请推进一下专业",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-保研",
        "question": "哪些专业有保研名额，保研率是多少？",
        "answer": "你好，学校目前暂无保研。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-保研",
        "question": "哪些专业有保研名额，保研率是多少？",
        "answer": "你好，学校目前暂无保研。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-双学位",
        "question": "可否辅修双学位？",
        "answer": "你好，学校各专业均有开设双学位辅修，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-大类招生",
        "question": "计算机类什么时候定？细分规则是什么？",
        "answer": "你好，大类招生一般第一学年学习完基础课程后分流，具体规则以各学院公布为准。欢迎报考武汉纺织大学!"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-投档比",
        "question": "投档比是多少？",
        "answer": "你好，平行志愿一般为1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-级差",
        "question": "是否设有级差?",
        "answer": "你好，我校不设专业级差，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取咨询",
        "question": "河南考生579分，4万名，录取贵校电子信息工程专业，有把握吗？请问一下今年在河南招生的是哪个校区，谢谢",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "您好！湖北物化生535分，可以报考贵校电气工程及其自动化吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北历政生考生536位次12231～12476是否有机会报考贵校，如能建议什么专业",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "您好，湖北物生政的539分，能录取吗，如果可以的话有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北考生报考",
        "question": "请问湖北考生历政地550录取几率大吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，550录取概率很大，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-今年贵校中外合作的环境设计录取位次会上升很多吗",
        "question": "您好，今年贵校中外合作的环境设计录取位次会上升很多吗，按照去年最低录取位次我高了150名左右，今年有望被录取吗，谢谢",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，中外合作接近往年位次均可报，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-转专业",
        "question": "宁夏文科474,位次5042,如果是工商管理类可以转财政吗？",
        "answer": "你好，可以申请转专业，具体要求以当年学校转专业通知为准，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北省美术综合分579有被录取的希望吗？",
        "question": "学校有没有对个别的文化科目分数有无要求？联考分数有没有要求？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！艺术类专业我校伯明翰学院中外合作专业对英语单科有要求，其它艺术类专业无特殊要求。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-文科生转专业",
        "question": "云南纯文科生，可以转到贵校的数学与应用数学专业吗",
        "answer": "你好，目前转专业要求同科类，具体要求以学校当年转专业通知要求为准。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "老师您好，我儿子对贵校的数字媒体艺术专业很感兴趣，请问这个分数能被录取这个专业吗？湖北美术生专业分238，文化分362，综合分575，位次6533",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-咨询",
        "question": "贵校能不能保研",
        "answer": "你好，目前不具备保研资格。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北",
        "question": "史政地532分，位次13418，可以报会计学吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "广西政治历史地理组509分，排位14103，有希望报本校吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-投档线过了，会不会退档。",
        "question": "中日合作服装设计如果被录了，会不会有退档存在",
        "answer": "你好，投档到我校服装与服饰设计（中外合作）专业考生，不会退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-武汉纺织大学",
        "question": "贵校的投档比为多少？去年云南的最低录取线多少位次？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-咨询",
        "question": "湖北物化地523有机会吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北省美术生综合分635.2有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北 物化生考生",
        "question": "您好 请问湖北物化生考生544分 省排名53258 有没有机会报考贵校的 05组专业 贵校对于转专业有什么要求",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北录取",
        "question": "您好，请问湖北美术生文化449，专业217，综合分619，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "你好湖北物生政535可以进校吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北全理538分位次58000可以报考吗，可以报考哪些专业",
        "question": "请问贵校今年是否扩招",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "你好，我校除招生计划中特殊注明的专业外，学校不限考生应试外语语种，但由于学校条件所限，新生进校后，学校以英语为第一外语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北考生",
        "question": "今年物化532分，能上贵校机械类专业吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "湖北省美术生综合分635.2有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-2024年还有几个学院在南湖校区？",
        "question": "2024年南湖校区只剩伯明翰时尚创意学院的300名学生在这个校区了吗？伯明翰学院也有可能搬到阳光校区吗？",
        "answer": "你好，随着学校新宿舍楼的竣工，学校进一步对校区资源进行优化整合，今年进行的新生，无论在阳光小区还是南湖校区，都将入住标准四人寝。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-四川美术生咨询",
        "question": "请问今年四川美术生大概需要多少的综合分有机会录取",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-四川美术生咨询",
        "question": "请问今年四川美术生大概需要多少的综合分有机会录取",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西艺术类招生是在普通批还是提前批？广西艺考美术217，文化368，综合455省排名8667，有没有希望上贵校艺术类专业",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-云南录取招生",
        "question": "云南文科556，位次12232，能被贵校会计学专业录取吗 贵校的宿舍环境怎么样",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-湖北历史类考生525分位次15178有概率录取吗？",
        "question": "麻烦回答一下谢谢",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-江苏物生地532分，位次102419",
        "question": "可以报考贵校吗，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-江西",
        "question": "江西物化地484省排106600可以报贵校的二本工学专业吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-专业",
        "question": "您好，我是宁夏文科474分，可以被贵校财政学录取吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-服装与服饰设计中外合作办学，4年就读地点在哪里",
        "question": "关于服装与服饰设计专业中外合作办学的详细信息在学校官网上哪里有说明，想了解详细信息。对外语有要求吗？",
        "answer": "你好，可关注“武汉纺织大学招办”微信公众号查看往期学院介绍相关内容，或登录“武汉纺织大学本科招生信息网”查看学院介绍。今年服装与服饰设计（中外合作办学）新生到我校阳光校区报到，该专业无英语单科限制。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-云南艺术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，理科文化466有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "你好，我校申请转专业不受化学选科限制，04组录取后进校可申请转入选科要求为物理+化学组专业，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-饮食问题",
        "question": "大学里面清真食堂",
        "answer": "你好，学生食堂设有清真窗口。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-宁夏文科435位次8582能报贵校哪个专业",
        "question": "疑惑",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-专业调剂",
        "question": "你好，请问下如果提档后服从调剂，是在本地区的招生专业范围内调剂，还是有可能会调到别的没在本地招生的专业上。",
        "answer": "你好，调剂范围为招生省份招生专业（组）内调剂。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-专业录取",
        "question": "福建高考516分能被贵校英语专业录取吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-云南美术生综合五五分成绩65.716报考贵校录取概率大吗？",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-调剂和退档问题",
        "question": "1.提档后，如果人数满了，但是服从调剂安排，会被退档吗 2.调剂是在该专业组里调剂还是会分到别的专业？",
        "answer": "你好。平行志愿一般按照1:1投档，服从调剂非单科限制等特殊原因不会退档。调剂在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-云南艺术考生咨询",
        "question": "请问云南艺术考生今年有多少招生名额",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/zsjhcx.htm查询我校24年分省招生计划。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-浙江考生咨询",
        "question": "浙江政史地女生预估574左右报考贵校会计学有希望吗",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm查询我校历年录取分数供参考，欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取（武纺）",
        "question": "请问贵校服表专业去年综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "你好，可登录https://zjc.wtu.edu.cn/xxcx/lqfscx.htm  查询我校各专业近几年各专业录取分数线情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下该专业是否有日语公共课程，若没有可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "你好，我校招生专业除招生计划中特殊注明的专业外，学校不限考生应试外语语种，但由于学校条件所限，新生进校后，学校以英语为第一外语安排教学。另外，请注意我校艺术类专业中，环境设计（中外合作办学）、视觉传达设计（中外合作办学）、数字媒体艺术（中外合作办学）有英语单科60分最低要...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉纺织大学",
        "title": "武汉纺织大学-录取",
        "question": "宁夏考生文科含加分444位次8232能录取到贵校会计学或财政学类吗",
        "answer": "你好，可登陆武汉纺织大学本科招生信息网 (wtu.edu.cn)查询学校近几年在宁夏录取专业分数线情况参考。欢迎报考武汉纺织大学！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "河南省，理科女459分省排名217964统计学能被录取吗？谢谢，请给我意见，十万火急！！！",
        "answer": "机会小"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "老师我是青海理科414分。次位在7666～7795。可以报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "参考去年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业",
        "question": "请问湖北考生文科543 方位10689到10936想报汉语言文学和法学希望大吗 还能推荐那些专业呢 兼修又是怎么说的 转专业方便吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "请问物理类531能进贵校吗如果可以大概率什么专业",
        "answer": "可以报08组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "入学后英语为主"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "老师您好 湖北考生物理组合526 位次67000左右有望进入贵校吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "请问湖北物化生529/65360位次有机会上英语专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-今年食品科学与工程学费",
        "question": "今年食品变成中外合办那么学费较往年有什么变化",
        "answer": "中外2.5万元每年"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "请问湖北物化生557可以上贵校哪些专业",
        "answer": "可以报07专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-广西录取",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学吗？",
        "answer": "有希望请靠前报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业录取",
        "question": "请问526建议冲一下贵校吗，如果可以，建议哪个专业？",
        "answer": "可以试一下08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "请问湖北物化生541可以上贵校哪些专业",
        "answer": "可以报05、08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "请问湖北物化生541可以上贵校哪些专业",
        "answer": "可以报05、08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-上海美术生，综合分446，有机会被贵校设计学类专业录取吗？",
        "question": "我是上海美术考生，综合分446.52，文化分391（总分660），专业分228.2（总分300）排位3189，有机会被贵校设计学类专业录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北省考生，物化生573分，报考贵校电气工程及自动化录取概率大吗",
        "answer": "概率大，靠前报，有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "暂时无保研资格。服从调剂不退档。组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业",
        "question": "河南理科514能被贵校录取吗？如果可以那些专业能录取",
        "answer": "参考去年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北考生历史类535位次12712有机会吗",
        "question": "湖北考生历史类535位次12712有机会吗",
        "answer": "建议报考01专业组，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "您好！湖北考生物化地，高考分数542分，能否报考贵校？如能，有哪些专业能报？谢谢",
        "answer": "建议报考05、08专业组 机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-广西物化生511能进贵校吗",
        "question": "广西物化生511能进贵校吗，那进哪些专业呢？",
        "answer": "可以报考，机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "广西物化政考生482，省排67979，报考贵校食品科学与工程专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北物化地519可以吗",
        "answer": "可以报中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "转专业有什么要求 高考外语为日语大学可以代替英语毕业吗",
        "answer": "转专业灵活"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "523湖北考生有望上贵校吗?",
        "answer": "可以报中外合作办学，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "广西考生438位次102056有可能考上本校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-519物化生可以报吗",
        "question": "519物化生可以报吗",
        "answer": "可以报中外合作办学，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-转专业",
        "question": "请问学校转专业条件是什么？有名额限制吗？",
        "answer": "转专业较为灵活"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北考生 理科541分可以冲吗 外语为日语英语46级可以日语代替吗 转专业的有什么限制",
        "answer": "可以报05、08专业组，有机会。日语四六级可以置换英语学分。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "暂时无保研资格。设计学类不存在调剂"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "本人是湖北的一名色弱考生，请问如果在专业组中有色弱限制报考的专业那我勾选服从调剂后是否会因为被调剂到色弱受限专业被退档",
        "answer": "不会的"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-校区",
        "question": "所以专业的新生都在常青校区吗",
        "answer": "两个校区都有的"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "四川文科536 想读工商管理 机会大吗 服从调剂容易被退档吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北 录取",
        "question": "湖北物生政532报本校，服从调剂，有把握录取吗？",
        "answer": "报08专业组，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北省考生物化地551分",
        "question": "能报计算机专业吗",
        "answer": "可以报考，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北物化生550，有希望被贵校07组录取吗？",
        "answer": "有希望，靠前报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-报考咨询",
        "question": "湖北考生文科政史地有机会上贵校吗",
        "answer": "请参考去年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-武轻大学",
        "question": "湖南物化生558分、35404名有希望录取什么专业？",
        "answer": "有机会录取，请靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取，转专业",
        "question": "湖北省文科500分位次21647可以报考金融学吗 ，转专业是什么流程",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北美术生",
        "question": "综合分594，位次在4651能稳上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "你好，请问湖北考生物化地512分有机会被录取吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北纯文504位次20787报考贵校的希望大吗？可以报考贵校的汉语言文学专业吗？报考贵校的什么专业录取希望较大？",
        "answer": "建议报考中外合作办学有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物化生551分，报贵校计算机与技术专业能录取上吗",
        "answer": "有机会，请大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-色弱能否报考武汉轻工设计学？",
        "question": "色弱能否报考武汉轻工设计学？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北 物理类525 有机会冲一冲本校么",
        "answer": "中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北省物化地528分，特控线525能报吗？可以报那些专业？转专业有什么要求",
        "answer": "可以报08专业组，中外合作办学较为稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-中外合办",
        "question": "中外合办4+0的广告学，毕业发的毕业证和学位证书和其他专业一样吗",
        "answer": "按国家国定办法证书"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校的考生投档比是多少？",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-投档比",
        "question": "投档比是多少 会不会因为投档比不是一比一退档",
        "answer": "一比一不退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北省文科生523分 15600名 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "建议中外合作办学有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北文科录取咨询",
        "question": "湖北高考487分，历政生，排名25815，有计划冲刺你们学校吗？如果能冲刺，什么专业比较有希望？",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北武汉考生，528分66198名，报考贵校计算机有希望吗，会不会存在需要调剂的可能？",
        "answer": "建议报08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-物生政",
        "question": "湖北541，位次五万五，对贵校会计学有较高兴趣，请问录取几率如何",
        "answer": "有机会，大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-报考",
        "question": "江西物化政531排名五万可以进这个学校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "老师你好，湖北物理考生522分地方专项可以录取贵校食品科学与工程吗？",
        "answer": "建议报中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北历史考生530，位次13882，有几率被贵校录取吗，选哪个专业组录取概率大一些",
        "answer": "有机会，报01组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业",
        "question": "您好！湖北考生物化生512位次79400，报考贵校希望大吗？如果可以的话，能报考什么专业？谢谢",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "一比一，不退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-文科",
        "question": "请问今年文科492，排位2万2能报贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "河南理科242有没有机会",
        "answer": "差距大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-咨询",
        "question": "湖北历史方向521分有希望冲一冲吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北物化地513有希望报考贵校的电气或者电子专业吗",
        "question": "湖北物化地513有希望报考贵校的电气或者电子专业吗",
        "answer": "建议冲中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北576分选报计算机科学与技术和软件工程机会大吗",
        "answer": "机会大，靠前填报有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北考生 物化生 544",
        "question": "您好 物化生 544 省排名53525 报考贵校的07组 有希望录取吗",
        "answer": "稳妥的话，建议再报一下08组托底"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-河南美术",
        "question": "文科441专业235有机会吗",
        "answer": "参考去年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-广西录取",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取咨询",
        "question": "广西理科物生地496可以录取吗？可以报考什么专业？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-想报考经济金融方向",
        "question": "您好，广西考生，477分，排位72011，理科（物化地），请问有机会报考贵校的会计、金融、经济或财务管理专业吗？如果不行，报考哪些专业机会较大？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北美术生",
        "question": "文化分加民族分403 艺术统考201 综合分564 位次7761 报考本校有机会吗^_^",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北物理向考生484有机会录取吗",
        "answer": "机会小"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-请问转专业容易吗",
        "question": "请问转专业容易吗",
        "answer": "较为灵活"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖南考生物化生类506，报贵校的化工类，生物类专业有希望上吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "您好！湖北考生物化政，高考分数534分，能否报考贵校？如能，需填报什么专业？谢谢！",
        "answer": "建议报05专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-报考",
        "question": "请问，贵校在江西是二本招生，专业和一本招生有什么区别吗？比如校区师资之类的。物化生536,50037。可以报考哪些专业？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北538分物化生报动物医学",
        "answer": "可以的，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生 ，女生，511分，位次80209，有机会录取吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "四川文科536 想读工商管理 请问几率大吗 如果服从调剂可能会被退档吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北省美术综合分579分有被录取的希望吗",
        "question": "学校对个别文化科目有无要求？联考分数有没有要求？学费多少？在湖北有没有招生计划？录取人数是多少？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-咨询",
        "question": "男生史政地组合538分，省排12008，能上贵校吗？请推进一下专业",
        "answer": "报01专业组，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北物理，530分，省排名64000，报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以报08/05专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-老师好，请问，湖南文科，527，排名15061，报考贵校有希",
        "question": "老师好，请问，湖南文科，527，排名15061，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "河南文科472能被贵校录取吗，真的很喜欢贵校",
        "answer": "参考去年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "物化地517能上贵校吗",
        "answer": "冲一下中外合作"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北考生物化生510分中外合办",
        "question": "老师您好，今年中外合办人数多吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北物化政534位次61292报贵校哪个专业几率大呢 我个人倾向06组问问是否可以冲击",
        "answer": "08专业组有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取咨询",
        "question": "07 10 11组2023年湖北省录取分数线和位次是多少",
        "answer": "请参考去年录取线"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-调剂",
        "question": "孩子色弱，会被调剂到限报专业吗？被调剂后会退档吗？",
        "answer": "不退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "你好，请问物化生534有机会录取吗？孩子色弱怕被调剂政策性退档。",
        "answer": "有机会，不退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业问题",
        "question": "河南招生之友专业目录区本科二批录取院校文科中仅显示贵校广告学专业，请问贵校仅在河南支持文科生这一个专业的填报吗",
        "answer": "其他的在一批次"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "该学校在2023年在河南录取二本，今年在河南录取是本一批还是本二批？",
        "answer": "大部分是一本，少数二本"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-高考志愿",
        "question": "贵校您好！湖北考生物化生，高考分数528分，能否报考贵校？如能，需填报什么专业？谢谢！",
        "answer": "冲一下08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-转专业",
        "question": "学校能够转专业吗，能跨组转吗",
        "answer": "转专业灵活"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北考生 物化政 542填贵校哪些专业稳进",
        "answer": "08专业组较大把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北物化地556，位次44000-45000有希望报本校的电",
        "question": "如标题",
        "answer": "07专业组有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北物化地556，位次44000-45000有希望报本校的电",
        "question": "如标题",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取咨询",
        "question": "湖北纯理531分位次63695有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化政，522分，位次71108，不考虑中外合办的情况下是否有机会报考贵校",
        "answer": "不考虑中外的话冲一下08专业组，中外的话，机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-物生地，如果被05组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校05组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-高考咨询",
        "question": "学校提档是按照学校的最低线去提，还是按照你报的那几个专业组最低限去提？ 因为调剂是在专业组内进行调剂的，那如果我过了校线被提档了，且选择了服从调剂，但是没有达到专业组的线，那我是不是就不会拥有调剂机会了",
        "answer": "按照报的专业组的投档线。达不到专业组的线，根本就不会投档进来"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-武汉轻工大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科考生，文化393，专业248，想报考贵校设计类专业，可以录取吗",
        "answer": "参考河南省公布的算法"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机科学以技术 希望大小？谢谢！",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "你好，安徽物化生520分可以报考贵校吗，以及哪些专业可以填",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业",
        "question": "山西考生理科503，全省排名45282-45816，服从调剂，报贵校二批有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-填报",
        "question": "您好 湖北526分可以报一下吗",
        "answer": "可以报！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北 史地政 544分 能考上贵校什么专业 文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "01专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北 史地政 544分 能考上贵校什么专业 文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "01专业组，可以转专业，理科、文科硕士点多"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "529分可以进吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-投档比",
        "question": "提档人数与录取人数之比为多少",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北 物理类 518 位次74433 可以报吗？",
        "question": "。",
        "answer": "建议报中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "贵州今年物化地488分位次59645能录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取轻工大学",
        "question": "贵校你好！湖北十堰401首选物理有机会录取吗？",
        "answer": "你好，401差距有点大哦"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "您好！湖北考生物化地，高考分数534分，能否报考贵校？如能，需填报什么专业？谢谢！",
        "answer": "你好，可以填报，建议填报08专业组，靠前填报我校机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "广东省考生477位次188560有可能考上本校吗",
        "answer": "考生你好，477分差距有点大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "广东省考生477位次188568报考本校希望大吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖北理科物化生507有机会被录取吗",
        "answer": "可以冲一冲中外合作办学，食品科学与工程"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-548可以进吗？",
        "question": "548可以进吗？有哪些专业推荐？计算机类可以报吗？",
        "answer": "计算机类可以冲一冲也有机会，保险一点的话，05专业组和08专业组"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "广西考生500分，可以报考吗。",
        "answer": "可以报考，靠前填报我校有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-用不同批次报考贵校除了专业不同，还有其他区别吗？",
        "question": "您好！用本科一批与本科二批报考贵校除了专业不同，还有其他区别吗？将来学位证会不一样吗？",
        "answer": "学位证没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是1：1吗",
        "answer": "是的，服从调剂、体检合格，不退档。分数够的话，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一冲 ，有机会！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "刚刚525分，服从调剂是不是会分到护理学和康复冶疗学",
        "answer": "大胆冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北历史类考生525分位次15178有概率录取吗？",
        "question": "文科生在理工学校有什么专业推荐呢",
        "answer": "525可以报我校的广告学中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取可能",
        "question": "老师您好，请问本省文科，514分，18013位次有希望报考贵校吗？",
        "answer": "514的话，报广告学中文合作办学，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "你好！湖南考生，560分，33882位次，有机会被贵校的人工智能或计算机专业录取吗？",
        "answer": "有机会，大胆报，靠前填报我校机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖北文科，514分，77702位次有希望报考贵校吗？",
        "answer": "514分对应的位次写错了吧？514可以报考广告学中外合作办学，有机会！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-506可以上中外合作办学吗",
        "question": "506可以上中外合作办学吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-高考报考",
        "question": "江西考生，离一本线差九分，全省七万四千多名，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以努力冲一冲试试"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-陕西美术文科综合439.25可以报考武汉轻工大学吗",
        "question": "本校艺术生学费多少？公办文科吗？我有希望报考吗？",
        "answer": "你好同学，抱歉我校艺术设计类不在陕西招生"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，艺术类在山西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "四川理科516今年有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一冲，稳妥一点的话，报中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-本校的投档比",
        "question": "本校的投档比是不是1:1",
        "answer": "是的，体检合格、服从调剂，就不退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-433能上不？",
        "question": "贵州433分能不能上本校？",
        "answer": "建议冲一冲中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "你好，湖南理科生258分可以上吗？",
        "answer": "你好，差距有点大，没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-江西考生物化地",
        "question": "江西物化地484省排106600可以报贵校的环境专业吗",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，越靠前填报我校希望越大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "湖南物化政463，位次13万左右有机会吗？",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-招生",
        "question": "你好，请问云南文科考生 542/位16789有机会报考贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "可以填报，靠前填报我校机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "山西理科应届生生456，位次74883可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲，可以同时填报中外合作办学托底"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-湖北物生地",
        "question": "老师511可以冲咋们学校吗",
        "answer": "冲一冲合作办学吧"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-分数",
        "question": "453 7万多名是不是无了呜呜呜",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-181有机会被贵校录取吗？",
        "question": "高考181想进入贵校学习",
        "answer": "差距大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，靠前填报机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-护理学和康复治疗",
        "question": "454有机会吗？",
        "answer": "差距大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "2024年安徽考生501分有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，靠前填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取分数线",
        "question": "安徽省物理类324分位次290694有机会吗",
        "answer": "差距大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取分数线",
        "question": "安徽省物理类324分位次290694有机会吗",
        "answer": "差距较大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "江西多少名能进",
        "answer": "请参考去年我校在江西的投档线位置值和平均分位置值"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-专业",
        "question": "外国语言文学包括哪些课程",
        "answer": "请查看学院专业简介https://zsb.whpu.edu.cn/page/detail/VFUSRX/178/11922/50534/23"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "老师，您好。重庆437可以报考你们学校吗？",
        "answer": "差距大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "贵州今年物化生495分，位次55000多有机会录取贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲，稳妥的话同时填报中外合作办学托底"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-报考外语专业对口语成绩有什么要求吗",
        "question": "报考贵校外语专业对口语成绩有要求吗",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-我可以录取吗",
        "question": "我高考分数507，位次47036，可以考虑填你们学校吗？",
        "answer": "可以填报，靠前填报我校机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-请问统计学在本校往年位次是多少，在哪一个小区呢，谢谢",
        "question": "请问统计学在本校往年位次是多少，在哪一个小区呢，谢谢",
        "answer": "我们有金融学、会计学等"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-咨询",
        "question": "湖北艺术生，综合分580能上贵校艺术重点专业吗？学费大概是多少？",
        "answer": "有差距，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-532分有几率考到本校吗",
        "question": "532分有几率考到本校吗",
        "answer": "有机会，填08专业组靠前填报机会大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取分数线",
        "question": "请问470湖北能上吗",
        "answer": "差距大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-是否可以被录取",
        "question": "宁夏 433分 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "有机会，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-399分能报上吗",
        "question": "399分能报上吗",
        "answer": "你好同学，我校在内蒙古去年理工的投档线是412，平均分446，平均分位置值25000位，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-有本科助学班吗？",
        "question": "你们学校招生办的加我说有本科助学班，去年录取最低分314，是真的有吗还是诈骗，有的话具体是怎么样的呢？学费多少呢？",
        "answer": "你好同学，招生办只负责普通全日制本科招生录取，无其他类。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-现在报考1000名低分段应届高考生还来的及吗",
        "question": "现在报考1000名低分段应届高考生还来的及吗？",
        "answer": "你好同学，招生办只负责全日制普通本科招生，没有所谓低分段考生报名。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-该校招收1000名低分段应届高考生是否真实",
        "question": "该校招收1000名低分段应届高考生是否真实？有什么要求？低分段200-400均可以？",
        "answer": "不属于本部门负责范围。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-2024年540分左右有希望录取本校电气专业或自动化专业吗？",
        "question": "请问2024年540分左右有希望录取本校电气专业或自动化专业吗？",
        "answer": "有一定可能性，请大胆报考，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "四川考生536，有10分的政策加分，有机会进贵校吗？",
        "answer": "有机会，请靠前我校。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-本科线下30分以内可以报该学校嘛？是否会被录取",
        "question": "网上有很多关于该校的招生信息，说400分一下都可以报该学校，我435是否可以报填",
        "answer": "招生办只负责普通全日制本科招生录取。建议你咨询一下自学考试部门。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-进档比和专业极差",
        "question": "贵校录取进档比是多少？存在专业极差吗？",
        "answer": "你好，投档录取基本上是1:1，投档进来只要体检没有问题、服从调剂，都可以录取。我校没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取分数线",
        "question": "老师，您好。云南省，理科，512分，42975位次，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的，请冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下该专业是否有日语公共课程，若没有可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "考生你好，外语是日语也可以报考我们的设计学类。 入学后以英语为主，可以选修日语。全国大学生日语四六级考试合格及以上成绩，可以置换大学英语学分。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-录取",
        "question": "请问贵校招专科的学生么？专科是公办么？",
        "answer": "你好，我们没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-就业",
        "question": "自动化专业就业如何？",
        "answer": "这个专业属于我校比较火的专业，社会认可度高，就业前景比较好"
    },
    {
        "schoolName": "武汉轻工大学",
        "title": "武汉轻工大学-报考标准",
        "question": "学生本人右眼视力5.1，左眼视力4.1，左眼视力度数800-900度，能否报考本校电气类，计算机类，电子信息类专业",
        "answer": "任何一眼视力矫正到4.8，镜片度数大于800度的，不宜就读电子信息类"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取及转专业问题",
        "question": "请问湖北考生物生地23000+位次录取贵校中外合作的金融专业机会大不大，物生地组合的学生能否在录取金融专业后就读一段时间后选择转入中外合作的车辆工程专业，谢谢。",
        "answer": "录取机会不大 可以转入"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-武汉理工",
        "question": "我是你好，我是2024届新疆单列理科考生物今年考了361分超出31分新疆位置是5479 我可以填报你们学校吗",
        "answer": "根据您的成绩看，差距较大，建议可以关注一下我校的少数民族预科班招生，欢迎报考，预祝成功。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "你好，广东物化生，省排13800位，报贵校的电子信息类，自动化类，计算机类。能录取的概率有多大",
        "answer": "您好。您关注的几个专业都是报名火热的专业，位次希望较大，建议积极填报，建议登录武汉理工大学本科招生网的“历年分数”栏目查询往年情况指导填报。祝成功。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取,转专业",
        "question": "湖北物化生601，位次16685到17139可通过贵校的国家专项进入该校吗，能否在国家专项内部转专业",
        "answer": "参考往年录取情况，有希望，入校后，专项计划录取的学生和其他普通类学生享受一样的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "老师您好！贵校国家专项计划往年录取分数在哪里查",
        "answer": "河北2023年国家专项计划录取最低位次21691，最高位次11481，机械类（车辆）、机械类（智能制造）、数学类位次最高，道路桥梁与渡河工程、环境科学与工程类位次最低。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖南历史类589/3050报考贵校会计学机会大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，您的位次进入学校希望较大，但专业选择空间较小，可以工商管理类专业在前，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-住宿",
        "question": "请问新闻传播学是在哪个校区，住宿在哪个院",
        "answer": "新闻传播学类学生在南湖校区学习、生活。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-山东考生物化地 544分，位次85600报考贵校提前批有希望",
        "question": "山东考生物化地",
        "answer": "有希望，但希望较小，鼓励积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校具体的转专业政策？就读到第几学期可进行转专业？是否要进行考核？是否对成绩有要求？谢谢！",
        "answer": "转专业执行“转出无限制，转入有门槛”的政策，9月份入学就有试点班选拔，选拔通过10月份就在试点班专业学习，相当于转专业成功。每学年第二学期，学校开展集中转专业。转专业时，转入学院会参考大学在校期间成绩，建议考生努力学习提高在校学习成绩，增大转专业成功率。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-关于外国语言文学类分流",
        "question": "你好，请问贵校的外国语言文学类如何分流，是完全依据个人意愿，还是依据高考成绩或分流考试成绩？在什么时候分流呢？",
        "answer": "大一学年第二学期，根据在校学习成绩、专业志愿开展专业分流。具体细则可联系学院咨询027-87297047"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取和分流",
        "question": "老师您好，我是广西考生，分数592，位次9402，化工与制药类有多大几率被贵校录取呢? 分流是在什么时候分呢?依据什么进行分流呢?希望得到您的回复。",
        "answer": "参考往年录取情况，录取希望较大，23年波动较大，建议合理参考，鼓励积极报考。大一新学年第二学期根据在校学习成绩、专业志愿开展专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-江苏艺术排名399能上贵校吗？",
        "question": "江苏艺术排名399能上贵校吗？",
        "answer": "23年我校在江苏艺术类招生最低分565，建议查询这个分数在23年江苏省艺术类综合分的排位，再研究您的分数在24年的位次，如果比较接近，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-材料学培养方向是什么",
        "question": "材料学培养方向",
        "answer": "面向建材、交通、能源、航空航天等领域，培养学生的新材料研究、新技术开发、新工艺设计等能力，为相关行业培养科技领军型、企业管理型人才。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "请问湖北物化生601分，位次16686到17139有机会录取贵校的什么专业",
        "answer": "建议关注中外合作办学相关专业，中外车辆、金融、生物科学类希望都较大。欢迎报考，祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-江苏报考",
        "question": "老师你好，江苏物化生605，省排27000左右，有望冲击贵校吗？",
        "answer": "可以冲击我校，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "甘肃物理考生598分5267位，有望被贵校的交通运输专业录取吗？",
        "answer": "23年交通运输类最低分545位次值5315，有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-请问色弱能报考02专业组吗？",
        "question": "请问色弱能报考02专业组吗？",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）或色觉异常Ⅱ度（俗称色盲）不能录取的专业：化工与制药类（含生物方向）、生物科学类（中外合作办学）、航海技术、轮机工程、设计学类、动画；单色识别能力异常（不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形）不能录取的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项",
        "question": "安徽物理组考生位次14137有希望通过高校专项计划被数学类或者智能制造类录取吗、",
        "answer": "参考往年录取情况，11000位次希望较大，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-今年高考588（含加分），有贵校高校专项，能上贵校吗",
        "question": "湖北考生今年588（含加分），有贵校高校专项，还有国家专项，地方专项，上贵校的几率多大？",
        "answer": "我校只开展高校专项、国家专项计划招生，参考往年录取情况，15000位次以前希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-提前批",
        "question": "河北物化组合,545分，位次61567。报考贵院航海技术专业，会入取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，希望较大，欢迎报考，祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-江苏文科考生，全省排名7093名",
        "question": "想报考贵校的法律专业，请问希望大吗？如果被调剂到工商管理类等非法学专业，转专业的要求高吗？成功率大吗？可不可以修法学的双学位呢？",
        "answer": "参考往年录取情况，有希望，欢迎报考。转出无限制，转入有门槛，参考往年转专业情况，转入法学难度不是太高，成功率未作详细统计。可以辅修，目前本科阶段暂未开展双学位项目。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-河南省美术生文化523专业228能上贵校的动画专业吗",
        "question": "文化在全省美术生中排名145",
        "answer": "河南艺术类考生综合成绩计算方法有5种，我校选择第4种方案作为综合成绩的计算方法。新模式下暂无太可靠的参考，建议考生根据学校排名把学校的招生计划简单梳理一下，看您的位次大概能进到哪个学校，比这个学校好点差点的学校都报一报。也要特别考虑各院校综合成绩的计算办法。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，621分，通过高校专项计划报考哪些专业较稳？",
        "answer": "参考往年的录取情况，专业选择空间非常大，建议根据自己的意愿梯度填报，欢迎报考，祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-考生",
        "question": "您好老师，我是新疆理科男，考了293分，位次36226，能不能被贵校录取？",
        "answer": "参考往年录取情况，希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "question": "安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "answer": "有较大差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "湖北物化生有希望被录取吗",
        "answer": "你好 要看具体分数"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取吗",
        "question": "老师您好，湖北616分，报考贵校的自动化，机械设计制造及其自动化，机械类，可以录取吗",
        "answer": "有差距 可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-请问贵校机械类（车辆）专业大类中的4个专业是根据喜好任选吗？",
        "question": "机械类（车辆）专业大类中的4个专业如何分配",
        "answer": "大一下学期根据成绩和志愿分流"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取hb",
        "question": "你好，我是湖北考生，625分，位次8215，物理方向，报考贵校计算机科学与技术、软件工程等方面专业，能录取吗？whlg",
        "answer": "你好 报考计算机类把握比较大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "历史类预科生有什么要求吗",
        "answer": "无特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-航海技术专业山东2024年招生计划是多少？",
        "question": "航海技术专业2024年山东招生计划是多少？2023和2022该专业山东最低录取分数线是多少？谢！",
        "answer": "14 往年位次在5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "湖北文科生，高考分数592，位次2951，想报考贵校的法学类或经济类录取希望有多大？",
        "answer": "有把握 几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-提前批",
        "question": "物化政，545分，61567位次，可以被入取吗",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业呢（如果可以限制有什么）？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率/历史类学术生双学位能否修工学）？谢谢您！",
        "answer": "不允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业，辅修暂无开设工学专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "根据考生分数和考生志愿进行分流，两次，80%成功率，全校平均保研率为18%"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖南文科生高考589，省排名3036，想要报考本校的法学专业，能一定录上吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-河南理科615分，位次大概一万四左右，可否能录取到贵校？",
        "question": "河南理科615分，位次大概一万四左右，可否能录取到贵校？",
        "answer": "有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "本人新疆单列类民族考生 全疆单列类排名3342 如果不追求专业服从调剂，能否被贵校录取",
        "answer": "单列类分数线波动较大 估计积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-提前批录取分数和位次",
        "question": "贵校近三年在河南提前批次中航海技术和轮机工程两个专业录取的分数线和位次是多少？",
        "answer": "位次值在4万以上"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-志愿",
        "question": "安徽物化地604有机会吗",
        "answer": "有差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-01专业组报考咨询",
        "question": "1、接受专业调剂是在选择的专业组内调剂还是专业组外学校内调剂？ 2、针对上海招生的专业除了选科要求还有其他备注要求吗？如身体条件或单科成绩等",
        "answer": "专业组内调剂，无其他特殊要求，身体条件要求请看招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考",
        "question": "河南10529名能不能报贵校的计算机、自动化、电子信息",
        "answer": "有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考",
        "question": "贵校的机械工程是否限制色弱考生",
        "answer": "我校身体条件要求请查看招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-宿舍",
        "question": "老师武理的工商管理新生是六人间吗",
        "answer": "4-6人间"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "贵校你好，我是安徽考生省排名41230想报贵校油没有希望.后期有转专业机会吗？",
        "answer": "有较大差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "老师你好 贵校大学转专业和高中选科有关系吗 有哪些专业是对高中选科没限制都可以转的啊",
        "answer": "转专业需符合选科要求 文理兼收专业选科无限制"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校计划",
        "question": "23年高校计划机械类智能制造录取最低分数",
        "answer": "23年未招收该专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-提前批录取情况",
        "question": "请问，河南考生584分，位次35948，报考提前批航海技术或轮机工程，录取的可能性？",
        "answer": "有录取把握 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业方面",
        "question": "若有幸录取贵校本科预科班，那么一年后，所选专业有哪些？",
        "answer": "绝大多数专业可选"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "请问江苏599通过高校专项计划可以上贵校吗",
        "answer": "江苏高校专项位次在26000左右 供参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "贵校您好，请问新疆单列类考了408，位次2488有机会上贵校的本科预科班吗？",
        "answer": "预科班位次波动较大 鼓励靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖南物化生，省排9489名，报贵校数学专业录取率大概多少？",
        "question": "湖南物化生，省排9489名，报贵校数学专业录取率大概多少？贵校有保专业政策吗",
        "answer": "可以冲一下 没有保专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北物化生615报考贵校的希望大吗",
        "question": "湖北物化生615，位次11395，有希望报考贵校吗？贵校转专业政策是怎样的",
        "answer": "可以冲 转出无限制，转入有门槛"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业",
        "question": "四川理科630，可以报文学专业吗",
        "answer": "无文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北录取",
        "question": "你好，我是湖北考生，625分，物理方向，报考贵校计算机科学与技术、软件工程等方面专业，能录取吗？",
        "answer": "你好 有把握录取 建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-中外合办",
        "question": "我是河北文科考生省排7138有希望报考贵校的中外合办的金融专业吗？毕业证和普通人一样吗？有无特殊字样标记为中外合办？",
        "answer": "有差距；一样；无特殊字样"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北物理类598分，省排名18563位，请问是否有录取可能？",
        "question": "湖北物理类598分，省排名18563位，请问是否有录取可能？",
        "answer": "可以考虑我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "甘肃文科考试 577 位次1562有望被录取吗",
        "answer": "有把握 可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "您好，我是江苏2024届的高考生，总分588，省排名:6169 请问能被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "有把握 可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-本科提前批A段",
        "question": "您好！请问本科提前批A段 轮机工程 有什么特殊要求吗？需要提前参加一些测试或者检测考核吗？",
        "answer": "有身体要求 请看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-研究生",
        "question": "请问贵校的升研率？保研情况如何？",
        "answer": "升学率45% 保研率18%"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "老师好，麻烦问一下，贵校大类招生分流政策；转专业政策。24年招生政策变化。谢谢。",
        "answer": "按分数和志愿分流；根据大一成绩和笔面试表现申请；请明确具体问题"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "录取把握较大 原则上不退档"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-上海考生",
        "question": "今年招收专业71501有什么身体限制？538几率考上除01 07以外的专业几率多大？",
        "answer": "请说明要咨询的具体专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-请问武汉理工大学转专业政策及中外合作专业项目情况",
        "question": "老师：您好！今年高考发挥不好，位次是14135，是九省联考的2倍了。请问我报考武汉理工大学若能够录取，后面若想转专业，请问武汉理工大学转专业政策具体怎么规定的，谢谢！ 另贵校010专业组车辆工程专业中外合作办学项目，这个车辆工程专业的方向是什么？培养方案哪里找到?合作方是那个学校？...[详细]",
        "answer": "申请转出后组织笔面试结合大一成绩转专业 合作方为英国威尔士三一圣大卫大学 可正常保研 课程相关内容请到武汉理工大学本科招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "重庆物化生考生536 40667可以通过专项计划录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-卓越班",
        "question": "贵校今年8-11组的卓越班是否是本硕直读？如果是直读是否必须在本校读硕士？是否有推免更高层级学校读研的机会？如果必须衔接本校的硕士，是否只能转入普通班才能争取推免资格？",
        "answer": "是；是；可退出实验班争取推免外校资格；"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取概率",
        "question": "老师，您好！我是四川考生，文 ，585分，省2884，想报读贵校法学专业，请问录取概率有多大，贵校转专业规则是什么？",
        "answer": "录取把握较大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "安徽省考生位次18000-19000间有希望被录取吗",
        "answer": "有差距 可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "转专业的名额是多少？具体要求是什么",
        "answer": "无名额和门槛条件"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "2024湖南物化生，588，排名19267，中外合作车辆工程，机率有多少？是4+0模式吗",
        "answer": "可以冲一冲；是4+0；"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考",
        "question": "车辆工程专业中外合作办学需要出国吗？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "621分填报电子信息实验班并服从调剂，投档进去概率大吗，投进去后退档概率大吗，如果调剂是在专业组里调剂还是？",
        "answer": "你好 分数有差距 调剂是在专业组内"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-天津",
        "question": "武汉理工：天津考生，在天津的投档比是多少？",
        "answer": "平行志愿批次中 调档比例不低于105%"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "可以冲一下 服从调剂原则上不退档 转专业无门槛要求"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询录取",
        "question": "广东物化生，省排16639，贵校计算机、电子信息类，能录取吗？",
        "answer": "和往年录取基本持平 有录取把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业",
        "question": "做完飞秒手术后的视力是否为裸眼视力",
        "answer": "裸眼视力以高考体检表显示为准"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-中外合办",
        "question": "该校中外合办的毕业证印中外合办吗？和非中外合办的毕业证一样吗？",
        "answer": "没有印；一样"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业",
        "question": "轮机工程的体检开学举行吗 如果体检之后视力不合格会不会不让进校 那是不是就没有学校上了",
        "answer": "新生入学后，学校将进行全面复查。不符合录取要求者，将根据复查情况予以处理，直至取消其入学资格。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询录取专业问题",
        "question": "福建物化政618，省排9535，被调剂的概率很大吗",
        "answer": "你好 调剂概率取决于专业填报情况 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "湖北首选物理总分602，已通过贵校高校专项计划，能否被录取",
        "answer": "你好 有把握 可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-可以报考吗",
        "question": "福建物化政，618省排9535，可以报吗，如果提档了，被调剂到人数较少的概率大吗",
        "answer": "你好调剂概率取决于志愿填报情况"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-轮机工程或航海技术",
        "question": "男，视力4.2与4.5能报这两个专业吗？",
        "answer": "你好这个实力需要看矫正视力，请查阅招生章程对照"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-山西608 排名6205理科",
        "question": "选择数学类、电子信息类专业录取机会大吗",
        "answer": "你好和往年录取有较小差距 可以考虑冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "理科 广西 物化地 575分 服从调剂 有希望进学校吗",
        "answer": "广西理科去年理工录取位次在14698 供参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-学费和就业率",
        "question": "您好，请问生物中外合作办学专业 ，学费和就业率情况怎么样？",
        "answer": "3.98万/年，就业率在90%以上"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "江苏文科女生600分，想上贵校法学专业，稳不稳？",
        "answer": "江苏 历史类去年录取位次在7315名 供参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考",
        "question": "女，甘肃，物化生，597分，名次5444，如果走国家专项，材料类有没有希望录取",
        "answer": "有把握 推荐靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-招生",
        "question": "请问湖北考生文科581位次是4232有报考武汉理工大学有希望吗",
        "answer": "可以考虑我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖北文科历政地586分，排名3616，能否被该校录取新闻类、工商类等专业啊？",
        "answer": "有录取把握 建议靠前填报 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业",
        "question": "请问贵校的提前批中的轮机和航海哪一个分数高一些。有没有最近几年提前批专业在河南的录取分数和人数 我在网上找不到 谢谢了",
        "answer": "轮机位次在45000左右 航海在70000左右"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-广东省物理类排位24431能录取",
        "question": "广东省物理类排位24431能录取",
        "answer": "有录取可能 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-安徽文科女 6880名 历生政",
        "question": "有希望上贵校的思想政治教育吗",
        "answer": "你好 有差距 把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考",
        "question": "广东历史588，省排4816 报法学和英语可以吗？学校是否有设置双学位制？",
        "answer": "你好 有把握录取 有辅修"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "请问江苏物化生 602 位次28486 有希望被录取吗？",
        "answer": "你好 可以考虑生物中外合作办学专业 有把握录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取概率",
        "question": "你好，陕西男生理科608，省排名7488，报考贵校计算机 电子信息 机械类以及材料类，哪个专业几率大一些，还会被调剂到其它专业吗？",
        "answer": "材料类相对把握大一点"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北文科生",
        "question": "请问今年有文科专业扩招了吗？",
        "answer": "有增加招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "福建省物化生593 排名18000 有机会被贵校录取吗？哪些专业啊？",
        "answer": "你好 可以冲一下我校生物中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-广西物化政577分",
        "question": "广西物化政577分，省排名14394，该校的材料类，机械类，新能源类录取概率大吗",
        "answer": "你好 和往年录取位次有较大差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-中外合作办学的证书",
        "question": "您好，请问中外合作办学的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "一样 无标注"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "四川理科考生631，排名一万零四百多名，想报考贵校的机械类，材料类等。被录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好 该排名高于往年录取名次 把握较大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-请问预科班文科开设专业有哪些",
        "question": "有无法律 财会 汉语言",
        "answer": "法学、工商管理、新闻传播学类 下属小专业包含您所述专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "您好，我是山东2024届理化生考生，总成绩位次为20196，若报考贵校机械类专业被录取的希望大吗",
        "answer": "你好 和往年录取位次持平 可以考虑靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-中外合作办学",
        "question": "请问贵校的生物科学类（中外合作办学）的合作外方是哪所学校？这专业的培养模式是几加几？学位授予情况？是否是全英文教学？",
        "answer": "你好合作院校是法国艾克斯马赛大学 培养模式可以自行选择 4+0 或2+2，正常授予国内和国外学位，中英法三语教学"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖南物化生609",
        "question": "湖南物化生609，省排11005，能上贵校工业设计专业吗？",
        "answer": "你好 和往年位次有较大差距 可考虑我校其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "贵州物化地589分，位次11406，被录取的概率大吗",
        "answer": "你好 高于我校往年录取位次 有较大把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "老师，请问今年填了你们学校的高校专项计划（机械类-智能制造），然而今年贵州省的招生计划里却没有你们学校的高校专项计划，请问是您们学校的高校专项计划今年没有给贵州分配名额吗？",
        "answer": "我校今年没有在贵州投放高校专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "理化生，613位次5900多，报考贵校的电子信息类希望大吗，同时想问一下贵校什么情况下会退档。",
        "answer": "有差距 ，可以冲一下 ，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，进档考生服从专业调剂，且思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业录取和培养要求的，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业录取",
        "question": "请问老师，法学类和工商管理类专业，开学是怎么进行分流，标准是什么",
        "answer": "大一下学期分流 根据大一课程成绩和志愿"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "你好，我是山西考生，请问贵校的高校专项计划是在提前批报还是在本科一批报？",
        "answer": "请咨询当地考试院"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-广西物化生男598省排7751",
        "question": "九省联考省排3351，模拟考620左右，高考时失手598可以报什么专业吗？",
        "answer": "和平时成绩无关，可以报考我校半数专业 具体可到武汉理工大学本科招生网查阅"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "广西物理类，592分，9344名，报考贵校的电子信息专业概率大吗？或者其他相对较好的专业概率大吗？希望您能详细回答。",
        "answer": "有较大差距 可以考虑我校其他工科专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-老师老师录取咨询",
        "question": "青海省理科考生，排名2384，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-中外合作办学",
        "question": "拟报考贵校金融学中外合办，请问达到外方学校学位授予的标准是什么？往届的学生中外学位均可获得的比例是多少？选科历化生，入学后是否可能转到车辆工程专业？",
        "answer": "金融学需到国外就读去的外方学位，比例无统计，不符合选科 不能转到车辆"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "国家专项可以转专业吗？所有专业都可以转吗？转专业后还会有大类分流吗？",
        "answer": "可以 符合选科要求的专业可以 转专业后进行大类分流"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-江苏考生528，位次108842，有希望录取中外合办专业吗",
        "question": "江苏考生528，位次108842，有希望录取中外合办4+0专业吗",
        "answer": "请致电027-87854572咨询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业咨询",
        "question": "请问2024重庆610能读贵校什么专业",
        "answer": "可对比我校本科招生网历年分数 录取分数低于位次的都有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报考咨询",
        "question": "老师您好!湖北历史类584分 3884名 报考贵校法学专业有希望吗",
        "answer": "你好 可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "江西历史类1855录取贵校工商管理类希望大吗",
        "answer": "你好 把握较大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "老师，请问一下新疆考生录取的最低位次是多少？",
        "answer": "23新疆理工录取最低分为520 新疆未公布位次值"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北文科生",
        "question": "湖北文科生，选科为史政生，高考成绩为585分，位次在3616到3748，想要选择法学专业，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，该分数报考法学类有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到外国语言文学类想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体条件是什么？",
        "answer": "我校转专业没有门槛条件 有双学位 学生学有余力可申请 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-吉林市物化生575",
        "question": "吉林市物化生10190位次，能进吗？",
        "answer": "有一定把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "请问，新疆理科 位次2941，报考贵校机械类或电子信息类录取概率大吗？服从调剂 是否会被调剂到其他大类？",
        "answer": "电子信息类去年录取最低分为541 高控制线145分 供参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-四川理科629分",
        "question": "今年省排名11205，有希望上贵校电子信息科学与技术专业嘛",
        "answer": "和往年录取持平 可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问中外合办院校对英语成绩有要求吗",
        "answer": "没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-福建",
        "question": "老师你好，请问贵校面对福建美术历史类招生人数是多少",
        "answer": "你好 福建无美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "2024广西高考589排10485可以上该校哪些专业呢",
        "answer": "地理信息科学、海洋工程类、海事管理等位次去年低于10000的专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-福建大理615排名10670能上电气工程及其自动化专业吗专业",
        "question": "福建大理615排名10670能上电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "有较大差距 可以冲一下 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-文科咨询",
        "question": "请问，江苏文科 8000 名可以报贵校的文科专业吗？",
        "answer": "有差距 可以冲一下 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-老师您好，湖北考生，选科物化生，616分报考贵校录取希望大吗",
        "question": "616分录取希望大吗",
        "answer": "有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "贵州物化生604，位次7801，国家专项计划报考电子信息可以吗？",
        "answer": "对往年录取位次有差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "请问老师安徽一万名左右报考电子信息类，计算机类，自动化类有希望吗",
        "answer": "有差距 把握不大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-国家专项",
        "question": "请问贵校2023年在云南理科录取最低位次为多少",
        "answer": "6942"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-你好，老师，2023年艺术学设计类投档线是多少？",
        "question": "2023年艺术学设计类投档线",
        "answer": "2023年艺术学设计类投档线是"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项",
        "question": "请问贵校历年高校专项录取情况，分数这些有公布吗",
        "answer": "可致电027-87859017咨询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-24年高校专项",
        "question": "24年高校计划录取专业",
        "answer": "请搜索武汉理工大学本科招生网 查询招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-河北省高校计划",
        "question": "23年高校计划录取详情",
        "answer": "请搜索武汉理工大学本科招生网查询 此处无法回复"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "甘肃省物化生组合分数553排名14483走贵校的高校专项机会大吗",
        "answer": "你好 对照往年录取有较大差距"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-招生",
        "question": "今年的招生计划在哪可以看到",
        "answer": "搜索 武汉理工大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖北省排8760，今年能否进入贵校的电气工程及其自动化专业。",
        "answer": "有把握 建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "你好，江西考生理科616分，省排名6149名，想进入贵校电子信息有希望不？",
        "answer": "有把握 建议靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "未开设"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项",
        "question": "通过高校专项河南597可以冲一冲吗",
        "answer": "你好 高校专项录取位次波动较大 可以靠前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-请问湖北物化生636，能读贵校本硕实验本吗？谢谢",
        "question": "省排名5326以内",
        "answer": "有把握"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取，高校专项",
        "question": "湖北考生608，排名14116，通过高校专项计划录取吗",
        "answer": "你好 高校专项分数线波动较大 可以填报我校 有把握录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取概率与保研率咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南历史类考生，今年排位2900名左右，希望报考贵校的法学/外国语言文学/新闻传播学专业。请问一下我录取至上述专业的概率如何。同时也想请问一下上述专业的保研率如何。辛苦您回答我的问题，祝您工作顺利!",
        "answer": "有较大把握 平均保研率在18%"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高考",
        "question": "服从调剂报进该校能不能转专业",
        "answer": "可以遵照我校招生章程进行转专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高考",
        "question": "服从调剂报进该校能不能转专业",
        "answer": "可以遵照我校招生章程进行转专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-四川理科621省排14362",
        "question": "被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "和往年录取位次持平 录取有把握 "
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-重庆考生",
        "question": "重庆理科608分，排位10751位次，请问报考贵校有希望吗？如果有，大概能报考哪些专业呢？",
        "answer": "你好 有把握录取 可考虑海洋工程类、能源动力类等"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-陕西考生",
        "question": "陕西597分，9657名可以上吗？",
        "answer": "你好 可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-江苏文科考生，全省排名7093名",
        "question": "想报考贵校的法律专业，请问录取概率大吗？法律专业保研率具体是多少呢？如果服从调剂，进入贵校学习的概率大吗？后续转专业要求高吗？",
        "answer": "你好 和法学往年录取大概持平 有把握，保研率平均为18% 服从调剂有把握录取 后续转专业成功率约为80%"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项",
        "question": "老师你好，我是甘肃新高考考生，分数530，位次21559，通过高校专项能否被贵校录取",
        "answer": "你好 高校专项位次值不稳定 可靠前填报 不影响后续批次录取"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北考生，历政地586，报考贵校的法学专业有希望录取吗",
        "question": "您好，我想问一下今年湖北历政地组合586分有多大的希望可以上贵校的法学专业呀",
        "answer": "你好 有一点差距 可以靠前填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "老师您好我是重庆应届美术生综合分180.4能不能报贵校的视觉传达专业",
        "answer": "你好 我们在重庆没有艺术生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-志愿",
        "question": "622分，排名7200有机会上材料吗",
        "answer": "你好 高于往年录取位次 把握较大"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-理化生618男",
        "question": "如题618可以上贵校的计算机或者光电吗，大概省排名10300多",
        "answer": "参考往年录取情况，计算机类希望较小，数学类相关专业希望较大，建议可以专业志愿靠前填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化生621分，位次在9000到9357名间，被录取概率大吗",
        "answer": "该位次被我校录取的希望非常大，且专业选择空间很大，建议志愿靠前填报，预祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "河南理科分数 617，报考贵校材料类能录取吗？",
        "answer": "参考往年情况，位次13000位次左右的考生希望较大，预祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "选科“物理+化学”，参考往年的录取情况，建议志愿靠前积极填报，平行志愿模式下，对考生友好，给考生充足的机会冲刺理想院校"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-福建物化生考生",
        "question": "请问老师，总分627，位次7181可以上贵校电子信息或者计算机类专业吗？",
        "answer": "建议登录武汉理工大学本科招生网查看“历年分数”，梳理近几年感兴趣专业的录取位次，相关资料可以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-四川排名23708可以上吗",
        "question": "本校今年在四川是扩招还是减招？总分604能上吗",
        "answer": "招生计划总体维持稳定；建议关注我校的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项是否能转专业转专业的要求有哪些",
        "question": "高校专项是否能转专业转专业的要求有哪些",
        "answer": "高校专项计划录取的考生的转专业政策与其他类型录取的考生转专业政策相同"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-中外合作办学",
        "question": "你好老师，中外合作办学车辆工程专业，对英语单科成绩有要求吗？",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工，近几年最低录取分数线是多少？谢谢",
        "answer": "2023年，新疆内地高中班录取最低分为501分，欢迎报考，预祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业有机会.",
        "answer": "建议登录武汉理工大学本科招生网的“历年分数”查询广东省近几年各专业录取情况，供志愿填报参考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "老师您好！我是福建男生物化生634分，省排5469，报考贵校机械工程类，交通运输类的本硕实验班，会有机会被录取吗？",
        "answer": "希望非常大，建议志愿靠前积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "重庆历史类852分2677名有希望被贵校经济类专业录取吗",
        "answer": "希望非常大，建议志愿靠前积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-河北考生录取",
        "question": "老师您好，我是河北考生成绩609，位次11565，有希望读计算机类学科吗？",
        "answer": "希望较小，建议关注下我校的其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-填写志愿时高校专项计划与一批次普通录取院校代码是否一致",
        "question": "填写志愿时高校专项计划与一批次普通录取院校代码是否一致",
        "answer": "以各省级招生机构公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "重庆高考位次8874左右能报考贵校计算机类或电子信息类专业吗？",
        "answer": "希望较小，建议关注学校其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "湖南省8200位次能录取贵校计算机专业吗",
        "answer": "希望很大，建议志愿靠前填报，预祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "你好，587分，广西位次在10800左右，被船舶与海洋工程专业录取的可能性大吗",
        "answer": "参考往年录取情况，希望较大，因2023年录取位次波动较大，建议志愿靠前积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-陕西文科陕西文科呃五千八百一十四一十四位次分能报呃武武汉工程",
        "question": "可以转专业吗？",
        "answer": "您好，参考往年情况，距离我校的录取最低位次还有差距，非常遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "您好，请问今年福建省物理类总分617排位10000可以到达投档线吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，录取希望非常大，建议志愿靠前积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-湖北物化生631分，在贵校能读电子信息类本硕班吗",
        "question": "孩子631分，想在贵校读电子信息类，计算机类本硕班",
        "answer": "电子信息类（通信工程卓越实验班）为一体化培养，计算机类暂未设置一体化培养的招生专业，鼓励7000位次以前的考生积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "你好，山西理科 581 分，位次 12500 名左右，有希望进贵校吗？能的话会被调剂吗？大概率能调到什么专业？",
        "answer": "参考往年录取情况，希望较大，关于是否会被调剂取决于当年报考情况，目前暂不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "成绩已经查出来，报了贵校的高校专项计划怎么看自己有没有被贵校录取",
        "answer": "途径一：通过省招办相关系统查询"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "您好！请问江西考生598分，省排10000+，有希望被贵校的自动化或者是计算机学院录取吗，谢谢",
        "answer": "参考往年录取情况，您的位次仍有差距，可关注下我校其他专业，建议积极填报，我校的转专业政策对考生很友好。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "省内加分后603，可以上贵校吗",
        "answer": "建议关注中外合作办学相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "江苏物化生610分，有机会被数学、物理专业录取吗，如果不能，可能会调剂到哪个专业？",
        "answer": "参考往年录取情况，20000位次左右的考生报考我校数学类专业希望较大，您可以关注一下。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项",
        "question": "请问今年高校专项计划在河南省的招生的专业有哪些，谢谢。",
        "answer": "以河南省招办通知为准，也可以登录“武汉理工大学本科招生网”中的“招生计划”栏目查看。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-物理类包含加分571，省排16000+",
        "question": "有望报考你们学校的什么专业",
        "answer": "参考往年录取情况，您的位次还有一些差距，但是平行志愿模式下给考生提供了充足的机会，建议靠前志愿填报我校并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项请问陕西理工位次17398能有希望吗",
        "question": "请问陕西高校专项理工566 位次17398能有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年的录取情况，有一点点差距，但仍有希望，建议靠前填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-招生人数",
        "question": "请问武汉理工大学今年在四川招设计专业多少人啊？",
        "answer": "艺术类招生4人，设计学类3人，动画1人"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-想读武汉理工",
        "question": "老师，您好！湖北考生2024年物化生614分，但有色弱，今年预计可以报考贵校吗？有合适的专业推荐吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，报考我校的普通类本科批次还有差距，但是在平行志愿模式和今年多数院校增加招生计划等背景下，希望还是有的，建议靠前志愿填报并服从专业调剂。也可以再报考我校的中外合作办学专业，我校对色弱考生的限报专业已在招生章程公布，可具体查看。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "四川理621分位次14632有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年录取情况，还是很有希望的，建议志愿靠前填报且服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "贵校转专业有什么政策要求吗",
        "answer": "学校坚持以学生为中心，尊重学生个性发展，实行“转出无限制，转入有门槛”的灵活的转专业政策。除外语类保送生、优秀运动员保送生、高水平运动队、艺术类专业、运动训练专业、航海类专业、中外合作办学专业录取的考生及特殊情形转专业有限制外，在校在籍学生均可按照学校有关规定提出转专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取要求",
        "question": "辽宁男孩626（色弱)， 1.计算机类/机械工程 （智能制造卓越实验班）/机械设计制造及其自动化，录取有希望吗？ 2.机械类（智能制造）（智能制造工程、工业工程 、机械工程、过程装备与控制工程、测控技术与仪器），色弱能报吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，排名12000位次报考我校且服从专业调剂希望非常大，往年录取情况可登录武汉理工大学本科招生网的“历年分数”查看；我校对色弱等体检受限项目的限报专业已在本科招生章程公布，可登录武汉理工大学本科招生网具体查看。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "河南605分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，理工17000位次被我校录取的希望非常大，往年录取情况可查看武汉理工大学本科招生网“历年分数”具体了解，帮助填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "河南609名次18000",
        "answer": "参考往年录取情况，有希望，建议靠前志愿积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "河南理科597分，位次:25762，报考贵校有可能被录取吗？如果能可报的专业有哪些？",
        "answer": "参考往年录取位次，有差距，建议关注我校的中外合作相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-提前批次",
        "question": "2024年贵校航海技术专业会在湖南招生吗？如果会那大概录取位次是多少？",
        "answer": "2024年航海技术在湖南省招生4人，参考往年录取情况，28000位次报考希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-预科招生",
        "question": "请问在湖北的预科招生计划",
        "answer": "2024年在湖北招收预科生4人"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-哪里查看各专业录取位次",
        "question": "湖南考生，想查看各专业在本省录取位次信息，在哪里可以查询到。看看哪些专业比较有机会，因为排名有些卡位。",
        "answer": "登录“武汉理工大学本科招生网”，查看“历年分数”栏目"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-是否有机会录取",
        "question": "湖南考生，物化生组合605分，排名12300。有机会进入贵校吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，有希望，建议靠前志愿积极填报，即使未被我校录取，在平行志愿模式下，也不影响其他院校的录取。预祝成功"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "参考往年录取情况，被我校录取的希望非常大，且有很大的专业选择空间。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-贵校机械工程(智能制造卓越实验班)",
        "question": "贵校机械工程(智能制造卓越实验班)，是否对应去年机械工程(智能制造本硕实验班)，请问，关于本硕直读方面有什么变化，是不是代表不能直读了",
        "answer": "二者只是名称的区别，培养方式、深造方式等方面一致，考核通过，100%保送研究生，有畅通的直博和出国通道。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年录取情况，有差距，鼓励靠前志愿积极填报；也鼓励关注一下我校的中外合作相关专业，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "老师，您好！河南考生，理科588分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "鼓励河南省物理类18000位次以前的考生积极填报，若有差距可关注我校中外合作办学相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "我是湖北省物化生组合考生，报了贵校的高校专项计划机械类专业并入围成功，高考成绩查分是599，不知道成功录取几率怎样",
        "answer": "录取分数主要右入围考生的报名情况决定，建议积极填报，高校专项计划本就是对实施区域孩子的政策照顾，是多了一次机会。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "单眼眼镜度数900度，矫正达到0.8，正常。能报考电子信息类专业吗？",
        "answer": "不影响录取，但是为不建议就读专业，请考生根据自身情况合理选择"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-专业",
        "question": "是否有专业只招填了该专业志愿的考生而没填的考生不会往这专业里调剂？",
        "answer": "建筑类、中外合作办学专业，考生不报考，学校不分配考生到相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-录取",
        "question": "云南616 分 4662位次能被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年录取数据，您的成绩被我校录取的希望非常大，且专业选择性较多，欢迎积极报考，祝金榜题名"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-咨询",
        "question": "老师好，贵校的动画专业今年对四川有招生计划吗，综合分558有多大概率能够进该专业呢？",
        "answer": "我校2024年在四川招收动画专业考生1人，因2024年四川省艺术类投档规则变化较大，且结合平行志愿的投档规则，建议考生靠前志愿积极填报，即使未被我校录取，也不影响我校志愿以后的其他院校的录取。祝金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-报贵校材料类或工程类可能性大吗",
        "question": "陕西理工592，10860",
        "answer": "参考过往年份录取情况看，可能还有点差距，建议院校志愿靠前填报，专业志愿把材料类放在靠前位置，同时勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-是否接受四川贫困县加分",
        "question": "录取的时候是看裸分还是加分后的分",
        "answer": "我校在录取和分配专业时以投档成绩（含政策性加分）为准，我校认可各省确定的经教育部备案的面向全国高校招生有效的加分项目和分值。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项",
        "question": "今年高校专项预计录取位次",
        "answer": "2023年学校在河北省高校专项最低录取位次是24519，2024年学校高校专项计划继续在河北招生，选考科目为“物理+化学”，具体专业和招生计划以省级招生考试机构公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-高校专项计划",
        "question": "2023年物理类湖南省最低录取分数线",
        "answer": "2023年我校在湖南省高校专项计划最低录取位次是18462（592分）。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-2024年06专业组大类招生",
        "question": "06专业组中大类招生后续是怎么分流的，分流的条件是什么？转专业的具体政策是什么？转进和转出的比例和条件？",
        "answer": "学校一般在大一学年下学期开展专业分流，专业分流时参考学生的在校学习成绩和志愿。学校转专业坚持“转出无限制，转入有门槛”，即使是专业最后一名也可申请转专业，但各专业因办学容量、培养等因素会设置相应的转专业学生接收条件，如果高考未录取到理想专业的，建议大一学年上学期打好基础...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-预科",
        "question": "请问贵校的少数民族预科班一年期学习结业后可以选择哪些专业？少数民族预科班是在本校学习吗？谢谢",
        "answer": "预科学习结束转入本科阶段学习时，当年学校面向高考学生招生的专业基本都向预科生开放，但有选科和计划限制。预科学习在我校法学与人文社会学院完成。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-色弱问题",
        "question": "我小孩选科是物化生，色弱，报考材料类，但是里面有不能就读的专业，如高分子材料与工程，材料化学2个专业，没有选择这2个专业，但是选择的其它6个专业如果分数不够，会不会调剂到这2个专业，如果不是，是不是会退档？",
        "answer": "高招录取时，按照大类招生，如果分数够，学校会录取你，入学就读专业为材料类；大一学年第二学期，学校组织转专业分流，考生须提前向学院说明自身身体受限因素并避开受限专业，学院综合考虑在校学习成绩、专业志愿确定分流专业。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-贵校的计算机类，专业分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "question": "贵校的计算机类，专业分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "answer": "专业分流综合学生大学学习成绩和专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-2023年艺术生招生排名情况",
        "question": "武汉本地。请问艺术生的话排到全省多少名能报考",
        "answer": "参考2023年录取情况，湖北省艺术类考生综合成绩排名410左右报考我校艺术类录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-色弱问题",
        "question": "请问色弱能报本校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "色弱可以报考我校的“自动化类”专业类，受限专业可参考我校2024年本科招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "中外合作专业可以转专业吗",
        "answer": "可以申请转专业，但有限制。车辆工程（中外）和金融学（中外）可以互转，但应符合选科要求；生物科学类（中外）只能在该大类的中外合作专业之间转。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-法学类，经济学类专业",
        "question": "老师，贵校法学类，经济学类专业采用大类招生，请问具体专业是在多久进行选择?专业选择是否有绩要求？",
        "answer": "学校一般是大一学年的第二学期开展专业分流，专业分流时参考学生的在校学习成绩、专业志愿。各专业大类的分流政策略有不同，建议工作日联系经济学院、法学社会学院详细咨询相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-文科转理工专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "目前，学校转专业对选科有要求，文科学生原则上不能转入理科专业。学校转专业实行“转出无限制，转入有门槛”，成绩排名不影响学生提出转专业申请。学校一般在每学年的第二学期开展集中转专业。学校现开展有辅修，第二学士学位主要面向本校的已毕业学生，具体政策可查看学校第二学士学位招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "少数民族预科阶段主要是完成从中学到大学的过渡性学习，强化基础知识；预科结束转入本科学习时，基本上学校当年招生的本科（类）专业均可选择，但有文理科限制，根据学生预科阶段的成绩、专业志愿、专业招生计划等确定学生本科阶段的入学专业；学校招收的预科生在我校法学社会学院学习。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校王牌专业有哪些？转专业政策是怎样的？",
        "answer": "材料类、交通运输类、车辆类、机械类等相关专业是我校的传统优势专业；近年来电子信息类、控制类发展迅速，也是我校新兴的优势专业。学校转专业实行“转出无限制，转入有门槛”，大一学年入学就有试点班选拔考试，考试通过即可在军训结束后到新专业学习；每学年的第二学期，学校开展集中转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-。",
        "question": "600分能报考嘛",
        "answer": "2023年我校物理类普通批在湖北省录取最低位次是12783，相关情况供您参考。预祝成功。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "2024年在甘肃招收预科生6人（历史类2人，物理类4人）；预科结束后，根据预科阶段的成绩、专业志愿分配专业，学校当年招生的本科专业（类）基本都可面向预科结束的学生供选择，但科类、各专业计划数有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "上述三个专业均可报考；大类分流时，根据学生在校学习成绩、专业志愿确定；专业分流时原则上不能被分到体检受限专业，学生须提前向所在学院报告相关体检受限情况；学校实行“转出无限制，转入有门槛”的转专业政策，大一入校就有试点班选拔，选拔通过，军训结束即到新专业学习；每学年的第二...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "武汉理工大学",
        "title": "武汉理工大学-在医学方面，对河南省招生人数大约为多少？临床医学所需排名为多",
        "question": "若为调剂，可能调剂到的专业为什么？",
        "answer": "您好，我校暂未开展医学类相关专业。调剂是，只调剂到同一专业组内计划尚有余额的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北工业",
        "question": "请问保研吗",
        "answer": "我校有保研名额"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "广东物化地547，排位74704，能不能报考贵校205专业组软件工程专业？",
        "answer": "我校2023在广东理科类录取的最低分数为554，最低位次为70553"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-广东考生分数565，位次5w,服从调剂，被贵校录取概率有多大",
        "question": "选科物化生",
        "answer": "我校2023年在广东普通物理类最低分554，位次70553，录取希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-山西考生",
        "question": "老师你好，山西女理科523分，位次34944，有希望报考贵校的生物制药专业吗？或者可以报考什么专业？",
        "answer": "我校2023年在山西理科最低分499，位次34103"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-新疆单列类",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "我校新疆有普通文理、定向、内高、预科，具体分数情况可查看我校2023年各省市普通类专业录取分数线的公告https://zs.hbut.edu.cn/page/detail/QXALHX/1009/58098"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "你好，物生政513分可以报考我们学校吗，哪些专业适合，谢谢",
        "answer": "我校2023年理科类最低录取分数为558分，位次为41506"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "江苏考生，想问下录取时是投档不退档吗？",
        "answer": "我校录取规则为1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "请问贵校是进档不退档吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考要求",
        "question": "老师您好，湖北工业大学物理类05组、06组、10组，除了成绩达到进档线外，对考生有没有别的什么要求？比如单科成绩之类的，考生体检没什么问题，就是有近视，谢谢",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "云南考生，566分，能被电气专业录取吗？",
        "answer": "我校2023理科类录取的最低分数为528分，最低位次为26393"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-可否进入贵校学习建筑学",
        "question": "湖北考生，514分位次77702",
        "answer": "我校2023湖北建筑学录取的最低分数为567分，最低位次为36152"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？进档不退档吗",
        "answer": "投档比为1：1 "
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-中外合办相关事宜",
        "question": "1.毕业后是否是双学位？ 2.教学模式是中英文教学还是纯英教学？ 3.转专业的条件",
        "answer": "1.我校中美合作可拿到双学位，中英合作选择3＋1模式达到毕业要求后可拿双学位"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-江西美术",
        "question": "我是江西的美术生，综合分是555.41，能够录取该校吗？能录取什么专业？",
        "answer": "我校2023江西省艺术类录取的最低分数为563.7，最低位次为6042"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北物化生560能录取吗",
        "answer": "我校2023湖北省理科类的最低录取分数为558分，最低录取位次为41506"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北物生地考生",
        "question": "湖北565分物生地考生 报考该校大数据专业录取几率大吗",
        "answer": "我校2023年大数据管理与应用录取的最低分数为567分，位次为36152"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "加民族分570能读贵校的机械制造及其自动化吗？湖北考生物理方向，物化生、",
        "answer": "我校2023机械设计制造及其自动化的最低录取分数为575分，位次为31699"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校在河南的投档比是多少？承诺提档不退档吗(服从调剂)",
        "answer": "是的  1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-中外合作办学课程设置与学费问题",
        "question": "请问中英合作办学的课程设置全部都在武汉进行还是有一部分要在国外进行？学费是一年所有的费用为两万五吗，还会产生其他费用吗？",
        "answer": "我校中英合作的培养模式为4＋0和3＋1，您可以入学以后自由选择"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "老师好，湖北美术生综合分641，可以可以报贵校吗",
        "answer": "我校湖北省2023艺术类录取的最低分数为641.6分，最低位次为1762"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-山东艺术考生，省位次4561，能冲击贵学校的数媒艺术吗",
        "question": "山东考生省位次4561，综合分521，对应去年分数569.35,希望在冲击院校中放在第一个冲击",
        "answer": "我校2023山东省艺术类录取的最低分数为586.9"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-中外合作的电气工程专业",
        "question": "和哪个学校合作，证书是否有标识以及学信网上是否有？第二个同个专业组可以转专业吗？",
        "answer": "1.我校电气工程及其自动化中美合作院校为美国的底特律大学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "请问关于对口援疆计划，新疆理科392位次17781有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校新疆有普通文理、定向、内高、预科，具体分数情况可查看我校2023年各省市普通类专业录取分数线的公告https://zs.hbut.edu.cn/page/detail/QXALHX/1009/58098"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北物化生550能冲一下本校吗？",
        "answer": "我校湖北省理科类今年推荐报考的分数为560分"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-色弱+单色识别",
        "question": "老师您好！广东物化地考生535，排位91124，请问有没有可能录上贵校205专业组（广东招生计划），该专业组内的专业是否有色觉异常限制？如果有，我填报的是不受限的专业，万一被调剂到受限专业，是否会因此退档？贵校投档比例是多少？",
        "answer": "我校广东省2023理科类录取的最低分数为554分，最低位次为70553"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北物化政571可报计算机科学与技术吗？",
        "question": "录取概率大吗，如果被调剂好转专业吗",
        "answer": "我校湖北省2023年计算机类录取的最低分数为570分，最低位次为34458"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "557可以通过国家专项上吗",
        "answer": "我校2023年理科类国家专项的最低录取分数为563分，录取位次为38543"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报金融学专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "我校2023广东省历史类金融学的最低录取分数为524分，最低录取位次为26439"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-咨询",
        "question": "湖北576分30713位次报计算机科学与技术和软件工程录取机会大吗",
        "answer": "我校2023年计算机类录取的最低分数为570分，最低位次为34458"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-限报问题",
        "question": "贵校软件工程对单色识别不全考生是否有要求？是不是不允录取？",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-单列类录取",
        "question": "你好，我是新疆单列类理科考生，预科专业是在哪里预科？预科完之后怎么选专业？是学校安排还是自己选择，可以选择哪些专业呢？预科完之后可以转专业吗？",
        "answer": "预科一年在湖北民族大学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-高考资讯",
        "question": "请问贵校中外合作办学是否要出国？是否发放国内毕业证书",
        "answer": "我校中外合作培养模式为4＋0和3＋1，可以选择不出国"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-对招生政策有疑问",
        "question": "对广东考生报考本校是否存在专业级差问题",
        "answer": "不存在"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校的商务英语专业对高考的英语成绩有要求吗",
        "answer": "无要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-老师，我是上海美术艺考生，综合分472，排名1760",
        "question": "我们投档录取是按1:1的比例录取?还是会投档105%，实际录取100%？如果条件都符合，且服从调剂是否会有退档？",
        "answer": "投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "我校安徽省2023年电气工程与自动化的最低录取分数为576分，最低位次为26994"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-投档比",
        "question": "在湖北招生的投档比为多少，服从调剂情况下提档后会存在退档风险吗",
        "answer": "我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "新疆文科普通类考生排名2942可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在新疆普通类文科最低分484"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北历史考生，558分，位次7871，上该校会计专业概率大吗",
        "question": "湖北历史考生，558分，位次7871，上该校会计专业概率大吗",
        "answer": "我校湖北省2023年工商管理类（包括会计学）录取的最低分数为557分，最低位次为7610"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考",
        "question": "江苏543 88415 05专业组可报考专业多吗",
        "answer": "我校江苏省2023年物理类录取的最低分数为570分，最低位次为57928"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考咨询",
        "question": "专业10组3+1模式若没有意愿出国并继续在本校学习，能否拿到湖工大的本校学士学位和毕业证",
        "answer": "若不想出国，可选择我校4＋0培养模式"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考咨询",
        "question": "专业10组3+1模式若没有意愿出国并继续在本校学习，能否拿到湖工大的本校学士学位和毕业证",
        "answer": "若不想出国，可选择我校4＋0的培养模式"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "1.设计类专业有无保研资格 2.各方面均满足且服从调剂是否有退档风险 3.若服从调剂是在专业组内调剂还是在院内调剂",
        "answer": "有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-物生地，如果被04组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校04组录取，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "我校贵州省2023年文科类录取的最低分数为547分，最低位次为10023"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-日语生",
        "question": "没有日语课程可不可以自己学，用日语当外语考试过级？学日语的可不可以保研？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北 史地政 544分 能考上贵校什么专业 文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "我校2023年文科类录取的最低分数线为550分，位次为8829"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-电气",
        "question": "湖北考生物化地577分，被电气专业录取的概率大概多少",
        "answer": "我校去年电气的最低分数是585分，位次是26407"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-专业",
        "question": "计算机类是大类招生吗，大一的课程是大类中各个专业都沾一点吗，如何分流呢",
        "answer": "本校2023年是大类招生，今年是拆分专业进行招生"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-宿舍",
        "question": "计算机类宿舍是什么情况？",
        "answer": "基本都是四人寝"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖南539分有希望上吗",
        "question": "湖南539分有希望上吗",
        "answer": "本校2023年在湖南的最低分为561，位次在34692"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-专业",
        "question": "贵校软件工程（不是中外合办），去年在湖北的分数线是多少呢（在官网好像没找到数据），湖北物化地571可报吗",
        "answer": "我校2023年是计算机类招生，今年大类拆分为专业招生，计算类专业去年最低分是570，位次是34458"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北物化地571，位次33957，报考贵校计算机类会被录取吗",
        "answer": "本校2023年是计算机大类招生，今年拆分为专业招生，去年计算机类最低分数为570，位次在34458，整体来说希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-咨询",
        "question": "江苏美术生524分可以报考吗、",
        "answer": "我校去年艺术历史类在江苏的最低位次为3504，分数为510"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考咨询湖北考生",
        "question": "老师您好，湖北物化政考生553分，女，可以报考贵校吗？哪些专业合适？谢谢！",
        "answer": "本校今年建议物理类560分及以上填报，您可以放在前面冲一下本校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北考生550有机会被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北物理向考生551位次48019可以报吗",
        "answer": "普通物理方向560分左右、普通类中外合作专业545分左右鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北4万8千名有机会上吗？大学期间当兵退伍后是否能跨专业组转",
        "question": "贵校是否有大学生参军退伍转专业的政策",
        "answer": "普通物理方向560分左右、普通类中外合作专业545分左右鼓励填报，"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "广西考生544位次28535，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "本校2023年在广西的最低分是512分，位次是29659"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生分数561，位次4w,服从调剂，被贵校录取概率有多大",
        "question": "学科物化生",
        "answer": "普通物理方向560分左右鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考咨询",
        "question": "武汉物化生男542报专业组10中外合作能否录取？学费多少",
        "answer": "普通类中外合作专业545分左右鼓励填报，学费是25000一年"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-老师，我是上海美术艺考生，综合分472，排名1760",
        "question": "请问： 报考贵校有机会？ 艺术生是否可以转专业？转专业的话有什么要求？ 艺术生是否可以辅修一门其他专业？条件是什么？",
        "answer": "我校2023年在上海的最低分是466.3，可以转专业，转专业需要参加转专业考核，可以辅修，无特殊条件"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "江西 历史类 563排名7238 可以报该校法学吗",
        "answer": "我校没有法学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北物生地566录取机会大吗",
        "answer": "普通物理方向560分左右、普通类中外合作专业545分左右鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-投档比",
        "question": "你好请问对于湖南考生投档比为多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-物化地",
        "question": "物化地577，位次51190，03专业组希望大吗",
        "answer": "我校2023年01组，02组，03组最低分数线分别为580，570，539，位次分别为48831，57928，87985"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "我校2023年文科最低分数线为574，位次为11649，艺术类文科综合成绩最低分数为336"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-广东美术生",
        "question": "你好，孩子是广东美术生，综合分508分，排名3252名，有机会被录取吗？专业想选数字媒体艺术",
        "answer": "我校2023年在广东的综合成绩最低分为518，数媒的最低分也是518"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "请问贵校我是河北考生 535 位次73434 有机会报考本校电气工程及其自动化（中外合作）嘛",
        "answer": "我校2023年电气（中外）在河北的最低分数为528，位次为68584"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北历史方向考生551分，位次9124，想报考贵校英语专业，不调剂录取和服从调剂录取希望分别如何呢",
        "answer": "我校2023年英语专业的最低分数为553，位次为8286，鼓励服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取希望",
        "question": "您好，我是今年湖北的一为物化政考生，高考成绩576，位次31000，想要报考贵校的07组专业中的电气和电子信息，想咨询一下被贵校录取的希望有多大。",
        "answer": "我校2023年电气的最低分数为585，位次为26407"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "2024年湖北文科551分，位次9001~9214报考湖北工业大学有可能被录取吗",
        "answer": "今年普通历史方向555分左右鼓励填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-你好！中外合作的授课是全英文授课吗？是4 + 0吗？",
        "question": "你好！中外合作的授课是全英文授课吗？是4 + 0吗？",
        "answer": "不全是，部分课程是，4+0和3+1都有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-投档比例？",
        "question": "投档比例有多少，如超出会不会有退档",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-河北美术考生",
        "question": "老师您好想问下河北艺术生综合分536 位次1697有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年艺术类综合成绩最低分数为574.8"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-投档比",
        "question": "我是重庆市物化生考生，重庆执行平行志愿，没有调剂这个选项，我看贵校的投档比为105%，如果我在提档人中为后面的5%，是否会退档?",
        "answer": "重庆是专业+院校，进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语国际教育专业录取吗？",
        "answer": "我校2023年在山西文科最低分497，位次值6432"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报考",
        "question": "吉林物化政469排名34873有机会进贵校嘛",
        "answer": "我校在吉林无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "老师您好。本人高考分数563 位次为39000左右【物理】，且通过了地方专项计划的审查，请问能填报贵校该计划中的软件工程专业吗？",
        "answer": "我校2023年计算机类为大类招生，在地专中的最低分数为572，位次为33311，今年实行拆分专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "河南 理科 女生 524分，位次109654能否被本校录取",
        "answer": "我校2023年在河南的最低分数为580，位次为37479"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "海南考生606位次10,952，有希望进贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "录取的希望较大，建议您优先考虑填报本校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生物化组合能报什么专业",
        "question": "湖北考生物化组合能报什么专业",
        "answer": "具体请参考您报考指南上本校物理+不限专业组"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-565分能上该学校的化学工程和工艺或者制药专业嘛",
        "question": "这个可能性大吗请问",
        "answer": "这两个专业去年录取最低位次值在4w左右，您可对比您今年位次值进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生物化政",
        "question": "湖北哦考生物化政556 排名44326今年报本校的食品专业有希望吗",
        "answer": "有一定的希望，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-山东文化生",
        "question": "山东选科政治历史地理，高考508分，位次160559有希望进入贵校吗",
        "answer": "报考录取的可能性较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-招生",
        "question": "请问中外合作09专业组，只选其中3个，选择不服从调剂，提档后分数不够也会被退档吧。",
        "answer": "若满足专业组提档分，不满足填报三个专业分，不服从调剂，会做退档处理"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校吗,服从调剂",
        "answer": "录取的希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-物化生559分，被湖北工业大学录取的概率大概多少",
        "question": "录取",
        "answer": "我校湖北物理类4w1以内位次报考录取希望较大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生报考",
        "question": "请问湖北考生历政地550可以报贵校吗？录取几率？",
        "answer": "鼓励您填报我校，有一定的录取希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "江西考生，569分，排名26248，请问录取可能性大吗",
        "answer": "可以尝试冲一冲，录取的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-河北考生",
        "question": "物化生488，能报中外合办环境工程专业吗？",
        "answer": "去年该专业录取最低位次为11w名次左右，您可以进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖北文科569.请问录取的概率大吗",
        "answer": "非常支持鼓励您填报，录取的概率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-招生计划",
        "question": "今年在广东招生计划有哪些专业",
        "answer": "您可以在此链接查询到我校今年的招生计划数和专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "answer": "可以填报，建议您考虑我校的中外合作办学专业，录取希望较多"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "湖南考生物理563 位次32960 可以进入贵校会计与财务管理吗",
        "answer": "鼓励您优先考虑填报本校，录取的希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖南声乐",
        "question": "湖南声乐260，文化380，有希望录取吗",
        "answer": "不好意思，我校不招收音乐生"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考机械设计制造及其自动化专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "可以冲一冲，录取的概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "请问江西534，位次51000有机会被贵校录取软件工程吗",
        "answer": "您好，录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-招生询问",
        "question": "江西23000名能上贵校吗？推荐上什么专业？感谢！",
        "answer": "可以尝试冲一冲，有一定的录取希望。专业可以登录我校官网查看近几年招生录取分数位次值进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生综合分652可以报考贵校视觉传达吗",
        "answer": "您好，可以报考的。非常建议和鼓励您填报本校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取问一下",
        "question": "湖北物化生552分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有一定的希望，可以冲一冲。求稳可以考虑报考我校中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北一考生",
        "question": "物化生552，可以被录取吗",
        "answer": "有一定的概率，可以冲一冲，建议您将我校优先填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-物化生552可以报考贵校哪个专业。",
        "question": "物化生552可以报考贵校哪个专业，贵校转专业需要哪些条件。",
        "answer": "建议您参考我校去年各专业录取分数对应位次值进行综合填报。转专业需要进行转专业考试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "陕西美术生专业课236中外合办有机会录吗",
        "answer": "去年录取专业课最低录取分为234，您可以参考去年对应位次值进行综合比较填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生",
        "question": "湖北考生570分建议报什么专业？",
        "answer": "建议您参考我校近几年专业录取分数位次值综合考生自我兴趣进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北物化生 542 能报哪些专业？",
        "question": "湖北物化生 542 能报哪些专业？",
        "answer": "建议您考虑我校中外合作办学专业，录取希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北物化生 542 能报哪些专业？",
        "question": "湖北物化生 542 能报哪些专业？",
        "answer": "建议您考虑填报我校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生",
        "question": "湖北2024物化生532，位次62000左右，有希望录取吗？",
        "answer": "希望不是很大，可以冲一冲我校09组中外合作"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会大不",
        "question": "江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会大不",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-深圳美术生",
        "question": "美术与设计类合分523分，排位1877有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "艺术类去年录取最低分大概位于520分左右，您可以参考去年该分对应位次值进行比较参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-四川美术生",
        "question": "四川理科综合分496 美术219.49文化443有机会录取吗",
        "answer": "去年录取最低位次在840名左右，您可以进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-陕西",
        "question": "老师您好，陕西美术文位次5365报名该校有机会吗",
        "answer": "历史类艺术生去年录取的最低分为243分，您可以进行相关参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北考生报考",
        "question": "湖北历政地561分，有机会被贵校录取吗，可以报考什么专业",
        "answer": "报考录取希望较大，建议优先考虑填报，可以参考各专业的近几年位次值进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北物化政565分 能报考贵校吗",
        "question": "湖北物化政565分 能报考贵校吗",
        "answer": "建议您优先填报我校，报考录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "今年548在有优录的情况下报考中美合作软件工程希望大吗，不是很想调剂去环境工程，如果调剂了容易转去软件工程吗",
        "answer": "去年我校录取最低位次为4w7左右，我校有两次转专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-转专业",
        "question": "贵校转专业难吗，需要什么条件？",
        "answer": "我校有两次转专业机会，通过转专业考试即可，不同学院要求略有不同"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-报电子信息专业会不会被调剂",
        "question": "572湖北位次33000名报07志愿组电子信息会不会被调剂",
        "answer": "建议您可以报考，会有调剂的可能"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-求助是否能考上",
        "question": "您好！湖北考生物化生，高考分数514分，能否报考贵校？如能，需填报什么专业？谢谢！",
        "answer": "录取希望不大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-色盲贵校哪些专业不能报",
        "question": "色盲贵校哪些专业不能报",
        "answer": "我校对于色盲没有报考限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北全理538分位次58000可以报考吗，可以报考哪些专业",
        "question": "请问贵校今年是否扩招",
        "answer": "可以冲一冲，今年招生计划已经在官网公布可查"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-557/43617可报贵校哪个专业",
        "question": "能读机械设计制造及自动化吗",
        "answer": "如果只想读机械自动化，您可以考虑本校中外合作办学的机械自动化"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-志愿质询（湖北）",
        "question": "高考565分被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "建议优先考虑报考，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语没有俄语，入校后会以英语为第一外语进行课程学习"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "河北去年录取最低分为574，您可以参考去年该分对应位次值进行比较，基本每年的波动不会太大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-能否录取",
        "question": "本省理科考生总分410（外语选的日语），想报考贵校的专科类，能被录取吗?",
        "answer": "我校无专科，抱歉"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以进入贵校学习吗",
        "answer": "录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-电气工程及其自动化",
        "question": "2024年在山西招收电气工程及其自动化专业的吗",
        "answer": "抱歉，在山西今年没有该专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生，综合分639.6，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "比较建议您优先填报我校专业，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "请问一下在海南 排名一万二 能不能被贵校录取",
        "answer": "有录取的希望，建议您优先报考湖北工业大学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北物化生542，位次54837，能被贵校录取吗？",
        "answer": "有录取希望，建议您优先填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-江苏考生报考",
        "question": "老师您好，江苏考生物化生522分，排名115154，有希望上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "我校2023年在江苏普通物理类最低分570，位次值57928；物理中外合作办学专业最低分539，位次值87985"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "请问贵校的计算机类专业一定要带化学吗？",
        "answer": "选考科目为物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-转专业政策",
        "question": "大一是否有转专业考试？成绩是否需要达到该专业前30%？",
        "answer": "学校分别为学生在第一学期末、第三学期末提供两次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北武汉本地考试，567分，",
        "question": "请问能够考贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "我校2023年数字媒体技术专业最低分573，位次值32794"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1：1，进档服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在山西艺术普通类专业综合成绩最低分287.2，艺术中美外合作专业综合成绩最低分285"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-请问：电气工程及其自动化（职教师资班）是什么意思？",
        "question": "请问：电气工程及其自动化（职教师资班）是什么意思？职教师资班是全日制的班级吗？ 本科普通批的考生能填报吗？ 电气工程及其自动化（职教师资班）与电气工程及其自动化的毕业证一模一样吗？",
        "answer": "在国家高度重视职业教育发展的背景下，2024年我校面向全国考生继续招收职业教育师资本科生，培养知识、能力、素质协调发展的、具有坚实宽广基础理论与工程实践能力、具有较强教师专业技能、能满足高职院校、中职院校相关专业教学要求的高素质人才。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取",
        "question": "本人为河南文科考生，2024高考成绩为541分，省排名为16148，能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在河南文科最低分574，位次值11649"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-有关贵校部分专业咨询",
        "question": "贵州考生，位次18174，有意向报考贵校的“电子信息工程”“电子科学与技术”“自动化”“电气工程及其自动化”这4个专业，请问录取可能性分别大吗?以及贵校的食宿条件如何。比如几人间以及是否装有空调等。谢谢。",
        "answer": "录取希望很大，可查看我校在贵州历年各专业分数"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-信息管理与信息系统",
        "question": "请问贵校是否有开设信息管理与信息系统该专业 如有开设 往年录取分数线及录取位次具体多少呢",
        "answer": "无信息管理与信息系统专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-对口援疆录取",
        "question": "您好，我是新疆博州单列类理科考生，请问报考对口援疆计划，是定向就业吗?录取分数和位次多少能被贵校录取？",
        "answer": "我校2023年新疆定向理科最低分431，定向博州就业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-色弱",
        "question": "色弱，如果调剂会调剂到受限专业而导致退档吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-专业咨询",
        "question": "机械设计制造及其自动化专业的研究方向是什么？",
        "answer": "可查看机械工程学院（智能制造产业学院）介绍，了解详情https://zs.hbut.edu.cn/page/faculty/QXALHX/202/11636"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-调剂",
        "question": "请问贵校提档后，未达到志愿专业分数，是否会调剂到中外合作办学的专业？",
        "answer": "只在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-录取位次",
        "question": "湖北美术生今年在多少位次有机会被贵校录取",
        "answer": "2023年艺术类普通专业录取分数为641.6分，对应位次值1762位；中美合作办学专业录取分数为610分，对应位次值3796位。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "日语达到相应等级标准亦可毕业 "
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-无",
        "question": "请问贵校在湖北招生的最低位次与最高位次分别是多少？2024年考生540分左右有希望上湖工大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年历史普通类专业最低分550，位次值8829；物理普通类专业最低分558，位次值41506，"
    },
    {
        "schoolName": "湖北工业大学",
        "title": "湖北工业大学-湖北工业大学是一本院校嘛？今年在重庆计划招生人数和分数大概是",
        "question": "湖北工业大学的电气工程及其自动化在重庆招生分数和位次是多少啊",
        "answer": "一本院校"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-报考本校能否录取",
        "question": "河南理科，593，28637名，可以被录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取的最低位次是32136，22年和21年的录取最低位次在31813、28109，您的录取概率还是很大的。专业方面的话可能偏向园林、社会学类、植物生产类、应用化学、水产类、经济学类、工商管理类等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-请问中外合作办学小语种专业能报考吗",
        "question": "山东",
        "answer": "可以报考，但是学校仅以英语作为基础外语安排教学。外语统考语种为非英语的考生，谨慎填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-寝室",
        "question": "请问贵校的寝室是几人间 寝室是随机分配吗？",
        "answer": "寝室基本上是4人间，极少数6人间（空间也更大），上床下桌，有独卫、空调。寝室是按照学院和班级依次分配，同班级住在一起。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-。。。",
        "question": "湖北男419分，物生政，能报考贵校什么专业",
        "answer": "湖北去年录取的最低位次为19329，您的录取概率很小。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-贵校地理信息科学类专业录取分数",
        "question": "湖北考生596分能被本校的地理信息科学类专业录取吗",
        "answer": "我校近三年地理信息科学的录取最低位次分别为：23年15892、22年16499、21年16362"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-湖北省物理科考生599分能否报考贵校应用化学或生物科学专业",
        "question": "本人高考分数599分，由于贵校往年相关专业录取信息不详，特此前来咨询一下录取问题",
        "answer": "生物科学类去年录取最低位次为13935，应用化学去年为18474。可以加一下武汉的咨询QQ群 733144995，里面有我校近三年各专业的录取最低位次。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-转专业",
        "question": "高考选课为只选物理，可以入学后转物化必选专业吗",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-老师，湖北政史地579可以上贵校嘛",
        "question": "谢谢老师解答",
        "answer": "可以冲一下，我校近三年的录取最低位次分别为：23年4106（广告学）、22年3988、21年3811。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗?转专业的具体内容是怎样的?转专业有何特殊要求吗？",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-老师您好，如果我勾选服从调剂的话是被分配到我所选的专业组中未",
        "question": "老师您好，如果我勾选服从调剂的话是被分配到我所选的专业组中未被招满的专业还是说分配到整个学校未被招满的专业啊？ 还有就是整个专业组只有一个专业的话,怎么调剂啊？",
        "answer": "在专业组内进行调剂。若专业组内只有一个专业，只要体检合格基本不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-专业调剂",
        "question": "如果学生被提档了，填报的专业不能满足，但是服从专业调剂，还会被退档吗",
        "answer": "只要体检合格基本不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-请问贵校能转专业吗？湖北物化生。",
        "question": "请问贵校能转专业吗？什么时候可以转专业？转专业门槛高吗？",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-转专业",
        "question": "转专业有哪些条件？转专业有几次机会？转专业难吗？",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-湖北考生",
        "question": "湖北物化生591位次21997有希望录取吗",
        "answer": "我校近去年的录取最低位次为19329"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-如果服从调剂，那还有退档可能吗？",
        "question": "请问，若投档到贵校，选“服从调剂”，还有退档可能吗？",
        "answer": "若体检合格基本不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校有几次转专业机会？如果第一次失败了还有第二次机会吗？",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-投档比",
        "question": "你好，请问投档比是多少，如果我投进了且服从调剂还会退档吗",
        "answer": "不超过105%，服从调剂且体检合格基本不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-国家专项",
        "question": "物化595，报考生物工程国家专项计划，可以被录取吗？",
        "answer": "您好，我校生物工程国家专项在湖北省近三年最低录取分数为2021年596,2022年574,2023年596，可以查询一下对应的位次作为参考。欢迎报考华中农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-山西文科",
        "question": "您好 山西文科540分，高出一本分数线24分，位次为4383，有机会冲进本校嘛？",
        "answer": "您好，可能会有一些风险，可以大胆冲一冲，欢迎报考华中农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校专业是否有范围限制（如只能在同院内转），转入生科的难度高不高，是否受到高考再选科目的限制？",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-转专业",
        "question": "学的是文科入校后能不能转入贵校的农学类专业？贵校的农学类专业可以保研吗？保研率是多少？奖学金的分发有什么规定吗？谢谢",
        "answer": "学校鼓励学生根据兴趣选择转专业。一是转出不受限。大一、大二学年上学期结束，学生均可提出转专业申请，不受任何限制（有特殊规定的特殊类型招录学生除外）；二是转入需考核。学生提出申请，经拟转入学院考核同意，学校审批，可转入相应专业学习。未来，学校将进一步放宽转专业的条件，让更...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-录取分数线",
        "question": "内蒙古考生536分能被本校的动物医学专业录取吗",
        "answer": "您好，近三年动物医学在内蒙古的录取位次值：2021年是6076，2022年是5994，2023年是10043，您可以作为参考，欢迎报考华中农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-经济学类",
        "question": "老师好，请问贵校的经济学类是多久分流？分流时专业选择有绩点限制吗，还是仅根据学生兴趣？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入农业等理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "华中农业大学",
        "title": "华中农业大学-调档比",
        "question": "贵校在四川的调档比是多少?",
        "answer": "您好！按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过在各省公布计划的105%。欢迎报考华中农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北中医药大学",
        "title": "湖北中医药大学-近视1400度能否报考贵校的医学类专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学类专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "学校对考生身体状况要求严格执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "转专业、辅修相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "转专业、辅修相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-报考",
        "question": "文化（历地政）：462分 33522名 艺术：250.67 综合：544.34 位次497名 为贵州美术生是否有机会报考贵校，可以报考什么专业",
        "answer": "可以参考：华中师范大学2024年美术学类、设计学类专业招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)  同时可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问贵校高校专项计划在江苏省的招生计划数是多少？",
        "question": "请问贵校高校专项计划在江苏省的招生计划数是多少？",
        "answer": "您可以进入我校本科招生网招生计划板块查看2024年我校招生计划：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-四川美术华中",
        "question": "您好，请问四川美术生综合分546，文化478、美术246、位次1720、有机会冲一下本校吗？希望大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-大类分流",
        "question": "请问地理科学类具体的分流政策是什么",
        "answer": "大类进校后先打通培养，具体分流政策请咨询我校城市与环境科学学院"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "您好，河南理科22000名被贵校录取概率大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项计划",
        "question": "安徽历史方向考生，获得高校专项计划资格，省排名2664，有机会上华师的地理科学高校专项吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-调剂",
        "question": "本人是湖北的一名色弱考生，请问如果在专业组中有色弱限制报考的专业那我勾选服从调剂后是否会因为被调剂到色弱受限专业被退档",
        "answer": "请您谨慎填报该专业组。我们不会把你调剂到这些色弱受限专业。如因数学、物理等其他专业分数不够，又因体检原因无法调剂到化学、生物等专业，则存在一定的退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-广东省艺术生",
        "question": "广东省美术生专业二百三十多文化五百三十多排名三百多有机会进贵校美术学师范专业吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-报公费师范生",
        "question": "辽宁考生，历政地，605想报贵校的的公费师范，有几分把握",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校2024年国家公费师范生的英语专业，对英语高考分数有没有要求（比如不低于105分）",
        "answer": "公费师范英语专业对高考单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生综合分538，排名1417 ，能否投档学校设计类学？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "投档相关问题请咨询贵省招办"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-想问分数线",
        "question": "请问今年您校优师计划的数学与应用数学分数线多少？ 我是来自西藏的，我考的是区内的。",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "新疆单列类文科考生，总分500位次134，有希望进入贵校的汉语言文学专业成为公费师范生吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网招生计划板块查看2024年招生计划：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) ，同时可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生综合分538，排名1417，投档有机会进入学校美术学类专业学习吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取概率",
        "question": "本人江西考生，物化生，607分，8701名，请问有多大几率被华中师范大学电子信息专业录取？其他专业呢？谢谢老师答复",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分专业分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-河南理科623",
        "question": "河南理科623报考公费师范生能被录取么？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "老师请问青海文科528分 省排名392--410进贵校的概率大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-关于外国语言文学类分流",
        "question": "你好，请问贵校的外国语言文学类如何分流，是完全依据个人意愿，还是依据高考成绩或分流考试成绩？在什么时候分流呢？",
        "answer": "入校后按学院规定分流。小语种的外国语言文学类主要会依据个人意愿进行分流，具体安排以学院当年的规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "广西，男生，物化生532分（带加分7分），位次35000左右，可以报贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) "
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "河南文科考生，位次2990，报考贵校公费师范生，有希望被录取码？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-本研衔接公费师范生政策",
        "question": "《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》第七条、第八条规定，对公费师范生实行分段培养，综合考核，符合标准的推免硕士，不符合的退出公费师范生。本研衔接转段的标准是啥？淘汰退出公费师范生有比例吗？",
        "answer": "我校本研衔接相关细则暂未公布，请耐心等待"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-俄语朝鲜语之类的有报考要求吗，比如口语考试什么的",
        "question": "咨询",
        "answer": "您好，我校今年小语种方向的外国语言文学类有限制高考外语语种须为英语、日语、法语、俄语和西班牙语中的一种，无口试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-俄语朝鲜语之类的有报考要求吗，比如口语考试什么的",
        "question": "咨询",
        "answer": "无口试要求。只需高考外语语种是英语、俄语、日语、法语、西班牙语即可。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "question": "河南文科589分，省排名3241，有把握吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生在大三那年保研率是多少？",
        "answer": "我校公费师范本研衔接相关细则暂未公布，请耐心等待"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-咨询",
        "question": "请问江苏物生地考生，586分，排名41691，能不能报考贵校的公共管理专业?录取概率大不大?",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-华中师范数字媒体技术和电子信息类专业国家专项",
        "question": "江西物理类，565分，排名28454，请问我报考华中师范大学的国家专项， 数字媒体技术和电子信息类专业有没有希望录取，有单科成绩限制么🌹",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家公费",
        "question": "国家公费专业分不够，服从调剂会被调到公费专业吗 （华中师大）",
        "answer": "我校国家公费师范生专业都安排在一个专业组，不会被调剂到其他专业组中"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-有预科专门的招生章程吗",
        "question": "有预科专门的招生章程吗",
        "answer": "暂无预科专门的招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "安徽考生590分4908名，想报公费师范生，您看可以吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-优师专项",
        "question": "你好老师！阳光高考官网介绍优师专项在录取后收到录取通知书前需要签协议，本校是这样吗？请问是和本地教育局签吗？协议书是从哪里打印？和公费师范生的协议签订有什么不同？",
        "answer": "优师计划需要签订相关协议，将会在入校后发布相关通知"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "报考公费师范生如果没有获得推免资格造成什么后果，会不会纳入征信，以及推免率淘汰率是多少。报考指南中显示的履约范围有合肥那么具体包括那些区域？",
        "answer": "我校公费师范本研衔接相关细则暂未公布，履约范围可参考：华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) "
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-免费师范生",
        "question": "武汉生源毕业后可以留武汉 读免费师范生应该怎么填报？我看华师的本硕模式毕业就业范围里面有武汉",
        "answer": "不能留在武汉市的主城区。今年湖北的国家公费师范生在本一批填报。同时请您关注"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项计划",
        "question": "通过了高校专项计划后是否需要进行面试或其他考试才能进入贵校？",
        "answer": "高校专项不需相关面试，可参考：华中师范大学2024年高校专项计划招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 具体情况请以当年公布的政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-化学生物交叉班以后毕业是不是化学和生物 的岗位都可以报考？",
        "question": "化学生物交叉班以后毕业是不是化学和生物 的岗位都可以就业？和传统的化学专业比是不是更有优势？另外是否所有专业都可以保研？是否可以转专业，转专业难不难？",
        "answer": "“化学-生物学”交叉班毕业生主要保送或考研至中国科学院大学、清华大学、北京大学、浙江大学、南开大学等高校以及到国（境）外高校继续深造，部分毕业生到一些知名企业等从事质量检测、药物研发等工作。 转专业相关政策请登录华中师范大学本科生院官网查看：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn)...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-提前批录取",
        "question": "湖北考生今年考了610分，位次在1358-1400之间，请问报考贵校公费师范生有希望被录取吗？还有被汉语言文学专业录取的几率大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-贵州考生，物化生，633，2892位请问一下报贵校免师",
        "question": "贵州考生，物化生633，2892位麻烦问一下报贵校免师有希望吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "请问湖北物理方向考生多少位能被录取为公费师范生？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-问题",
        "question": "优师计划如果户籍与学籍不在一个省可以报吗？",
        "answer": "可以。与高考省份签协议。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-青海理科473有机会被贵校录取吗？",
        "question": "如果被录取，但需要调剂，到时候转专业容易吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-专业组",
        "question": "为什么438组和448组的有些专业重叠？两组内的专业有什么区别？",
        "answer": "您可以进入我校本科招生网查看我校2024招生计划：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)，查看相关专业性质"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 平行志愿下，选考科目符合、体检符合、勾选服从调剂，原则上进档不退档。 转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-少数民族预科",
        "question": "老师，您好，我是云南文科生，分数618，排名1412，我报预科录取概率大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-工费师范",
        "question": "请问今年新政策中在大三考核的难度和保研率怎么样？没有选上的解除合约后去向如何？ 毕业后一定要到农村教学一年吗？",
        "answer": "我校公费师范本研衔接相关细则暂未公布，请耐心等待"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "河南文科528，报考公费师范生成功的概率大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-优师计划定向可自己选择吗",
        "question": "优师计划可以选择定向黔江吗",
        "answer": "请参考我校2024年优师计划专业招生简章：华中师范大学2024年“优师计划”招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-预科",
        "question": "预科一年学习后可以选择专业是那些？",
        "answer": "文史类预科涵盖我校大部分的首选科目不限和首选科目为历史的专业，具体可选专业以当年预转本工作实际安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-毕业就业",
        "question": "请问学贵校马克思主义理论(非师范)专业，毕业后可以当中学政治老师吗？",
        "answer": "本专业就业主要面向党政军群机关、企事业单位、各级学校党校、科研院所等单位选择职业，从事党建、理论宣传、思想政治教育、教学科研等工作，并为全国高校马克思主义理论硕士、博士学位点输送优质生源。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档比",
        "question": "请问无服从调剂选项的新高考省份投档比是多少呢",
        "answer": "投档相关问题请咨询贵省招办"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-询问",
        "question": "西藏理科417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-西藏417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "question": "西藏417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问云南606分6317位走国家专项有望报考贵校的计算机科学",
        "question": "与技术专业吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-2024河南省文科595分位次2503报考该校可以嘛",
        "question": "河南省文科高考成绩595分位次2503 报考该校国家专项同意调剂被录取概率大吗 第一专业选的中国语言文学类被录取概率大吗？如果走本科一批被录取概率大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生定向就业地区",
        "question": "重庆的考生报了公费师范生之后毕业定向到哪些地方去呢？",
        "answer": "可以参考华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围：华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-四川省美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术或设计专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问云南606分63317位走国家专项有望报考贵校的计算机科",
        "question": "学与技术专业吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生定向调配到哪里",
        "question": "公费师范生都是定向调配到县级以下地方吗",
        "answer": "可以参考华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围：华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生转专业能转出吗？",
        "question": "能转到普通专业吗？有没有限制？",
        "answer": "公费师范可以转出，具体政策可以进我校本科生院官网：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 查看，具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "福建省文科603，排名1107，选科为生物政治，能报贵校历史学专业吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-报考志愿",
        "question": "为什么河南2023年历史类和地理科学类与2021年和2023年出现了较大的差距，是有什么特殊情况发生吗",
        "answer": "河南2021年历史学类的招生计划有3人，2023年的为6人。文史（历史）方向地理科学类的招生计划没有变动，都为2人，计划数少，有所波动是正常的。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-优师专项",
        "question": "广西物理类569能报贵校的优师专项吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范",
        "question": "广西物理方向，高考606分，省排名为6010多，可以报贵校的化生公费师范吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项",
        "question": "我想请问贵校2024年在安徽的高校专项招生多少人",
        "answer": "可以进我校本科招生网招生计划板块查看2024年招生计划：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-河南理科627能考虑贵校的国家公费师范数学和物理专业吗",
        "question": "河南理科627能考虑贵校的国家公费师范数学和物理专业吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-华中舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问贵校有退档风险吗？投档比是多少？",
        "question": "请问贵校有退档风险吗？投档比是多少？",
        "answer": "平行志愿条件下，选考科目服从要求、体检符合、勾选服从调剂，原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-综合成绩",
        "question": "云南艺术考生，专业263，文化556，综合79.84，报贵校美术学关专业是否有把握？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "请问：湖北考生，历政生593有希望录取到贵校的什么专业？谢谢！",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生有什么选科要求",
        "answer": "具体专业选科要求请参考华中师范大学2024年招生专业选考科目要求：华中师范大学2024年招生专业选考科目要求-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取咨询",
        "question": "山东省两万名有机会报贵校吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "江西史政地1780名可以录到公费师范生吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-海南",
        "question": "转化分702报考优师计划录取几率大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-优师专项",
        "question": "请问优师专项的录取规则是什么？",
        "answer": "请参考我校2024优师计划招生简章：华中师范大学2024年“优师计划”招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项计划",
        "question": "老师我是甘肃历史类中政史地方向的考生，成绩580位次1442，在高校专项计划下，我能不能考上贵校比较好的专业？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "浙江考生518分，选课物化地为此147000名左右，能被录取吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-提前批",
        "question": "你好，请问报了提前批公费师范，且服从调剂，会被调剂到优师计划吗",
        "answer": "如果是老高考，将在该批次内所有我校有招生计划的专业内进行调剂；如果是专业组，将在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-各专业志愿之间是否设有分数线差",
        "question": "各专业志愿之间是否设有分数线差",
        "answer": "我校无专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-投档比",
        "question": "2024年投档比",
        "answer": "投档相关问题请咨询贵省招办"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-咨询报考问题",
        "question": "江苏物生地女生596可以报你们学校吗？如果报师范专业录取概率大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-物生地623可以在贵校读吗",
        "question": "今年单物考生太难了，好多专业选不了，请问物生地623分在贵校能读什么专业",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-213组（艺考类）的绘画专业开设课程？毕业后可以从事工作？",
        "question": "213组（艺考类）的绘画专业开设课程？毕业后可以从事工作？",
        "answer": "美术学院近两年本科生就业率均突破90%，2023届本科生就业率为92.74%；毕业生就业岗位主要包括主要包括中小学美术教师、美术馆、艺术机构等等，2024届部分毕业生签约广州天河区教育局、深圳市龙岗区教育局、深圳市南山区教育局，2024届部分本科生保研至江南大学、北京师范大学、上海大学等。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-贵校生物科学类是师范类吗？",
        "question": "贵校生物科学类是师范类吗？",
        "answer": "我校生物科学类(包含含生物技术、生物科学(化学生物交叉班))，专业性质为非师范"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-物化生 排名10338 632",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 平行志愿条件下，选考科目符合要求、体检符合要求、勾选服从调剂，原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-在海南的公费生政策",
        "question": "在海南的公费生具体政策",
        "answer": "请参考【转】国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-调剂录取",
        "question": "我是湖北考生611分，排名12932，想报贵校生物科学专业，有希望录取吗，会背调剂吗？如果调剂转专业有什么要求",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 服从调剂将会在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-调剂",
        "question": "我是湖北考生611分，排名12932，想报贵校生物科学专业，有希望录取吗，会背调剂吗？如果调剂转专业有什么要求",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 服从调剂将在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-咨询",
        "question": "公费师范生服从调剂会被调剂到非公费师范生类专业吗？海南考生（公费师范生）毕业后回生源地还是户籍地？ 海南考生（公费师范生）毕业后能回主城区吗？ 如果不服从调剂（公费师范生）且没被录取，能继续报普通批次吗？",
        "answer": "服从专业调剂将会在专业组内进行调剂，公费师范履约任教地区请参考：华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)  提前批不影响本一批录取"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-宁夏文科550位次976，报考贵校法学专业风险大吗？",
        "question": "如果服从调剂还会退档吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 平行志愿下，选考科目符合、体检符合、勾选服从调剂，原则上进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项",
        "question": "老师您好，新疆文科考生位次2252，有机会被贵校高校专项计划录取吗？后续可以转专业吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问艺考生公费师范生是在提前批报考吗",
        "question": "请问报考公费师范生是在提前批报考吗",
        "answer": "具体填报批次请以省招办公布的文件为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-志愿填报",
        "question": "624分，排2219，内蒙考生有机会上贵校的公费师范吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-地理信息科学",
        "question": "贵校有向贵州招普通类地理信息科学专业吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网招生计划板块查看2024年我校招生计划：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "安徽物化生考生省排17850有机会贵校的公费师范生吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "请问一下，我是广西体育统考考生，物理类，综合分554，广西第18，19这样，有望进贵校吗；如果投档进了且服从调剂，能被录取吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取华",
        "question": "福建省舞蹈专业261，文化331（历史组），综合分492，今年有望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-转专业要求",
        "question": "请问老师转专业需要满足哪些条件，可以辅修吗",
        "answer": "我校可以转专业、辅修，相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问贵校外国语言文学，具体学习何语种该如何填报？",
        "question": "请问贵校外国语言文学，具体学习何语种该如何填报？还是录取后才分配？入学后可以转专业吗？",
        "answer": "小语种方向的外国语言文学类的专业分流是入校后再进行选择，目前只需您高考的外语语种为英语、俄语、日语、法语和西班牙语中的一种即可。入校后可以转专页。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生必须回到所在省还是回到所在城市还是回到指定城市？",
        "question": "公费师范生必须回到所在省还是回到所在城市还是回到指定城市？",
        "answer": "请参考：【转】国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)   "
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取问题，转专业问题",
        "question": "本人二零二四届考生，浙江高考636分，排名是21118名，冲本校有希望吗？ 贵校师范类转专业具体要求是什么？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 相关转专业政策可以进华中师范大学本科生院官网：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn)进行查询，具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-广西物化生男598省排7751",
        "question": "九省联考省排3351，平常模拟考620左右，高考失手如题信息被电子信息科学与技术录取的概率大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-计算机专业比赛及就业",
        "question": "该校为师范专业，但对学习计算机专业的进入ACM大学生程序设计竞赛队的条件及获奖率和金牌率？该专业就业，因为学校系师范院校，主要面向教育界输出人才，其他行业在校招收情况如何？",
        "answer": "您可以进我校本科招生网专业巡礼板块查看该专业相关介绍：[计算机类（含计算机科学与技术、软件工程、信息安全、物联网工程、计算机科学与技术（“智能基座”基地班）]-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-求求了看看孩子吧",
        "question": "青海省文科排名797可以上贵校历史学吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-华中师范公费师范生录取率",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校公费师范生的几率大吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生如果被退档，影响第一段普通平行志愿投档录取吗",
        "answer": "提前批不影响本一批录取"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取几率",
        "question": "湖北物化生女609分，位次13000+能进贵校的非师范类电子信息与计算机系？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-关于外国语言文学类分流",
        "question": "你好，请问贵校的外国语言文学类内部专业分流是依据什么，是完全按志愿，还是依据高考成绩或分流考试成绩？",
        "answer": "小语种的外国语言文学类内部专业分流主要依据学生个人意愿，具体以学院当年规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报",
        "question": "河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校吗？",
        "answer": "请参考我校华中师范大学2024年音乐学专业招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项",
        "question": "山东考生，高校专项调剂可能调剂到哪一个专业？",
        "answer": "服从调剂将在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家公费师范",
        "question": "河南农村户籍可以报考贵校国家公费师范么",
        "answer": "公费师范报考对户籍没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-报考",
        "question": "湖北物化政女生617，省排名10373-10680位，能否报考贵校数学类相关的专业。",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "江西文科1820名有可能录到公费师范生吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-安徽艺考生",
        "question": "老师好， 文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业...[详细]",
        "answer": "您可以进入我校本科招生网，查看我校2024音乐学专业招生简章：华中师范大学2024年音乐学专业招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家公费",
        "question": "云南理科男627分2932排位，今年能上贵校公费生吗（华中）",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家优师计划河南考生文史类录取位次多少",
        "question": "你好，老师！河南考生584分，位次4004，能报考国家优师计划哪些专业？各个专业大概在多少位次？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "question": "进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "answer": "转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-专业调剂",
        "question": "请问，想报考贵校公费师范专业，但是该批次又含有国家专项等收费专业等收费非师范专业，那么若没有录取到公费师范专业，会不会被调剂到收费非师范专业呢？谢谢",
        "answer": "服从调剂将在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "江西省554分 排位35000左右可以录取贵校数字媒体专业吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校提前批只录取第一志愿吗？",
        "answer": "《2024年福建省普通高等学校招生录取实施办法》规定：“本科提前批设常规志愿和1次征求志愿。常规志愿设1个第一志愿和3个平行且有顺序排列的参考志愿，征求志愿设8个平行且有顺序排列的志愿。每个志愿均为院校专业组志愿，均设6个专业志愿和是否服从专业调剂栏目。”"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "福建文科588省排1954名是否有机会被贵校录取，是否可录取到汉语言文学专业或好专业可选空间大，以及是否可以报考公费师范生，感谢您耐心看完。",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "广东历史类605分，排位2395名，有机会被贵校的历史专业（非公费师范）录取吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分专业分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-本校在辽宁招艺术类音乐考生吗 高考考试外语为日语可以报吗",
        "question": "本校在辽宁招艺术类音乐考生吗 高考考试外语为日语可以报吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536报贵校地理科学被录取的机会大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "请问贵校的地理科学专业为师范类吗？",
        "answer": "具体专业性质可以进华中师范大学本科招生网招生计划板块查看：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "相关培养问题请咨询我校外国语学院"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "请问贵校公费师范生4＋2培养模式是否会分配到地级市，以及是否会被培养为小学或初中教师？",
        "answer": "请参考：【转】国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 及 华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-位次",
        "question": "新疆单列理科，位次2014，被录取概率大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-报考概率",
        "question": "安徽物化生619,15853名有望报考贵校吗？有哪些专业可供选择？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分专业分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-老师好，我是山西美术生",
        "question": "老师美术233 文化378，报咱们学校公费师范生（美术）能被录么??? 谢谢 老师",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-科学教育就业方向",
        "question": "科学教育的国家公费师范生在以后就业有哪些选择，能当数学老师吗",
        "answer": "科学教育一般对口的职业是小学里的科学老师。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-专业分流",
        "question": "重庆考生，选科政史地，总分637，市排名288，请问贵校本科批【124】中国语言文学类包含三个专业，是录取后分流吗，如何分？另外，想请问右眼裸眼视力为5，矫正视力为0，左眼裸眼视力为4.4，矫正视力为4.6，平常没有配眼镜，正常看都没有问题，会因为视力问题被退档吗？",
        "answer": "大类入校后先打通培养，各学院分流时间有所不同。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-学校舞蹈生招生",
        "question": "招生是安排名还是分数，舞蹈生综合分301.9排名274是否安全",
        "answer": "录取相关政策请参考：华中师范大学2024年舞蹈学专业招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)   "
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生的转出与转入",
        "question": "请问贵校的非公费师范能否转为公费师范？如果能，需要什么条件？非师范专业能否转为公费师范生？",
        "answer": "公费师范生可以转入或转出，具体转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-色弱报名贵校的化学生物专业会被退档吗",
        "question": "如题",
        "answer": "我校执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。根据专业培养的实际要求，有以下情况者有关专业不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生转其他公费专业",
        "question": "假如我是生物公费师范生能够转成物理公费生吗，会不会算违约",
        "answer": "公费师范可以互转，具体转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "广西历史类587，位次2126有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-提前批",
        "question": "海南考生，科目生政史，分数550，位次22023，报贵校提前批能上吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家专项转专业",
        "question": "我以国家专项进入贵校，计算机类、数学类、化学类、管理科学与工程类、经济类、公共管理类能否转入公费师范",
        "answer": "转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-保研",
        "question": "我校舞蹈类是否有保研资格，保研率是多少",
        "answer": "具体保研相关问题请咨询我校音乐学院"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-专业",
        "question": "舞蹈类学生入校之后可以转专业吗，有没有什么条件",
        "answer": "转专业相关政策可以进华中师范大学本科生院官网：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn)进行查询，具体情况请以当年公布的政策为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-体育公费师范生",
        "question": "我想报考体育类免费师范生，近视有影响吗",
        "answer": "我校执行教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。根据专业培养的实际要求，有以下情况者有关专业不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家专项",
        "question": "请问国家专项计划进入贵校后，计算机类，数学类、化学类、管理科学与工程类、经济类、公共管理类",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取分数",
        "question": "请问贵校对湖北考生录取分数线及省排位次如何",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "安徽历政地考生，总分649，全省排名297，可以上贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分专业分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-专业分组",
        "question": "贵校的汉语言文学专业和哪些专业在一个大类？服从调剂的话如果没有报上汉语言文学会被调剂到什么专业？",
        "answer": "具体大类内有哪些专业可以进我校本科招生网招生计划板块进行查询：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 服从调剂会在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-招生",
        "question": "今年计算机类，数字媒体技术在湖南招生多少人，592分排名17246可以冲吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网查看2024年招生计划：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "据说厦门考生不能由非公费转入公费师范生，只能由公费转为非公费，是真的吗",
        "answer": "转专业相关政策可以在华中师范大学本科生院官网上进行查询：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn) 具体政策请以当年公布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-请问提前批可以报非公费专业或者某专业的非公费吗",
        "question": "如题",
        "answer": "我校非公费师范、非师范专业在本一批填报，具体请以省招办公布的填报批次为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-安徽历史类考生排名671名，报贵校公费师范生",
        "question": "我看了贵校的往年排名，觉得这个排名报公费按理还是可以报一报的。 不知道啥时候才开始报提前批。学校老师也没说。",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn) 具体填报时间请以省招办公布的相关通知为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-山西",
        "question": "招山西专科生吗",
        "answer": "专升本相关问题请咨询我校继续教育学院"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "江苏物化生610分，物理、数学专专可能录取吗，如果不能，可能调剂到哪个专业",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)  服从调剂将在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-老师你好 贵校今年面向河北招收音乐类考生吗？",
        "question": "有无参考录取分数线？",
        "answer": "我校今年在河北没有音乐学专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-美术设计学专业录取规则？",
        "question": "四川去年是按照专业成绩从高到底录取，今年四川美术生会按照综合分从高到低录取吗？",
        "answer": "请参考2024年华中师范大学美术学类、设计学类招生简章：华中师范大学2024年美术学类、设计学类专业招生简章-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-四川2024文科省排3540报考贵校国家公费师范，有希望吗",
        "question": "如上",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-湖北文科591",
        "question": "湖北文科591 有希望被贵校录取吗?",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-青海文史类（546分240位）能上贵校国家免费师范吗？",
        "question": "想学汉语言、思政、英语专业",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家公费师范生",
        "question": "您好，本人陕西文科考生，592分全省第773名，想报考贵校提前批地理科学国家公费师范生，稳妥吗？谢谢",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)  ，转专业相关政策可以进我校本科生院官网：华中师范大学本科生院 (ccnu.edu.cn)查询，具体政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "西藏内高班A理科560能考上贵校公费师范生吗？",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范",
        "question": "山西省文科排名514，公费师范生录取的概率大吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "老师好，武汉考生，文科490，有希望报贵校吗",
        "answer": "可以进我校本科招生网历年分数板块查看往年分数作为参考：查询专区-华中师范大学本科招生网 (ccnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-云南省文科561能报贵校优师计划吗？",
        "question": "报了能录取吗（除数学外所有专业）",
        "answer": "您好，您可以登录“华中师范大学本科招生网”（链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/index.htm），其中“历年分数”板块可以查询往年分数，往年的分数仅供参考，并建议您查看我校已经公布的优师计划招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-环境条件",
        "question": "请问贵校宿舍是几人间？配备空调吗？所有宿舍都是一样的配置吗？",
        "answer": "我校大部分宿舍均为四人间，上床下桌，配有空调，环境比较好"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-优师计划",
        "question": "请问贵校的优师专项和公费师范有什么区别？公费师范分配会被分到小学吗？会被分到乡镇吗？公费师范生可以凭能力获取国家奖学金等奖学金吗？",
        "answer": "两者在专业选择上会有所区别，优师计划仅能在汉语言文学，数学与应用数学，英语，物理学，历史学五个专业内选择，而公费师范生选择的专业会多一些；优师计划会前往定向县域就业。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-高校专项",
        "question": "你好！请问福建历史高校专项计划进去的可以申请转专业吗？什么时候可以申请呢？有什么限制吗？入校后的待遇和普通本科进的是一样的吗？",
        "answer": "按往年转专业政策，高校专项仅限在本学院内部转专业"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-免师",
        "question": "老师您好，我的户籍地是在福建泉州，在厦门参加高考，这样可以报免费师范吗？如果可以，毕业以后会分配到哪里就业呢？还有免费师范可以读研究生吗？免费师范是否属于提前批？报考化学类的需要英语口语吗？提前批未录取可以接着报普通批吗？提前批报完普通批可以接着报吗？提前批大概什么时候...[详细]",
        "answer": "可以报，建议您查看6月14日教育部发的4+2本研衔接的公费师范生新政策，链接如下：https://www.gov.cn/zhengce/content/202406/content_6957260.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-四川文科女578，位次3727，有希望上吗",
        "question": "四川文科女578，位次3727，有希望上吗",
        "answer": "您可以登录华中师范大学本科招生网（链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/index.htm），“历年分数”板块可查询2023年相关专业录取分数，往年分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "老师好，我想问一下贵校在广东录取的分数线以及排位是多少",
        "answer": "您可以登录华中师范大学本科招生网（链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/index.htm），“历年分数”板块可查询2023年相关专业录取分数，往年分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "重庆考生613分可以报考贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "您可以登录华中师范大学本科招生网（链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/index.htm），“历年分数”板块可查询2023年相关专业录取分数，往年分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-体育",
        "question": "二零二四届云南考生，体育专业69.36，文化429 ，报考贵校是否有希望？",
        "answer": "您可以登录华中师范大学本科招生网（链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/index.htm），“历年分数”板块可查询2023年相关专业录取分数，往年分数仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-统招体育生录取规则",
        "question": "老师我想问一下统招体育生，对体育分和文化分的录取标准",
        "answer": "建议您阅读我校发布的“体育教育”的招生简章，链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/info/1006/8192.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-美术",
        "question": "请问2024是否招收美术生",
        "answer": "建议您阅读我校2024年美术学类/设计学类专业招生简章，链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/info/1006/8196.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-在河南招的81人是提前批吗",
        "question": "在河南招的81人是提前批吗",
        "answer": "请您登录华中师范大学招生网（链接：https://zs.ccnu.edu.cn/index.htm），“招生计划”板块可以查看2024年分省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生问题",
        "question": "老师您好！想问下在河南招的公费师范生81人，是户口限制吗？比如必须是农村户口？再者毕业的分配去向。谢谢",
        "answer": "公费师范生的填报无户口限制，取得相关高考报名资格即可"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-关于云南体育招生的咨询",
        "question": "请问一下老师，今年贵校在云南的具体招生政策是什么？体育专业成绩94.01分，高考文科504分（无加分）报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "建议您仔细阅读2024年“体育教育”招生简章，链接如下：https://zs.ccnu.edu.cn/info/1006/8192.htm"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-提档率",
        "question": "老师你好，我是云南省文科考生，高考位次为1629，报考该校可能退档吗？",
        "answer": "建议您登录华中师范大学本科招生网，“历年分数”板块，可查询到往年分数，仅供参考，链接如下：https://zsxt.ccnu.edu.cn/apply/index.php?g=Apply&m=Index&a=index"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-预科",
        "question": "请问贵校的少数民族预科班一年期学习结业后可以选择师范类（非公费）的专业吗？少数民族预科班是在本校学习吗？",
        "answer": "预转本选专业以当年学校选专业规则为准，是在本校学校"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-特殊教育",
        "question": "你好，老师。我想咨询一下华师的特殊教育专业，这里有几个问题，还请麻烦解答。1.它分免师和非免师两种吗？2.未来就业是在本地区就业还是可以选择去深圳广州那边特殊教育资源较紧张地区呢？3.作为双一流的学校出身的特殊教育的学生与专科学生会有区别吗，就我在网络上的认识，虽然特殊教育有...[详细]",
        "answer": "您好，相关专业性质请进入我校本科招生网招生计划板块进行查询：https://zsxt.ccnu.edu.cn/apply/index.php?g=apply&m=index&a=plan 公费师范生就业请参考华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围：http://zs.ccnu.edu.cn/info/1002/8420.htm 我校大一大二各有一次转专业机...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生招生",
        "question": "我在网上看到贵校针对云南省西双版纳州的文科生有四个思想政治教育专业的公费师范生名额，请问该信息是否属实",
        "answer": "您好，具体招生计划请参考我校本科招生网招生计划板块：https://zsxt.ccnu.edu.cn/apply/index.php?g=apply&m=index&a=plan 具体情况请以贵省招办公布的招生计划为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家优师计划，武汉江岸区的学生毕业的去向",
        "question": "招生杂志上说的提前批的“国家优师计划”与本科普通批“国家师公费师范生”毕业分配的区别？",
        "answer": "国家优师计划是回到生源省份定向县域进行就业，国家师公费师范生可参考华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围：http://zs.ccnu.edu.cn/info/1002/8420.htm "
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-关于公费师范生的问题",
        "question": "请问贵校的公费师范生带不带编制，也就是我在毕业之后分配回原籍任教，我所在的任教岗位有没有教师编制，需不需要再另考取教师编制",
        "answer": "根据国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知 第十二条　各地要统筹规划，做好接收公费师范生就业的各项工作。省级教育行政部门会同人力资源社会保障部门按照事业单位新进人员实行公开招聘制度的要求，指导地（市、州、盟）组织用人学校在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生",
        "question": "1.需要提交哪些档案？ 2.推免的标准是什么？会筛选掉多少人？",
        "answer": "公费师范生本研衔接相关问题请参考国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知：https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/202406/content_6957261.htm  我校推免的相关细则暂未公布，请耐心等待"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生推免问题",
        "question": "老师，您好，我想问一下那个公费师范生的推免，比例会很低吗？如果假设我想报贵校的英语公费师范生，然后推免的竞争名额是在所有选择了英语的学生里面选,还是只在公费师范生中选择了英语的学生里面选呢？",
        "answer": "公费师范生本研衔接相关问题请参考国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知：https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/202406/content_6957261.htm  具体我校推免相关细则暂未公布，请耐心等待"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "您好老师，去年贵校内地西藏班录取分数和排名大概是多少？",
        "answer": "您好，你可以进入华中师范大学本科招生网，在历年分数板块查询往年分数进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-录取",
        "question": "您好，我是内地西藏班学生，440分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，你可以进入华中师范大学本科招生网，在历年分数板块查询往年分数进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "孩子高考语种是日语。贵校开设大学日语课程吗？还是入校后统一改为大学英语？",
        "answer": "我校会开设日语相关课程，具体培养情况请咨询我校外国语学院"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-国家公费师范生4年后如果没有被推免保研，后续是怎样？推免保研",
        "question": "国家公费师范生4年后如果没有被推免保研，后续是怎样？推免保研的百分比是多少？我是武汉市黄陂区的，以后工作能分配在黄陂城区吗？",
        "answer": "公费师范生本研衔接相关问题请参考国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知：https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/202406/content_6957261.htm  及华中师范大学2024年本研衔接师范生公费教育分省分专业履约任教范围：http://zs.ccnu.ed...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-退档",
        "question": "是否服从调剂就不会被退档？如果调剂的话是在本专业组内调剂吗？",
        "answer": "1.在平行志愿下，选考科目符合要求、体检合格、勾选服从调剂，原则上进档不退档 2.是在专业组内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生大学学习内容",
        "question": "公费师范生想要学习大学内容吗？如高数，过四六级等",
        "answer": "公费师范生需要学习大学内容，具体学习内容及课程设置与每个学院的人才培养方案有关。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-转专业问题",
        "question": "2024年如果是非师范类专业录取，就读期间可以转入公费师范专业吗？是不是只能高转低",
        "answer": "我校在大一、大二分别有一次转入机会，需要通过相关考核并经贵省教育厅审核通过，具体情况请以我校当年公布的转专业政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "少数民族预科班第一年在我校公共管理学院进行培养，一年后可进行专业选择，具体情况可致电我校：027-67863374/2239/3404"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-公费师范生/优师专项协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生/优师专项2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "您好，除外国语学院的相关专业外，我校其他专业没有外语相关限制，具体公费师范生/优师计划协议签订时间请以入校后相关通知为准"
    },
    {
        "schoolName": "华中师范大学",
        "title": "华中师范大学-体育免费师范生",
        "question": "你好我是陕西考生请问该校免费师范生投档比是1比1吗",
        "answer": "投档比例相关问题请咨询贵省招办"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "按教育部要求，播音与主持艺术无法转同类艺术类专业，可以辅修学位"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "请参考2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)确认"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-历史类综合排名2320有机会上贵校不？",
        "question": "福建考生，美术类综合分2320排位，有机会不？去年美术类的最低排位是多少呢？",
        "answer": "请参考2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-汉语言专业",
        "question": "请问贵校汉语言师范类与汉语言专业有何区别？要如何才能报考进贵校的汉语言师范类专业？",
        "answer": "培养方向不同，汉语言文学师范类的主要培养方向是中小学语文教师。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "广东物化地547，排位74704，能不能报考贵校206专业组计算机类专业？",
        "answer": "普通专业可以冲一冲，计算机有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-汉语言专业",
        "question": "请问一下贵校汉语言专业的保研率如何？",
        "answer": "普通6%左右\n汉语言文学国家基地班不低于40%"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北大学",
        "question": "山东文科政史地组合排名23万位次，可以冲击贵校的编辑出版等少数专业吗？",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专科",
        "question": "有专科没，历政生435，位次44079，湖北",
        "answer": "我校无专科层次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业组",
        "question": "有专业极差吗老师？",
        "answer": "无专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考要求",
        "question": "老师您好，湖北大学物理类13组，除了成绩达到进档线外，对考生有没有别的什么要求？比如单科成绩之类的，谢谢，考生体检没什么问题，就是有近视",
        "answer": "除了体检有要求，没有其他单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-优师计划分配",
        "question": "优师计划分配就业地是按照什么分配的？",
        "answer": "录取时根据分数和志愿二次选择"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-大",
        "question": "河北考生物化政491位次136994能报历史学吗？",
        "answer": "录取的可能性很小"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "海南纯文629排7486有什么专业推荐吗老师",
        "answer": "可以填报我校在海南招生的大部分专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "请问关于对口援疆计划，新疆文科470位次2123能报考贵校吗",
        "answer": "应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "您好，请问浙江的投档比是多少，如果不是1:1的话，多出来的人如果有服从调剂的话是直接退档还是分配到其他专业",
        "answer": "一般是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-转专业的要求",
        "question": "转专业是否可以跨越专业组 转专业具体的成绩要求",
        "answer": "湖北大学转专业和大类分流管理办法-湖大本科生院 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-保研",
        "question": "湖北大学的保研率是多少？",
        "answer": "平均6%"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖南物化生女生579位次23645",
        "question": "可以报贵校电子信息类的专业吗，录取的概率有多少",
        "answer": "可以试试，有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "1.有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "请问关于对口援疆计划，新疆理科392位次17781有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-体育",
        "question": "请问贵校的专业组及体育专业代号",
        "answer": "2024年湖北大学院校专业组分组及招生计划（湖北省）-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "广西理科518位次43663能被录取吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-理科552",
        "question": "湖北理科552分能报考贵校哪些专业",
        "answer": "普通专业进校有较大难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-限报问题",
        "question": "贵校的信息安全专业对单色识别不全考生是否有要求？会不会不允录取？",
        "answer": "执行教育部体检指导意见"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-转专业",
        "question": "物生地考生由于没选化学报不了需要物理加化学的专业组，被物理加不限14专业组录取后，能否转入理工科（物化捆绑）的专业",
        "answer": "目前的政策是不限制的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-宿舍",
        "question": "晚上会准时断电吗，晚上查不查寝，宿舍有没有空调",
        "answer": "会断电，会查寝，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-对于本校优师计划的提问",
        "question": "优师计划是属于本科提前批吧，历史类只有汉语言文学是吗，历史类位次5644，571分能报优师计划吗",
        "answer": "可以试试，难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北省考生",
        "question": "艺术类播音主持，综合分768分，一分一段198，湖北大学有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "今年贵校计算机专业扩招吗，湖北物理类考生585分排名25000左右有机会录取吗",
        "answer": "可以试试，有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-贵校考古学专业有田野考古实践机会吗",
        "question": "贵校考古学专业有田野考古实践机会吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-广西文科573",
        "question": "我是广西文科生，分数573，位次3442，能不能报文物与博物馆学类？录取希望大吗？",
        "answer": "可以试试，应该希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-贵校播音主持专业能否保研",
        "question": "贵校播音主持专业能否保研，以及播音主持专业考研录取率，谢谢",
        "answer": "可以的，全校平均6%"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "请问新疆文科470排名2123能报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档",
        "question": "该校在河南省的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "一般是"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-请问一下播音主持在贵州去年文科类的录取分数线是多少啊",
        "question": "有专业分要求吗？还是看综合分啊",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考",
        "question": "四川文科556能报考贵校法学专业吗，是否有其他专业录取可能",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "老师，安徽物化生571分，有录取贵校的可能吗",
        "answer": "应该有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "湖南省高考569排名两万八千多建议报考贵校的电气类，电子类或计算机类专业吗",
        "answer": "有难度，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "今年位次30713能否录取本校地理学专业",
        "answer": "应该有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山西高考文科541，位次4277有机会被录取吗",
        "answer": "应该有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-物生地考生报14组，后续能否转工科类（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校14组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "目前的政策没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "湖北物化地571，位次33957报考贵校数学类，录取概率大吗",
        "answer": "可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "老师好，广西考生物生政，分数524，位次40259，有希望进入汉语言文学专业吗",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北历史类572有机会报考贵校的思想政治教育类专业么",
        "question": "见标题",
        "answer": "应该有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "老师您好我是贵州的考生，物化地分数506，排位是47586，报考贵校的概率大吗",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-招生",
        "question": "文科南疆单列394 位次1114能上吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "江苏美术生投档分524分可以报考吗",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "您好！贵校的软件工程（中外合作）是2+2还是4+0，若有在国外，是在哪个城市，费用一年大概多少？",
        "answer": "都可以，出国费用一年大概30万人民币"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-日常",
        "question": "老师您好，学校有早晚自习吗，宿舍是上床下桌吗，宿舍有独立卫生间没有？",
        "answer": "自习根据个人实际，大部分是上床下桌，有独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "湖北大学未报考中外合作专业会被调剂到中外合作（高收费）专业吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-物理方向",
        "question": "武汉市物理+化学+生物，高考分数534有可能录取吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-老师，想问下调剂的问题",
        "question": "物化生574分，报湖北大学一志愿15组的数学类（2023年最低分是574），然后又报了湖北大学的13组化学（师范类）这个2023年最低分是566，如果15组没有录取的话，会被调剂到15组的其它专业吗？还是15组分不够，就直接录13组的化学类？",
        "answer": "不会，调剂都是组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "该校今年哪些专业实行物化绑定 对应位次相较去碎是否会增加 该校去年是否有物化绑定？2023年和2024年政策不样很难参考",
        "answer": "理工农医类要求物理加化学，教育部2021年出台的政策，2024年执行"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考咨询（湖北大学）",
        "question": "您好 新疆单列类文科考生408分 位次846名有希望考入贵校吗",
        "answer": "应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-志愿填报",
        "question": "老师好，我是湖北宜昌物理方向的考生，物生政，总分：590分，省一分一段22473，请问可以贵校Ｃ10314中国语言文学类能上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-山东省美术类综合分518.5位次5100",
        "question": "请问报考贵校中外合作的美术类专业有概率录取吗",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "建议全部填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考",
        "question": "湖北女生，历政地542，位次11154，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "贵州物理方向513分排名43500能被贵校录取吗",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-招生",
        "question": "对口援疆博州定向招生 需要签订定向就业协议吗？",
        "answer": "应该需要"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-海南男生，621分，哪些专业合适？",
        "question": "请问：海南男生，621分，省排名8500左右，哪些专业可冲、可保？，谢谢",
        "answer": "分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)|参考查询"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问河北物理考生被历史专业录上能转入汉语言文学吗？",
        "answer": "政策上允许"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-招生",
        "question": "请问湖北省高考577能进贵校吗？",
        "answer": "能，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-国家专项计划",
        "question": "您好，我是武汉考生，户籍是湖南的农村户籍，这样可以报那些国家专项计划的专业嘛，如果能的话进了之后能转专业嘛",
        "answer": "国家专项资格省招办已公示，有资格就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖南考生肖",
        "question": "湖南美术物理类考试综合分288.9能录取吗",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-志愿咨询",
        "question": "老师你好，我是四川理科考生，分数593 位次约31000，我想报考贵校的微电子科学与工程，集成电路设计与集成系统专业，您觉得稳吗，录取几率大吗，这些专业对单科成绩有要求吗，谢谢",
        "answer": "没有单科要求，可以试试，可能有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-你好！中外合作的授课是全英文授课吗？是4 + 0吗？",
        "question": "你好！中外合作的授课是全英文授课吗？是4 + 0吗？",
        "answer": "4+0和2+2都可以的，部分课程是全英文"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考",
        "question": "老师！四川理599，26700，报考贵校计算机类，软件工程或自动化的录取几率高嘛",
        "answer": "可以试试，"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-能否录取",
        "question": "老师您好，我是河北的考生，考了515省排名99972，有机会考入贵校的历史学吗",
        "answer": "可以试试，有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-贵校录取原则及保研政策等。",
        "question": "我是湖北考生，物化生588分。问题：1、服从调额是否会被退档？2、转专业政策、名额及要求？3、是否可以修双学位？有什么要求？4、物理、数学、化学师范专业是否有保研资格，保研率多少？近几年考研率（本校、211院校）比率多少？5、师范类校区是否第1年在阳逻、2~4年在武昌？6、录取原则是否...[详细]",
        "answer": "1、服从调额是否会被退档？"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考志愿咨询",
        "question": "山西女，557，位次20584，报考计算机类被录取概率大吗",
        "answer": "难度较大，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "574分，湖北省省排名31969，能否报考本学校的管理类专业",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学或汉语国际教育专业录取吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "男政史地557能填报吗，有机会录取吗",
        "answer": "可以试试，有难度"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "您好，贵州文科考生526高一本线21分，位次11884，有机会进入贵校的思想政治教育专业吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-山东文化生",
        "question": "您好，山东选科政治历史地理，高考508分，位次160559有希望进入贵校吗",
        "answer": "难度大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业,服从调剂",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "请问高考外语学的是日语，可以进电子信息类嘛",
        "answer": "政策邬限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考咨询",
        "question": "山东艺术类考生，播音与主持艺术专业，位次243202，专业统考成绩合格，高考成绩超过一段段，能否报考本校播音与主持专业。",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-预科班",
        "question": "贵校有没有预科班？要多少位次？",
        "answer": "预科只对新疆"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-预科班",
        "question": "多少分或者多少位次可以上贵校预科班？预科班有没有专业选择限制?",
        "answer": "预科只对新疆"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-报考",
        "question": "本人湖南2024高考生,分数551(物理类),排名40389,欲报考贵校的理工科专业,请问能否冲击??",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-云南文科录取",
        "question": "云南文科556分，位次12232，贵校能给我个机会捡漏吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北物化生 542 能报哪些专业？",
        "question": "湖北物化生 542 能报哪些专业？希望大吗？",
        "answer": "普通专业难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-招生",
        "question": "湖南美术生专业242文化403能报数字媒体艺术吗？",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "云南文科581有被贵校录取的可能吗",
        "answer": "分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "老师您好，请问省内理科572，排名33269有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北文科生。",
        "question": "请问贵校今年招收想选择法律专业的湖北文科生吗？",
        "answer": "法学有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "湖南考生美术专业231文化448综合分296.1可以被高校录取吗？",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-山西",
        "question": "山西播音主持243 文化分396 综合501分 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年各省市体育类、艺术类录取分数统计-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "湖北考生高考551 排名9214 报名了国专和地专，有希望报考本校吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-云南考生关于地理科学的问题",
        "question": "云南今年位次5060，成绩587分，有希望上贵校的地理科学专业吗？谢谢",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-优师专项",
        "question": "老师，湖北物化组451可以报优师专项吗",
        "answer": "难度大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-陕西考生482分位次56448，想报考生物工程、生物技术",
        "question": "想了解一下我的位次报湖北大学的概率大不大，可以放心报吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-荆楚优师计划，可以报考研究生么",
        "question": "荆楚优师计划招录后，毕业时还可以报考研究生么",
        "answer": "按协议是要履约任教的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-四川考生高考分数590，省排名33245。能否录入贵校呢？",
        "question": "。",
        "answer": "应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业后面的师范类是什么意思",
        "question": "请问物理后面的师范类是什么意思，是要培养教师的吗，毕业以后是不是只能当教师，能考研吗",
        "answer": "培养目标是教师，毕业后可以不当老师，可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北物化政563",
        "question": "能报考贵校吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-选科与志愿填报",
        "question": "据说今年物理化学捆绑，我的选课是物生政，加民族分559，该校的哪些理工类专业我还可以报",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "请问湖北物理方向555分能报贵校汉语言文学，或者新闻传播专业吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取分数线",
        "question": "请问汉语言文学和新闻传播类录取分数线是多少？",
        "answer": "历年分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-宿舍；食堂",
        "question": "贵校的宿舍如何，伙食如何",
        "answer": "宿舍越来越好，食堂还不错"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-能否录取",
        "question": "本省理科考生总分410（外语选的日语），想报考贵校的专科类，能被录取吗?",
        "answer": "难度很大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北考生咨询",
        "question": "高考565能进什么专业",
        "answer": "不挑专业可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "高考分数568分，名次50643名，能被贵校生物工程系录取吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-陕西考生咨询志愿填报",
        "question": "陕西三万名报计算机可以被录取吗",
        "answer": "可以试试，应该有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-陕西考生",
        "question": "477报生物工程概率有多大，色弱可以报吗",
        "answer": "可以试试，应该有限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研的专业有哪些",
        "answer": "全部专业都可以申请保研"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-湖北美术生",
        "question": "今年高考文化440专业212有机会录取吗",
        "answer": "预估 648以上"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-转专业",
        "question": "学校的转专业政策宽松吗？有没有具体概率",
        "answer": "还好，总体转成功15%左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "中外合作的软件专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "可以4+0，根据学习情况发放毕业证和学位证，和普通专业一样，无中外，保研率和普通专业一致"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-文科生562分想选汉语言文学专业可以被录取吗？",
        "question": "？",
        "answer": "很难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-招生",
        "question": "国际事务与国际关系隶属于哪一专业",
        "answer": "单独的中外合作办学专业。要求历史+政治"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-陕西考生咨询",
        "question": "理科492，排名50042可以上信息安全/电子信息/微电子科学与工程中的专业吗？概率多大",
        "answer": "参考2023年录取分数对应位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-咨询",
        "question": "老师你好，请问信息管理与信息系统这个专业后期考研的方向是哪个？谢谢",
        "answer": "我校这个专业已经停招，替代专业为 大数据管理与应用"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "正常投档比例都是1:1，如果因为生源情况超投的，只要服从专业调剂和专业录取要求，我们都是保证录取，不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、国际事务与国际关系中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ "
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "贵校对于重庆文科生录取分数线最低是多少？如果报考汉语言文学专业又是通过什么方式进行大类分流？汉语言文学专业毕业后是否可以从事教师？如果选择师范向是否可以在校直接考证",
        "answer": "历年录取最低分数可以参考分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-请问，570分能进湖北大学的教育学吗？",
        "question": "请问，570分能进湖北大学的教育学吗？",
        "answer": "等待今年的一分一段表"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-录取",
        "question": "请问湖北的物理方向应届生能报汉语言文学师范类吗",
        "answer": "能"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-学校录取",
        "question": "老师，四川文科考生556分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "江西省考生,要录取到贵校最低的排名是多少",
        "answer": "分专业录取分数-湖北大学本科招生信息网 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-专业",
        "question": "江西考生,选物地生能报贵校哪些专业",
        "answer": "物理+不限和物理加地理的专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-请问艺术类专业的数字媒体艺术（中外合作办学）是播音生可以报考",
        "question": "中外合作办学是和哪个国外学校合作 是双文凭吗？播音生可以填报吗？",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-转专业",
        "question": "请问转专业的政策如何",
        "answer": "湖北大学转专业和大类分流管理办法-湖大本科生院 (hubu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "英语、英语（师范类）限招英语语种考生，其他专业不限考生外语应试语种。学校公共外语课以英语作为第一外语安排教学（小语种除外），建议非英语语种考生慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-中外合作办学",
        "question": "请问贵校的电子信息工程（中外合作办学）和软件工程（中外合作办学）是本科还是专科？毕业办法的学历证书是湖北大学的证书还是中外合作机构的证书？这个班是单独管理还是与这个专业的普通学生同意管理？这个专业在贵校有无保研资格？",
        "answer": "本科"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-招生计划电子信息类（W，含电子科学与技术......）W含义",
        "question": "招生计划中：电子信息类（W，含电子科学与技术......），W的意思代表什么？",
        "answer": "因为我们学校电子信息类在两个学院招生，这个是招生专业目录编制时，区分学院的，带W的是微电子学院，不带的是人工智能学院。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北大学",
        "title": "湖北大学-该校的投档比例，在江苏招生人数",
        "question": "1.请问贵校的投档比例是多少2.贵校的法学专业预计在江苏招收多少人？",
        "answer": "正常投档比例都是1：1，如果有超投的，只要符合专业录取要求，服从专业调剂，我们不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "你好，湖北物生政513分可以报考我们学校吗，哪些专业适合，谢谢",
        "answer": "今年预估518，你可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-浙江考生",
        "question": "浙江省艺术生综合分562，排名3870，报设计学类录取机率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-投档线",
        "question": "贵校去年在贵州文科的投档线是多少",
        "answer": "528"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-该校今年公费师范生专业是哪些，如何报考",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "英语 思想政治教育 化学 生物科学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "贵州历政生535有机会录取应用心理学吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-咨询",
        "question": "你好湖北历史方向521分有希望冲一冲吗，如果可以的话退档几率大吗",
        "answer": "可以试一下，服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-该校有公费师范生吗",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-英语专业和汉语言专业国考教资免试属于一二三哪一级",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "他们都可以免考高中"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-江苏美术",
        "question": "江苏美术生文科排名6477 报考该校艺术类专业可以被录取吗",
        "answer": "参考去年最低495"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "甘肃历史类考生526分，位次5417，录取贵校汉语言文学专业有多大概率",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-宿舍环境",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-甘肃历史类考生，位次5417，录取贵校汉语言文学专业有多大概",
        "question": "甘肃历史类考生，位次5417，录取贵校汉语言文学专业有多大概率",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考相关",
        "question": "1.学校周边环境如何 2.学校有保研名额吗？考研率如何呢？",
        "answer": "依山傍水，环境很好，交通便利"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考",
        "question": "河南考生理科524，排名109654，报考生物科学，计算机，自动化可以吗？",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-关于国考教资免试",
        "question": "想问一下是进入那19个专业就不用考教资然后毕业直接通过吗",
        "answer": "参加校考就能拿到教师资格证"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考",
        "question": "1.宿舍环境怎么样？2.理科物化生491分可以报考贵校什么专业？3.是否可以考研？4.转专业难度？",
        "answer": "四到五人寝，独立空调，"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北物理类加地理如果报贵校的地理科学类有多大的希望",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少?",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "请问福建历史方向今年523分，排名8600多，可以报贵校什么专业，汉语言文学专业有希望吗？",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "河南文科520分，位次26237，报汉语言文学，录取的可能性大吗？",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北物化生550，报计算机类希望大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北物化生550，可以报考本校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "物理方向没有汉语言文学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北师范大学",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-转专业",
        "question": "请问学校转专业难度大吗？有名额限制吗？",
        "answer": "难度还行，有名额限制"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "考生532计算机专业可以放在稳的行列试试嘛？录取概率大不大",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生专业202文化426总分583.2排名5679，可以冲一下吗",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-调剂",
        "question": "本人是湖北的一名色弱考生，请问如果在专业组中有色弱限制报考的专业那我勾选服从调剂后是否会因为被调剂到色弱受限专业被退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "贵校今年投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "请问湖南史政地报贵校网终与新媒体有希望吗",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "你好，贵州考生。432分，10万左右，可以填报哪些学校专业",
        "answer": "去年平均分458，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-投档比",
        "question": "今年的投档比是多少呢，所有专业都一样吗？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "河南文科517，想报考贵校的汉语言文学专业，有可能被录取吗？ 服从调剂，调剂后可以转专业吗？",
        "answer": "有点困难 可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "今年预估602，您可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北物理方向物生地483 有机会录取吗",
        "answer": "考虑一下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北体育生",
        "question": "湖北体育生综合分546可以上湖北师范大学嘛",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 有几个问题咨询您 1.湖北考生物化生519能报贵校什么专业 2.学校宿舍环境怎么样 3.转专业的要求高不高，大概的概率在多少？ 感谢！！！",
        "answer": "今年预估518"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-该分数能否有望被录取",
        "question": "你好，我是福建的一位考生，高考分数523，排名8646，然后看到该学校今年在福建招4个汉语言文学专业的，前三年都没有在福建招过，所以想问一下，这个成绩能被录取吗？",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南，473，位次67416，是否有希望在生物科学与地理科学类被录取",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-专业",
        "question": "请问文科521分排名16245可以报什么专业 如果调剂到冷门专业 转专业的政策是什么样的",
        "answer": "今年预估524  转专业要参加考试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北文科518有希望录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-专业极差，投档",
        "question": "请问学校设有专业极差吗？投档比多少？",
        "answer": "没有专业极差，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "考生532报计算机专业能录取吗",
        "answer": "有希望，可以把我校放在志愿前列"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-生活",
        "question": "湖师的图书馆没有空调 宿舍没有空调 教室没有空调是真的嘛",
        "answer": "只有部分教室没有，其他的都有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "地方专项教育学 文科504排名20500左右有机会吗",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-安徽物生地",
        "question": "安徽物生地484可以冲击吗",
        "answer": "您好，有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "河南理科526，位次106610能不能报考本校的师范物理，化学，生物",
        "answer": "如果您学了化学，可以考虑填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-理科526能进吗？能选什么师范类的专业？",
        "question": "想去贵校的师范类，也就是汉语言文学专业，不知道可不可以，或者教育类 是稳还是冲呢",
        "answer": "汉语言希望不是很大，其他师范类可以考虑一下，我校发布的专业中，带五角星的都是师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-专业录取",
        "question": "湖北533，62093，可以被贵校什么专业录取？",
        "answer": "如果您的选科有化学的话，那么大部分专业都是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖师",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校数字媒体专业吗？",
        "answer": "如果您想报这个专业，需要去掉您的艺考成绩"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-江苏文科547分",
        "question": "您好，请问江苏文科547分，报贵校汉语言文学专业希望大吗？",
        "answer": "去年该专业最低分是542，您可以参考一下去年这个分数的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业220文化385综合467，排名2820，有希望录取吗",
        "answer": "去年专业分最低分是213.2，排名以及今年的录取规则您可以去山西省教育考试院查看"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，湖北考生510，位次81046，有机会被贵校什么专业录取吗",
        "answer": "可以考虑中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "我是湖北体育统招生，体育综合成绩534，排名2200名左右，可以报贵校体育专业吗",
        "answer": "您好，有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "请问历史向532分报考优师计划被录取的概率大吗",
        "answer": "您好，优师计划可能有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-日语考生",
        "question": "您好！不学英语是否影响毕业？",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "新疆文科女位次5760想报贵校的汉语言文学对口援疆计划希望大吗？提档比是多少",
        "answer": "我校去年文史类汉族考生进入我校的最低分是457，少数民族考生是420分，这个您可以参考一下去年该分数的位次，而去年我校并没有对该类考生录取汉语言文学专业，所以没有历史的数据供您参考，今年是计划招两个人。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-贵校汉语言文学有硕士点吗？",
        "question": "有吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-环境",
        "question": "您好，请问新生宿舍怎么安排，学校附近交通便利吗？学校离市中心远吗？学校的毕业就业率怎么样？",
        "answer": "学院安排  交通便利  就在中心附近 就业率高"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-不会起",
        "question": "请问贵校分数线较低（越低越好）的专业有哪些？最低分分别是多少？去年的投档比是多少？",
        "answer": "我校去年电子信息工程（最低490分），还有生物技术，生物科学和环境工程分数要低一点，都是510分，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北师范大学",
        "question": "您好，河北体育生综合分527可以填报贵校体育教育吗？",
        "answer": "往年没有数据，无法预估"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报汉语言文学专业 有机会被录取吗？",
        "answer": "希望不大，就要考虑别的专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北 物化生 544",
        "question": "湖北物化生 544 报考贵校06组计算机 能不能录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "江西历史方向552，排名9825，能报贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "参考去年最低分543"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "请问贵州省物化地分数401位次137007能上贵校的应用心理学或者是自动化类吗",
        "answer": "可以参考去年最低分377，平均分458"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北物生政",
        "question": "521分上你们的英语专业可能性大吗？新生住宿是在25栋吗？住宿费是跟学费分开交的吗？",
        "answer": "有一定希望  住宿由学院安排  分开的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考",
        "question": "甘肃文科位次6233能报考湖北师范大学吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-志愿调剂",
        "question": "河南文科535，省排18736，报考贵校汉语国际教育，汉语言文学，历史学，日语，思想政治教育，有被调剂的风险吗，录取的希望大不大",
        "answer": "参考去年最低分552"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，湖南考生508，位次79066，有机会被贵校什么专业录取",
        "answer": "参考去年最低分512"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考",
        "question": "您好，安徽物化生，522，排名96266，可以填报吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-咨询",
        "question": "湖北物化生，511分，可以报本次的中外合作07组吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北考生 史政地 高考517分，，17261位次",
        "question": "请问报考贵校法学录入率高吗？转专业需要哪些条件",
        "answer": "有点困难，大一参加转专业考试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-物生政",
        "question": "湖北考生521可以上你们什么师范类的专业呢？",
        "answer": "您这个选课只能参考财务会计教育 教育学类 英语 教育技术学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物化生位次81934报考贵校能录取吗？",
        "answer": "去年最低481，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-第一次招收广西体育生",
        "question": "之前贵校未在广西招收体育生，我看了贵校2023年在湖北省招收体育生最低为综合544省排名为1286名，我是广西的综合分在453分省排名1246名，请问有机会被贵校录取吗？贵校的投档比是多少呢？贵校预计在广西招收4人，若五名都为同样分数的考生报考贵校该如何录取呢？",
        "answer": "你好，往年没有参考成绩，无法预估"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-日语",
        "question": "可以用日语考研吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林考生分数474，省排33539，报考化学类（师范类）有希望吗？",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-河南，520，115830，报考该校的化学（师范）可以不",
        "question": "河南，520，115830，报考该校的化学（师范）可以不",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-色弱能否报考湖北师范大学美术学、设计学、视传达？",
        "question": "色弱能否报考湖北师范大学美术学、设计学、视传达？",
        "answer": "可以，但不建议"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "本省考生物化生532有希望报考贵校化学工程与工艺类专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北师范大学",
        "question": "您好，我是河南美术文科考生专业248，文化393，文化按照位次换算成去年的分数是436，想报考贵校设计类专业，可以录取吗",
        "answer": "你好，去年最低分328，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-安徽纯理519分有希望上贵校的什么专业",
        "question": "安徽纯理519分有希望上贵校的什么专业",
        "answer": "去年最低分481，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校学习？",
        "answer": "去年最低531，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取咨询",
        "question": "湖北史政生，544分，排名10670， 报考哪些专业机会比较大？",
        "answer": "今年预估524，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北物化生518分有机会录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北师范大学",
        "question": "河北省舞蹈专业综合分451，排名2449名有无身高要求？被贵校录取或报考贵校的概率有多大？非体育舞蹈，在河北省招多少名舞蹈考生？",
        "answer": "去年最低549，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-优师计划",
        "question": "色弱可以报优师计划的化学或者生物科学吗?物化生534能录取吗",
        "answer": "可以但是不建议"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "安徽考生物理方向572分，位次44660能报考湖北师范大学的师范类专业吗，是不是本科一批呢",
        "answer": "可以，本科二批"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-招生咨询",
        "question": "中外合作办学出国吗？湖北考生490有希望吗",
        "answer": "有希望，可以自己选择出不出国"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北 史地政 544分 能考上贵校什么专业 文科进入学校后可以转专业吗 需要满足什么条件 文科类硕士点是什么专业的",
        "answer": "你可以根据自身发展来选择专业   可以转专业  参加转专业考试  有全科硕士点"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "老师你好，河南省音乐教育专业218 文化408 永合分476.5，能被录取吗？",
        "answer": "往年没有参考数据，无法预估"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖师辅修专业",
        "question": "请问要是选英语专业的话，可以辅修其他专业吗？英语师范专业有硕博点吗？",
        "answer": "在你英语专业没有修完的情况下，是不能再修其他的专业，有硕士点，博士点在争取"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖师大硕博点",
        "question": "请问该校在英语师范专业有硕博点吗？",
        "answer": "有硕士点，但是博士点还在争取"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北考生527物理类可以上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-体育舞蹈",
        "question": "对身高要求有哪些？",
        "answer": "身高要求以省招办发的为准，您可以去看一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北师范大学",
        "question": "请87841段位可以上吗？",
        "answer": "物理类这个位次报其他专业可能有点困难，但可以考虑我们学校的中外合作办学，但需要学化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北",
        "question": "湖北物理502能冲贵校吗？",
        "answer": "这个分数可以考虑中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北舞蹈专业237.8文化385可以上嘛",
        "answer": "您好，综合分562分以上都可以考虑填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考",
        "question": "您好,安徽文史类考生,位次21902,想报考思想政治教育/汉语言文学/历史学,有希望吗?",
        "answer": "您好，您这个位次有希望进入我校，但该专业可能有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北美术583 位次5382有希望可以冲一下吗",
        "answer": "您好，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取（湖北师范大学）",
        "question": "湖北考生物化生，高考成绩511分，位次80209，请问，有希望冲击一下学校的一些专业组吗？可以推荐一下吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一下，各个专业23年的分数我们在湖北师范大学招生信息网上可以查到，您可以去参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-河南文科521分，位次25688，可以上贵校汉语言专业吗",
        "question": "河南文科521可以上贵校汉语言专业吗",
        "answer": "去年该专业最低分534，您可以参考一下去年该分数的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "老师 您好 湖北史政生 507分 排名19631 有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-普通",
        "question": "湖北历史考生528位次14431有希望吗",
        "answer": "有希望进入我校，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-艺术生报考",
        "question": "贵校美术类设计类专业是否有国家一级重点学科或省一级重点学科以及相关博士硕士的授权点",
        "answer": "博士点还在争取，其他的都有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取 湖北考生物化生",
        "question": "湖北考生物化生 529 ，有希望录取你们学校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化政517分，位置75276名，可以报考贵校有希望吗，",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取概率",
        "question": "云南文科女541分位次17144位能不能被贵校录取（报什么专业？）",
        "answer": "去年我校录取最低位次为12207位，专业可以看您的兴趣爱好来选择"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "老师您好！湖北考生，物化生535分可以报电气工程自动化专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北考生，物化生，成绩511，挑名80209.贵校录取概率大",
        "question": "有没有什么专业报考的建议.谢谢",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-关于报考贵校",
        "question": "安徽文科生排名24570，过特控线一分，能否报考贵校的法学或思想政治教育或经济学，我高中没有学地理，所以和地理相关的我无法报考吗？",
        "answer": "去年我校在安徽省文科最低分位次为22354，您可以将我校放在志愿前几位，是的，与地理相关的无法报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖南美术生文科综合分283.5，排名6723有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年最低分为288.7，您可以参考一下去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-音乐专业录取",
        "question": "您好 我是一名湖南 音教唢呐专业学生 高考文化410分 专业263分 综合分307.1 省内排名694 如若我报名贵校，能否被录取 求解答",
        "answer": "去年最低分为308.2，您可以参考一下去年的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-关于报考贵校",
        "question": "安徽省文科生，选科历政生，高考成绩513，排名24570，请问报考贵校希望多大？",
        "answer": "去年最低分位次为22354，您可以参考一下，可以将我校放在志愿前几位"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考咨询",
        "question": "文科525分有机会上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-公费师范生",
        "question": "湖北 物化地 523可以报贵校的地理或化学公费师范生吗？",
        "answer": "我校没有地理的公费师范生，去年化学最低分位次是60122，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-转专业",
        "question": "大学转专业的时间？可以跨大类转吗？转专业条件大致是如何？",
        "answer": "转专业是在大上学期期末申请，大一下开学考试，不可以跨方向，跨批次转，要求不挂科"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "河北物化生556位次4w9有机会进化学专业嘛",
        "answer": "去年该专业在河北最低分为548，您可以参考一下去年位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北",
        "question": "服从调剂提档后会被退档吗？",
        "answer": "只要您能被提档，服从调剂后是不会被退档的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南文科564，位次10250有没有希望报贵校",
        "answer": "去年最低位次是12207，欢迎您填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "河南文科534，位次19197，有没有希望被贵校录取？",
        "answer": "你好，我校去年在河南文科录取的最低分为552，最低位次为21540.报考我校的录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-公费师范生",
        "question": "湖北襄阳历政生考生536是否可填报公费师范生",
        "answer": "你好，我校历史类优师计划思想政治教育专业录取的最低分为539.历史类优师计划英语专业录取的最低分为535.可以尝试报考一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-云南录取",
        "question": "云南理科465位次72000多名，服从调剂，可以报考本校吗？",
        "answer": "你好，我校去年在云南理科录取的最低分为447，最低位次为72049.可以尝试冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-书法录取",
        "question": "24届文化成绩431分、书法专业成绩251.55分，综合成绩682.55分，有希望报考该校吗？",
        "answer": "根据的去年的情况来看。报考我校很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考",
        "question": "江苏物生地排名137436名有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年在江苏省物理类录取的最低位次为105372(中外合作办学).可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北美术生",
        "question": "请问综合分622位次2554被录取的希望大吗",
        "answer": "可以尝试报考，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "甘肃考生历史类514分，位次6828，超特控线12分，有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在甘肃省历史类录取最低位次为6557名。这个位次来说报考我校希望较大。欢迎你报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北体育生",
        "question": "加民族分文化452，体育431，综合549，可以上贵校嘛",
        "answer": "可以在填报志愿的时候在前面填报我校，录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-是否有机会上贵校",
        "question": "湖北襄阳历政生考生536位次12231～12476是否有机会报考贵校，如能建议什么专业，汉语言有希望吗，贵校就业包分配吗",
        "answer": "你好，我校今年历史类录取最低位次预测为15000名内。对于你的位次报我们学校录取希望很大。汉语言文学专业去年录取的最低位次为11921名，可以尝试填报一下这个专业。我们学校就业不是包分配的，但是每年毕业季校招的时候也有许多不错的就业岗位。另外我校师范类专业19个师范类专业教资国考免...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "山西文科526，排名6339有没有可能报考汉语言文学",
        "answer": "有录取希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-硕博点",
        "question": "请问该校哪些专业有硕博点",
        "answer": "你好，我校有一级学科硕士点13个，专业学位硕士点12个。博士点立项建设学科3个"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "老师，今年物理550优师录取机会大吗",
        "answer": "你好，550分的话录取机会较大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-想要报考湖北师范大学",
        "question": "您好，我是广西美术考生，专业255文化415分，省排名891，综合分526.25可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年在广西省美术学最低分为553.9.可以尝试填报一下我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北理科516，位次75276能冲优师计划吗",
        "answer": "可以冲一下，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-舞蹈生",
        "question": "请问老师湖北的舞蹈生专业分240.4，文化分320，综合分528有望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，今年的音乐与舞蹈学类是按专业投档，录取分数均为专业分，而我们去年的音乐与舞蹈学类的最低分为253.6；最高分为258.6。你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "海南体育类534分录取概率怎么样",
        "answer": "你好，你可以参考一下23年的录取分数，最低分是509；最高为526"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "安徽文科504分，排名27909能上贵校吗",
        "answer": "你好，23年的录取最低分为502；最高为517，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "具体是有其它带（师范）的哪些专业？谢谢！",
        "answer": "你好，你可以搜索湖北师范大学招生信息网，在网站上你可以看到具体的师范类专业有哪些"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-文科生",
        "question": "老师，您好，湖北考生，历史方向500分，位次21955可以报贵校的历史学类吗？",
        "answer": "你好，去年历史类专业的最低分为520，预估今年历史类的分数线为524，"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南考生理科463有希望被贵校生物科学和地理科学录取吗",
        "answer": "你好，去年生科最低为447；地理科学最低为458"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-美术生",
        "question": "请问黄石文化分337 专业205可以报该学校的吗？",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "广西考生，物化生504，位次52835，有多大可能被贵校化学专业录取呢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "老师你好，我是24年湖北物化地考生，521分，想报我校能录取吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "您好，文科521，区间排名是15986~16245名可以被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "有点困难，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-请问云南考生理科475分可以报到生物科学（师范类）专业吗？",
        "question": "请问云南考生理科475分可以报到生物科学（师范类）专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北体育生",
        "question": "文化442，体育400，综合521可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-新疆考生",
        "question": "政史地单列类考生307，位次5089，想报考该贵校",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录起",
        "question": "湖北物化生511分 809人 80209位 能录起吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "新疆单列类307，位次5089。贵校是否录取",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-舞蹈",
        "question": "文化课分341专业分235.8综合分534.72湖北舞蹈考生有希望上贵校吗？贵校对身体要求有哪些呢",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北物化525可以报考吗",
        "question": "湖北物化525可以报考吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-物生政 524 有希望报考贵校吗",
        "question": "老师您好，我是湖北考生，选科物生政，总分524，大概有希望报考贵校的哪些专业呢?",
        "answer": "物理组不限"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北文科生。",
        "question": "请问贵校今年招收想选择法律专业湖北文科生吗？",
        "answer": "招的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "请问湖北文科511可以冲冲贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北考生",
        "question": "湖北考生体育551 排名1261 报考贵校体育教育或运动训练专业概率大吗 谢谢",
        "answer": "有希望，但运动训练学已经结束了"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "请问体育450，文化课402。综合分538.5，可以进该贵校吗",
        "answer": "去年最低544，您可以考虑一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生495有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，您可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南文科 分数：561 位次：10802 能被贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学、英语专业录取吗",
        "answer": "您好，这些专业的历年录取分数在湖北师范大学招生信息网的历年分数里可以查到，您可以过去看一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "2024年历史类考生总分547可以上湖北师范大学吗",
        "answer": "您好，您这个分数希望很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-投档比",
        "question": "我想请问一下湖北师范大学2024年的投档比是多少",
        "answer": "您好，是1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北理科73608位，想读贵校电气工程及其自动化专业，建议是冲还是稳，录取的概率大吗",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "去年最低分为513分，您可以参考一下去年您所在省份该分数的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北物化生508能报吗，有概率录取吗",
        "answer": "您可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-优师计划湖北",
        "question": "湖北理科505位次85330能满足贵校的优师计划吗？",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "question": "老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "answer": "去年最低分为513，您可以查一下这个分数23年在江西的位次，另外，今年江西加入新高考，您可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-四川美术生加分版",
        "question": "综合分461，未加分，文化专业过四川艺体本科线，在四川排名17635，有希望上贵校吗？贵校承认四川加分吗？",
        "answer": "您好，今年我校第一次在四川省招艺体生，所以可能没有相应的数据做参考，但您可以选择尝试填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "该专业去年我校在湖南省最低分为291.1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "今年物理方向526报考该校希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎您报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北历史类538可以上吗",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-贵州历史美术生",
        "question": "您好，贵校在贵州招生是按照贵州美术生综合成绩排名进行录取的么？因为我看了贵校的招生简章艺术生成绩算法不同，如果是按照贵州省综合成绩排名录取的话，综合分：515.59排名：1927有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "按贵省投档规则计算，可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-云南文科考生",
        "question": "541分，位次17144有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北历史类508，位次19630，有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "您好，您可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南理科489排名57444能上生物科学吗？",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北体育生",
        "question": "老师好，体育专业450分，文化421分，能进贵校吗？",
        "answer": "能"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-广西日语考生",
        "question": "进入贵校后选择非日语专业，能继续学习日语吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生，511分，位次80209，能不能报考贵校",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-体育生",
        "question": "综合分540.5 分，2024年湖北省体育一分一段排名位次1850左右 ，能否录取贵校体育教育专业",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-老师您好",
        "question": "我想请问一下，我是山东考生，政史生，484分排名220266请问能否冲英语专业，英语成绩106",
        "answer": "您好，机会可能不大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-贵校您好",
        "question": "本人湖北物化生531可以报考数媒专业吗，贵校数媒专业主要发展方向是哪方面？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-安徽艺考生",
        "question": "老师好， 文化课：成绩是350分，本科线：音乐表演类方向（323分），音乐类不含音乐表演（347分），均超过了两个方向的文化课本科线。 专业课：音乐表演方向（成绩210分），高于该方向本科线（203分）；音乐教育方向（成绩198分），低于该方向本科线（203分）。 请问在没有达到音乐教育方向的专业...[详细]",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北政史地考生558省排7871有机会报考贵校的优师计划吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-贵州物化生398，位次139700有希望进入贵校吗",
        "question": "贵州物化生398，位次139700有希望进入贵校吗",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "广东历史类考生总分532排位21812有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-转专业",
        "question": "老师请问：湖北考生如果被录取，可以转专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-河北考生530可以报考吗",
        "question": "河北文科考生530能否报考贵校",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖南美术生综合分多少能录取？",
        "question": "湖南美术生综合分多少能录取？",
        "answer": "去年最低289"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北考生录取，谢谢",
        "question": "湖北考生高考分524 排名15461，能稳录取吗，能报英语或行政管理专业吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北考生512 省排名79800 有希望吗 能报哪些专业",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-投档比",
        "question": "投档比是1:1吗，被挡了如果专业没录上会被退档吗",
        "answer": "是1：1，服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "武汉男考生文科525分，汉语言文学专业录取率多大？",
        "answer": "不大，可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-优师计划",
        "question": "湖北，物理，515，可以报优师计划吗？悬吗",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "福建物理考生 551 位次40043 报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "安徽考生，历史组524，过特控线12分，报考贵校师范类专业有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-广西高考",
        "question": "文科518，排名12050，想报考汉语言文学，录取概率大不大",
        "answer": "有点困难，但可以考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北503排名86181到86990能上吗",
        "answer": "有些困难"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "新疆单列类 文科 位次2524 分数349能被贵校录取嘛？",
        "answer": "去年最低420"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-电气工程及自动化有物化绑定吗？",
        "question": "湖北物地生530能上什么专业？如果选电气工程及自动化可以上吗？",
        "answer": "不行，必选化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-招生",
        "question": "您好，我想请问一下湖北省历政地方向523 15718报考法学，汉语言文学和历史学的概率大吗？后续转专业麻烦吗？",
        "answer": "汉语言文学有点困难，转专业需要考试"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北历生政521可以报考贵校汉语言专业吗？",
        "answer": "希望不大，考虑其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "您好，湖北历史考生524分，录取贵校概率大吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-是否开设日语课程",
        "question": "想要报汉语言文学专业，这个专业是否提供公共日语课程，或者单独组织日语考生进行日语教学?",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-美术",
        "question": "湖北美术生专业209，文化分需要多少才能报考本校？",
        "answer": "需要双过线综合分598"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-陕西舞蹈专业",
        "question": "文化成绩387，统考专业224，报应校的舞蹈专业有希望吗？",
        "answer": "可以试一下，今年第一次在贵省招该专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "question": "山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "answer": "去年综合分最低542.1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-优师计划湖北",
        "question": "湖北文科533位次13193满足贵校的优师计划吗？",
        "answer": "您好，去年我校优师历史组最低分位次为11921，您可以尝试一下，提前批志愿并不会影响普通批的填报"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "您好 江西历史考生543分，12541位次 有概率录取贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在江西历史类最低分位次为11467，这个只做参考，您可以尝试报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北省 物理类 535分 位次60488能不能被贵校录取",
        "answer": "您好，您的分数很乐观，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北 物理 522",
        "question": "英语135 能被贵校 英语、商务英语专业录取吗",
        "answer": "我校去年历史组英语最低分位次为58805，商务英语最低分位次64145，您可以做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北，物理，485能不能报考贵校",
        "question": "湖北，物理，485能不能报考贵校",
        "answer": "您好，您可以填报时将我校往前填"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "广西艺术生，文化364，艺术231，有机会录取贵校的音乐专业吗",
        "answer": "您好，我校去年在广西省，美术学最低分为553.9，设计学类为553，您可以做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-福建高考文科519，排名9238，想报汉语言文学或地理科学",
        "question": "有没有希望，概率大吗？",
        "answer": "您好，今年汉语言文学是第一次在福建省招生，所以可能没有参考数据，但您这个位次欢迎报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "分数461位次75690有希望吗？",
        "answer": "您好，去年在福建省最低分位次为72049，您可以将我校放在志愿前列"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-专业限制",
        "question": "选科物生政可以报考统计学和计算机类专业吗",
        "answer": "不可以，它要求必选化学"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "湖北507物化生有机会录取数学与应用数学专业吗",
        "answer": "您好，去年最低分位次为60122，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-广东文科录取",
        "question": "广东历史类534分，排位20939 报考教育学类或者法学专业 录取的概率大吗？如果服从调剂可以上贵校吗？",
        "answer": "去年我校广东最低分为534分，您可以对这个分数去年的位次做一个参考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北历史类考生525分位次15178有概率录取吗？",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "大"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖北，物理，512",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南文科530位次21305，报考贵校的教育学专业录取率大吗？或者能报考贵校的哪些呢？",
        "answer": "大，大部分历史类专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "贵州411物生地有机会录取应用心理学吗？",
        "answer": "去年的最低分在398，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "福建，理科，物生地，541分，位次464343，有希望上贵校的地理信息科学专业吗",
        "answer": "您好，去年最低分544，你还是有很大希望的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-山西",
        "question": "对山西艺术类考生总分406可以报专科吗",
        "answer": "您好，我校没有专科招生的计划"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-专业",
        "question": "专业看裸分还是看投档成绩",
        "answer": "您好，看投档成绩"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-云南考生，文科，560",
        "question": "老师，您好！能被贵校汉语言文学专业录取的可能性多大？谢谢！",
        "answer": "您好，我校去年该专业在云南省最低分为544，您可以参考下去年该分数在云南省的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "高考492能录取贵校化学专业吗？ 谢谢",
        "answer": "去年化学类最低分为478分，您可以参考下去年广西省该分数的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-优师计划",
        "question": "请问今年518分湖北省，上优师计划可以吗？再就是地方专项计划可以用到这里吗？",
        "answer": "去年优师计划化学专业最低分为529分，您可以就该分数的一分一段表做一个参考，地方专项不可以用到这里"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "您好，我是河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "您好，去年我校器乐琵琶投档最低分535.5，音乐教育去年没在河北招生，所以没有参考数据，您可以按照河北省招生办的分数折合方式进行预估"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-分数录取",
        "question": "分数543有希望报考贵校的汉语言文学或者教育技术学专业么",
        "answer": "物理类没有汉语言文学，但教育技术学是没问题的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "四川理科524有望读贵校的师范专业吗？谢谢",
        "answer": "去年最低531，今年还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "你好 请问一下586分能报贵校的 化学专业或小学教育专业吗？",
        "answer": "化学去年620，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖南历史类录取",
        "question": "湖南历史类542，可以被法学专业录取吗",
        "answer": "您好，您可以报考其他专业，我校今年不在湖南招收法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-中外合作",
        "question": "老师好，贵校中外合作电子信息工程专业有单科成绩要求吗？",
        "answer": "你好，我们外语的语种要求是英语，没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-录取",
        "question": "云南省文科547分位次14982有机会被该校录取吗？有机会报师范类专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年该专业文科在云南录取的最低分为538分，您可以参考一下去年云南省该分数的位次，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-体育类专业录取分数",
        "question": "老师请问文化427，体育70.68，能被贵校录取吗",
        "answer": "我校在云南省没有体育专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-报考咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "您好，我校的投档比例普通批次是1比1投档，我们没有专业极差，都在同一个校区就读"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-提档且勾选服从调剂还会被退档吗",
        "question": "提档且勾选服从调剂还会被退档吗？",
        "answer": "您好，如果没有身体原因的话是不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-招生",
        "question": "您好，云南文科总分563，位次10251，英语112，有机会录取英语专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年该专业文科在云南录取的最低分为538分，您可以参考一下去年云南省该分数的位次"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-湖南音乐艺考生综合分多少有望报考贵校音乐表演专业钢琴方向",
        "question": "湖南音乐艺考生综合分多少有望报考贵校音乐表演专业钢琴方向",
        "answer": "您好，我校去年该专业在湖南省最低分为306.9，您可以借此做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-老师，湖南音乐大提琴，如果录的音表，以后可转音乐学吗？",
        "question": "老师，湖南音乐大提琴，如果录取的是音乐表演，在校学习后想转音乐学专业可以吗？",
        "answer": "您好，参考历年的转专业要求，如果你大一学年上学期的课程都及格（不含补考），且课程平均分达到70分，可以向教务处申请转专业，具体的细则您可以去湖北师范大学教务处网站上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北师范大学",
        "title": "湖北师范大学-该校省属公费师范",
        "question": "想报考本校的公费师范生。大概需要多少分呢？还有具体的操作流程。",
        "answer": "您好，去年我校优师计划中的历史组两个专业及其最低分位次分别为：思想政治教育，最低分位次为11041，英语，最低分位次为11921."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "贵校是否有化学或地理相关的公费师范生名额？名额数量是多少？",
        "answer": "物理类只有生物科学62人和教育技术学31人。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "物生地516分报考贵校会计学专业有希望么",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投报",
        "question": "广东美术考生综合分482排位7369，有机会吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "汉江师范学院化学专业不录取色弱，不知道黄冈师范学院化学（师范）专业录取色弱吗",
        "answer": "没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取，转专业",
        "question": "您好! 河南文科517，位次27870 想报考贵校的法学专业，有望被录取吗？ 服从调剂的话，可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，进校后大一第一学期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西历史类441，位次34683想报地理科学有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "贵校化学（师范）专业招色弱吗？",
        "answer": "没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取 调专业",
        "question": "您好！ 河南文科517位次27870 想报考贵校，历史学专业，有望被录取吗？ 服从调剂的话，可以转专业吗？",
        "answer": "有希望，大一第一学期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招生计划",
        "question": "今年贵校各专业的分数线会下降吗 扩招了多少人",
        "answer": "可以参考去年的位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生514位次77702 报考电气工程及其自动化 概率大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生514 位次77702 报考生物科学师范有必要用地方专项计划吗",
        "answer": "可以同时填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生514 位次77702 报考贵校生物科学师范专业概率大吗 用了地方专项计划是不是更稳",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取问题",
        "question": "湖北524可以录取到电子信息工程专业吗，会不会被调剂",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "江西音乐教育1357 器乐表演972有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-色弱",
        "question": "贵校是否有化学师范专业 该专业招色弱吗？",
        "answer": "有化学专业，没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校的旅游管理录取可能性大不大",
        "answer": "希望很大，去年位次值23072."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考贵校",
        "question": "广西考生443历史类报考贵校的历史学是否有机会",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "化学那个师范专业找色弱吗，色弱会被退档吗",
        "answer": "对色弱没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "想问问对历史方向有口语考试要求吗。",
        "answer": "对口语没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-想问一下贵校转专业有什么政策",
        "question": "想问一下贵校转专业有什么政策",
        "answer": "符合条件的都可以转，具体政策各学院不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北历化政517分报考c11801组作为第一志愿可能被录取吗",
        "question": "湖北历化政517分报考c11801组作为第一志愿可能被录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-有无硕士点",
        "question": "贵校有无硕士点",
        "answer": "有硕士点，具体可见我校研究生的网站。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报法学专业 录取机率有多大？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生综合560报考视觉传达设计专业有希望吗 还是说最好报考动画这个专业 以及该校在湖北省设计类各专业招多少人",
        "answer": "可以冲一下，设计学类52个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少?",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "湖北本地考生物生政536分能进优师计划？毕业后一般教什么科目？",
        "answer": "希望很大， 我校物理类两个专业，生物科学和教育技术学"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广东",
        "question": "今年会在广东招收美术专业的学生吗？",
        "answer": "在广东有美术类招生计划10人。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-贵校投档比为1:1是不是意味着只要被投档了并且条件都符合的话",
        "question": "是不是就不会被退档？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招生",
        "question": "请问广东省艺术综合分478排名8072名报考贵校的美术专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈",
        "question": "贵校今年对于江苏美术生的录取人数为多少？",
        "answer": "35人。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-动画",
        "question": "请问动画专业今年招生吗？动画专业学费是多少？贵州物理443分可以读吗？希望老师解答，谢谢老师",
        "answer": "在贵州没有美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考咨询",
        "question": "老师您好 有几个问题咨询您 1.湖北考生物化生519可以报考贵校工科热门专业吗？比如人工智能 软件工程类的 2.贵校宿舍的环境怎么样？3.贵姓有无早晚自习？ 感谢老师！！！",
        "answer": "可以报考，"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-中外合作美术",
        "question": "您好，贵校中外合作动画专业是跟哪个国家合作的？对外语有要求吗？",
        "answer": "与日本吉备国际大学合作办学，对外语没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "贵校今年投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-有黄冈本地优录计划吗？",
        "question": "湖北高考487分，历政生，排名25815，有计划冲刺你们学校吗？如果能冲刺，什么专业比较有希望？",
        "answer": "其他专业组有难度，C11802专业组可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好！湖北考生物政地484分，报考贵校的教育类的专业吗？谢谢！",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-地方专项计划",
        "question": "您好！我该如何报考你们的地方专项计划，我学的日语有没有影响，我484报地方专项有没有希望，我报地方专项计划是为了当老师的，是不是报了，我出来就能有学校有一定的偏执来当老师，谢谢",
        "answer": "地方专项，是征对湖北省42个贫困县的考生，这些考生在湖北招生信息网有公示，并不是地方专业就是当老师的，是这个专业组只有这个学生有资格报考，484有一定的难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏美术生",
        "question": "您好，我是江苏文科艺术生，投档分为473，文化是441，专业是208，位次是11658，请问报考咱们学校美术师范希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "贵校有线下报名渠道吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄师",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报贵校视觉传达专业吗？可以稳住吗？或者动画专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-历史类515分 位次 17763 报考地理科学专业有机会吗？",
        "question": "然后学校的投档比是多少？",
        "answer": "有计划，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北考生纯文532分有希望参加贵校优师计划地理科学吗？",
        "question": "湖北考生纯文532分有希望参加贵校优师计划地理科学吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "河南文科517想报考贵校的法学专业，有希望被录取吗？。 服从调剂，调剂后可以转专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，去年位次25536."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北文科生 516分 位次17494",
        "question": "报考贵校汉语言文学货法学专业有望吗",
        "answer": "有希望，可以把汉语言放在专业第一志愿，后面五个专业志愿填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取，转专业",
        "question": "湖北省文科500分位次21647可以报考吗 ，转专业是什么流程",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取咨询",
        "question": "统考专业音乐表演 文化337专业255 综合分576志愿可以报嘛",
        "answer": "有希望，可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，史政生，贵校法学、经济学、教育学和文学能录取吗？谢谢！",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北纯文504位次20787报考贵校的汉语言专业录取的希望大吗？或者报考贵校的那些专业希望较大？",
        "answer": "报我们学校有希望，汉语言文学专业有难度，可以按自己的意向填满六个专业，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-环境",
        "question": "请问汉语言专业宿舍环境怎么样？是几人寝？是上床下桌吗？有空调和独立卫浴吗？",
        "answer": "学生宿舍有4人间、6人间房型。宿舍内均有独立的卫生间，宿舍内有空调、热水，直饮水、自助吹风机进每一个楼层。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取（黄冈师范学院）",
        "question": "您好！广西全文438，省排名区间35467—35867，请问有望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大，去年位次值47990."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北黄冈录取咨询",
        "question": "湖北高考487分，历政生，排名25815，有计划冲刺你们学校吗？如果能冲刺，什么专业比较有希望？",
        "answer": "其他专业组有难度，C11802专业组有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-志愿滑档",
        "question": "湖北文科518报考贵校会滑档吗",
        "answer": "希望很大，应该不会。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-思想政治专业能上",
        "question": "历史类分数520排名16,486上本校的思想政治专业稳吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广东美术生",
        "question": "请问广东美术生今年综合分数478，省排名8072有机会冲刺贵校美术专业吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西历史类高考成绩431，位次38319，能报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化生",
        "question": "高考493位次95245有机会报考贵校吗？ 录取几率大吗？",
        "answer": "可以冲报，遵循填报平行志愿冲稳保的原则。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-院校专业组及专业",
        "question": "请问物理方向有哪些院校专业组及包含哪些专业？院校专业组及专业的代码是什么？",
        "answer": "请参看《湖北招生考试》第19期76页。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范",
        "question": "湖北考生文科509分，位次大概一万九千多名，报考贵校经融财会类专业被录取可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招生",
        "question": "艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "我是湖北体育统招生，体育综合成绩534，排名2200左右，可以报考贵校体育专业吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "贵州体育考生 大文418 体育327排名2553 有希望被录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "历史524，排15461，能报汉语言专业吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-专业",
        "question": "湖北物生地500分，位次89501可以报什么专业",
        "answer": "可以冲报，遵循平行志愿冲稳报的填报原则。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报汉语言文学专业 有机会被录取吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报法学专业 有机会被录取吗？",
        "answer": "希望很大，基本没问题，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-转专业",
        "question": "我是物理类考生，如今不能报考该校汉语言专业。请问进入该校后，可以转专业进入汉语言专业吗？",
        "answer": "我校汉语言文学专业只招历史类。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好，湖北美术生综合分582.8，位次5826能稳住贵校视觉传达专业吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北省物生地487有机会报考该院校吗",
        "answer": "有难度。但C11807专业组可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师好！河南文科考生播音主持专业文化446专业218有机会报考贵校吗，希望大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北舞蹈",
        "question": "湖北舞蹈生专业244 文化368 综合562.4 排名296 有希望报考航空专业吗",
        "answer": "希望很大，去年舞蹈类排位446."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "河南文科517报考法学专业，能被录取吗？",
        "answer": "有一定难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-进校转专业概率大不大",
        "question": "进校转专业概率大不大",
        "answer": "符合学校的条件都可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化地513报贵校的电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师，您好，请问总分443分的广西考生【总成绩加全国性加分】位次是33652可以报考贵校的历史学专业吗",
        "answer": "可以报考，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-新疆美术生",
        "question": "老师您好，请问新疆美术生综合分434，美术与设计位次949请问可以报考该院校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物生地考生511分省排80209有望被贵校专业组06录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "question": "山东考生男史地生成绩518，位次137792可以报贵哪个专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化地514，排名77702，能上本校法学和经济金融类吗",
        "question": "湖北物化地514，排名77702，能上本校法学和经济金融类吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北理科生物地生499",
        "question": "湖北理科生，物地生组合499，服从调剂，请问上贵校的几率如何？",
        "answer": "可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北文科生493，报考思想政治教育专业 历史 汉语言文学 日语能够被录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化地考生",
        "question": "湖北物化地考生，498分，报考贵校录取率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "有希望，可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-艺术类专业报考",
        "question": "请问贵校音乐表演器乐类专业在外省招生有器乐种类要求吗？",
        "answer": "音乐表演在山东省招声乐类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "老师好!湖北史政生508分，位次19630，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-公共外语",
        "question": "请问贵校的公共外语课程开设日语吗？",
        "answer": "进校后英语安排教学，可以选修日语。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好我是湖北美术生考生 专业212文化408 综合分580 请问可以报考吗 录取的话对专业分 文化分 单科科目有要求吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，对单科没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-四川考生",
        "question": "老师您好，四川理科496，位次141786，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北史政生510可否上贵校",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取咨询",
        "question": "湖北文科513分位次18280今年的法学或会计能否录取？ 去年这两个专业位次都高于这个，担心所以想问下。",
        "answer": "有希望，但是专业还是建议服从调剂，万一没录到，进校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄师",
        "question": "湖北美术生综合分582.8，位次5826可以上贵校视觉传达专业吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招录",
        "question": "黄冈物化生511分，报你们校可以吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "请问河南467位次63016有机会被录取吗",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-历史学招生对历史成绩有要求吗",
        "question": "广西考生想报该校历史学但高考历史成绩只有48分有机会被录取吗",
        "answer": "没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "河南考生516位次28443有机会报考汉语言文学或者思想政治教育么",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "全文，500有机会报考贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，专业要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投档",
        "question": "我是河南考生 贵校的投档比是多少是否设置有专业级差",
        "answer": "投档比例1:1，没有设置专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取问题",
        "question": "四川理工518.可以报考吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考问题",
        "question": "广西考生历451 位次31036 报考黄冈师范学院提档有没有96%",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生508物化政可以报考贵校的机械设计制造及自动化吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442位次1642音乐教育417位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-转专业",
        "question": "转专业有什么条件吗，难度大不大？",
        "answer": "只有符合学校相关规定，在大一第一学期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北大文505可以报考吗，几率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-2024湖北播音主持专业招生",
        "question": "你好！我是武汉2024届播音主持专业艺考生，专业成绩259.33，文化452，综合分711.33，请问有机会录取贵校吗？望回复，谢谢！",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-安徽美术历史方向，综合分496.16，排名5402，有希望吗",
        "question": "安徽美术历史方向，综合分496.16，排名5402，报考视觉传达、动画有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "湖北史政地 分数511 位次188416 有望报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "你好历政生的湖北文科考生考了521排名在16245可以被贵校的汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-色弱能否报考黄冈师范美术学、视传达、环境设计？",
        "question": "色弱能否报考黄冈师范美术学、视传达、环境设计？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北考生报考",
        "question": "请问湖北物化地考生，498分，报考贵校录取率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "有希望，按照自己的意向把六个专业都填满，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生502分能被贵校师范专业录取吗",
        "answer": "可以冲报，还有有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询报考",
        "question": "湖北历史向 510 排位19082报考小学教育希望怎么样？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师好，我是广西物化生考生451，排名91588-92415这样，想考本校的网络工程和机器人工程，并且服从调剂，请问可以考上吗？老师可以推荐哪些我的分数段可以报上的工科类专业吗？我还想问转专业的有关条件和要求，是不可以转超过所录取专业的专业吗？感谢老师的回复。",
        "answer": "希望很大，去年排位98764，按照自己的意向填满六个专业，专业服从调剂，进校后大一第一学期末可以申请换专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北理化生519可报贵校优师计划吗？",
        "question": "湖北理化生519可报贵校优师计划吗？",
        "answer": "可以报，不影响普通批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-碰碰运气",
        "question": "您好 我江苏艺考生 美术 历史 文化440 综合463 想报你们的 环境设计 希望大吗？谢谢",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北物化生日语生，500分整88668到89507名，用地方专项报考贵校数学与应用数学，生物科学，有希望嘛？学前教育呢？",
        "answer": "可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-考教师资格证",
        "question": "请问如果被贵校师范类的计算机科学与技术录取了是否还要考教师资格证",
        "answer": "参加学校组织的考试就可以取得教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生物化生，511分，位次80209，录取机率大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江西音乐生",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物理502能录取贵校电气及自动化吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-历政地521分，位次16524可以报优师计划吗",
        "question": "历政地521分，位次16524可以报优师计划吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-荆楚优师计划",
        "question": "湖北考生，物生地，536，位次59716，可以报考本校的优师计划吗（地理科学）",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-河南文科515排名29013",
        "question": "请问有机会被学校录取吗？谢谢！",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北理科504可以报贵校什么专业组",
        "answer": "物理组专业组都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "老师您好，我是江苏美术文科生，综合分457，排名14,000多，报考贵校被录取的可能性大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问一下四川理科考生录取后转专业可以吗 有什么要求",
        "answer": "符合要求的在大一学期末可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北520分上贵校信息管理与信息系统有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "湖北省文科生523分 15600名 服从调剂 有望被贵校提前批录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招生",
        "question": "广西444排名33289，有希望上贵校历史学专业吗？宿舍是什么条件？",
        "answer": "报考历史学希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-转专业",
        "question": "你好播音专业可以转为非艺术专业吗，条件是什么",
        "answer": "不可以转到非艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北文科考生499 位次22253有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下，还是有希望的，平行志愿就要把握冲稳保的原则，我们的广播电视编导专业是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "你好，我是24届播音生，综合分719排名448，此排名去年对应分数为748，请问有机会冲贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北510文科可以进会计吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "510文科湖北历生政可以进金融吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师咨询",
        "question": "湖北史地政528可以报贵校的汉语言文学优师计划吗？黄冈户籍毕业后分配在黄冈就业吗？",
        "answer": "可以报考，就业地区是在录取前按照分数优先的原则来分配的。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北物理类考生，选的地理和生物，总分494，能报考贵校的什么专业组",
        "answer": "C11807专业组希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "河北文科体育551",
        "answer": "在河北不招体育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北理科510能报贵校吗、若能可以报什么专业吗",
        "answer": "希望很大，按照自己意向的专业填报，尽量填满自己意向的六个专业，专业服从调剂就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少呢",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏美术﹉",
        "question": "江苏美术文科综合474有没有希望",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏美术",
        "question": "文科生469能报考该校吗？排名在12503？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "投档比例1:1，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "533分位次13193进优师计划汉语言文学专业可以吗 校区在哪里啊 有其他额外录取要求吗",
        "answer": "希望很大，校区在黄冈市黄州区，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏历史艺术生",
        "question": "分数468 拍名12706 有希望录取嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广东美术",
        "question": "老师您好，招生广东艺术生吗？广东美术考生有高考选科限制吗，全文可以高考贵校不？入学后有转专业机会吗？省内招生几名呢？谢谢您的热心解答",
        "answer": "没有选科限制，只能在美术和设计学类专业中转，不能转到普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "湖北应届考生，再选科目物化生，分数为508，排名82752名，想报考贵校的08组专业，录取概率大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北省政史地517分，位次17003-17261之间被该校汉语言文学，英语类，思想政治录取的概率分别多少",
        "answer": "希望很大，但建议一个院校专业组内尽量填满自己意向的六个专业，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为44的音乐表演专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454能上贵校吗应届生",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北 物生地考生 479分，能报考贵校吗？哪些专业",
        "answer": "估计有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北物生地考生，总分494，报考C11808专业组的可能性大吗？",
        "answer": "没有选化学，不能报考C11808专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-美术生",
        "question": "综合528位次12188有希望报考吗",
        "answer": "难度太大。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "老师您好，优师计划毕业后是回户籍地还是分配到其他地方？",
        "answer": "也是按照分数优先的原则来分配就业地区。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "请问招办老师：贵校优师计划报考位次线多少可以报考",
        "answer": "符合条件的都可以报考，因为不影响普通批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北考生物理522分,位次71108报考贵校",
        "question": "您好!湖北考生物理522分,位次71108报考贵校人工智能有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物生政505分",
        "question": "能报考吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-省内播音生咨询",
        "question": "湖北省播音综合分696，位次597有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "你好，往年报考贵校的湖南美术生多吗？",
        "answer": "每年都满了。具体分数可以见我校招生信息网中的历年招生分数。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "538.5。体育生可以进体育教育吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师 湖北物化政482位次104429有希望录取吗？",
        "answer": "其他专业组有难度，但广播电视编导专业组可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广东考生物生政475能冲贵校吗37",
        "answer": "在广东省没有普通类计划，只有美术与设计学类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "有难度，但可以冲报，今年是改革第一年，平行志愿，所以要遵从冲稳保的原则来填报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分278排名8270，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-今年体育教育在河南招生吗？代码是什么？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "在河南省有体育类的计划，河南招生代码4600."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏美术生",
        "question": "文科美术456排名15112可以报考吗？谢谢老师",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院湖南考生录取",
        "question": "老师，您好，湖南考生物生地479分能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "所有省份，科类的投档比例都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "请问湖北考生484物化生有希望进入贵校吗",
        "answer": "其他专业组可以冲报，广播电视编导专业可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "请问色弱可以报优师计划的生物科学吗",
        "answer": "可以报考，没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-美术生",
        "question": "老师请问 河南美术考生专业230 文化385 专业超本科线30分 文化超本科线85分请问能报考贵校吗 美术热门专业希望大吗",
        "answer": "我校在河南省没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-生物科学选科要求",
        "question": "报荆楚优师计划的生物科学需要选化学吗",
        "answer": "需要选化学。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范",
        "question": "女生物生政510可以被中药学录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物生地考生，总分494，位次在93617~94438区间内，报考贵校的希望大吗？有什么专业推荐吗？(也可以接受调剂）",
        "answer": "可以冲报C11806专业组，C110807专业组希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "question": "江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化地514，排名77702，可以报读什么专业？",
        "question": "湖北物化地514，排名77702，可以报读什么专业？",
        "answer": "希望很大，按照自己的意向填报专业，尽量每个专业组都填满6个专业，服从调剂，就没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-江苏",
        "question": "江苏美术文科471 排名12079可以报名贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院",
        "question": "您好，湖北历政生考生，512分，位次1.9w，有机会报考贵校汉语国际教育专业吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好，湖北物理93700可以报吗",
        "answer": "可以冲一下，广播电视编导有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-汉语言文学",
        "question": "报考汉语言文学专业对语文的分数有要求吗？",
        "answer": "没有特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北武汉物化政504有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问黄冈师范学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "有希望，欢迎报考，投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-体育录取",
        "question": "您好 我是应届湖北考生 我的体育和文化双过线 综合505 可以被贵校录取吗",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-体育生报考",
        "question": "文化392，体育430，综合518可以上吗",
        "answer": "有难度，但可以冲一下，依据冲稳保的平行志愿填报原则。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招录",
        "question": "你好，山西理科女427不看专业有望报贵校吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-美术生报考",
        "question": "历史类专业212文化343综合528位次12815",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物生地511分80209可否被贵校法学录取",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-转专业",
        "question": "贵校的汉语言文学专业并不招收物理类考生，若进校后是否转专业也受到限制",
        "answer": "转专业要依据学校相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "在河南不招美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "在河北舞蹈类可以报考航空服务艺术与管理专业，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北大文考生加民族优录为500分可以被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "您好！湖北 史政生 507 排名19631-19911 请问报贵校汉语言有希望吗？",
        "answer": "有希望，但还是建议专业服从调剂，万一没录到汉语言文学专业，进校后再申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，500分整，88668到89507名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化政515男生软件工程可以录取吗",
        "question": "也可以推荐一下其他适合专业",
        "answer": "希望很大，按照你自己的意向选择就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "贵校在河南省招生是本科吗？贵校在河南省美术招生规则和分数是如何？文化330艺术242能上贵校的希望大吗？",
        "answer": "在河南省不招美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-美术生",
        "question": "您好，本人美术生综合分582，排名5826，可以报考贵校视觉传达设计或动画专业吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广西物理考生460分，排名8万5有希望吗？可以选那些专业？",
        "question": "广西物理考生460分，排名8万5有希望吗？可以选那些专业？",
        "answer": "希望很大，物理组的专业都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北史地政519，有希望录取贵校么",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-在云南省招生吗？",
        "question": "在云南省招生吗？",
        "answer": "我校在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考咨询",
        "question": "我是湖北考生学的是史地政525分报考贵校希望有多大",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北考生，物化生，成绩511，挑名80209.贵校录取概率大",
        "question": "有没有建议报考的专业？谢谢",
        "answer": "希望很大，C11806、C11808组内的专业都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "536分能不能报优师计划",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-音乐生综合分:420.51,排名3841",
        "question": "能报你们学校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化生500分，男",
        "question": "可以上贵校吗，专业好选吗",
        "answer": "可以填报，专业选择服从调剂，进校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "有没有研究生和博士点",
        "answer": "有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "湖北历史考生528 位次14431优师计划有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北物化地514，排77702，能上贵校法学类吗",
        "question": "录取",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-公费师范生",
        "question": "湖北 物化地 523可以报考公费师范生吗？",
        "answer": "可以报考，并且也不影响普通批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范",
        "question": "湖北女生物生政510有希望被录取吗会被调剂吗",
        "answer": "希望很大，但是建议专业还是服从调剂，万一没录到意向的专业，进校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "请问黄冈物化生高考考生高考501分能报贵吗？如果有希望录取，能录取贵校什么专业？另外大一期末前如果能转专业，根据什么条件转呢？",
        "answer": "有希望，进校后大一学期末可以申请转专业，按照学校相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-艺术生音乐表演专业",
        "question": "老师，我想报考黄师音乐表演专业，个人学的器乐是古筝，可以报考吗，学校有专门的老师吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "湖北历政地，509分，位次19356，可以报考贵校吗?如果可以报什么专业好",
        "answer": "希望很大，按照你的意向填报就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-英语",
        "question": "请问四川理科考生514分能进入贵校英语专业吗？贵校英语专业就业情况如何？",
        "answer": "理科在四川没有招英语专业，可以先报其他专业，进校后再申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生物生地今年507位次八万三左右有机会录取贵校吗？专业有推荐的选吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-关于专业要求",
        "question": "请问报考贵校英语专业需要高中口语考试的合格证吗？",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-地理科学",
        "question": "您好。湖北考生。物化地。505分。排名区间84466-85330。请问有希望进入贵校的地理科学专业就读吗。谢谢。请问专业上有没有其他硬性要求",
        "answer": "有希望，欢迎报考，专业都没有硬性要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西历政地430分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物理511排名8万左右可以报考吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北利川考试历史类方向516分 能录取到贵校吗？这个分数段有什么适合填报的专业",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-问",
        "question": "历政地523排位12473有希望读思想政治教育专业吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北历史方向524分有希望被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生理科480报考贵校地理科学专业希望大不大",
        "answer": "有难度，但可以考虑我校广播电视编导专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-希望",
        "question": "湖北481物化生能被贵校录取吗",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物+化考生 488分 排99420名 报考贵校有录取的机会吗？",
        "answer": "可以冲报，但广播电视编导专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广西纯文473报本校历史学录取概率大吗",
        "question": "广西纯文473报本校历史学录取概率大吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-专业调剂(黄冈)",
        "question": "请问日语考生会被调剂到英语专业吗",
        "answer": "从高到低录取，如果录到你，日语计划用完了，才可能被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招录分数线是多少",
        "question": "395可以报考该校中医吗",
        "answer": "难度太大。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北播音生文化460专业256.5",
        "question": "有没有机会",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-小语种（黄冈师范）",
        "question": "学校有日语课程吗，能用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级后才可以毕业吗",
        "answer": "进校后可以选修日语，但以英语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南",
        "question": "文化367专业241综合278.8能录取贵校吗",
        "answer": "是哪个科类？"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南声乐",
        "question": "湖南考生，声乐260，文化380，有希望录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-舞蹈专业",
        "question": "请问一下老师湖北的舞蹈生专业分240.4，文化分320，综合分528有望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-艺术本科招生",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "在重庆音乐表演招器乐类的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科476有机会上贵校吗？有选专业机会吗？",
        "answer": "有希望，把自己有意向的专业都填上，专业服从调剂，万一没录到自己喜欢的专业，进校后可以申请换专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "重庆美术双过线，但是是压线过的，可以上贵校吗，如果报贵校专科可以升本科吗",
        "answer": "在重庆不招美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西全文443能报考贵校吗？被录取几率大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年投档比是多少？是否存在大类招生？湖南美术专业225分，文化419分是否符合贵校录取标准",
        "answer": "投档比例是1:1，没有大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化生507，有多大可能被贵校录取呢",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北物化政483能否被录取",
        "answer": "可以冲报，但是我校广播电视编导专业希望大些。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈师范学院录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "在山东不招戏剧影视表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北省考试 政史地499 位次21956可以报考贵校嘛",
        "answer": "可以放在前面冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "湖北考生514 位次七万多名 有希望读贵校的优师计划吗？",
        "answer": "有希望，可以报，也不影响普通批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "请问我今年我体育综合分538.5进该贵校，希望大不大？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-四川美术",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，是否有机会就读该院校",
        "answer": "在四川不招美术类专业考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西文科考生，超一本线19分，位次四万三千多名左右，服从调剂有机会会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北人 物化生 有地方专项 493 可以报公费师范生吗",
        "answer": "估计有难度，可以冲报。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校在广东省只招美术与设计类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-分数是否能进入该校的历史学专业",
        "question": "我是来自广西的考生，全国性加分加上总分是443分可以报考该校的历史学专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "老师您好，本人是湖北省考生，高考总分516分，全县排名75,277名是否可以报考该校？是否有推荐的专业。",
        "answer": "希望很大，可以按照你的意向选择自己喜欢的专业，专业服从调剂，万一没录到心意的专业，大一第一学期末是可以申请转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北考生报考",
        "question": "武汉考生481可以报贵校吗？",
        "answer": "估计有难度，广播电视编导专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "重庆理科449报贵校能被录取吗",
        "answer": "我校在重庆只招艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南报考",
        "question": "湖南历史类510.位次20904.报汉语言文学有希望嘛",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "老师物理513可以报考吗物生政",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-。",
        "question": "湖北494有希望进来学习后面转专业嘛",
        "answer": "进校以后在大一第一学期末可以申请调换专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师 湖北文科493 位次24028能来吗",
        "answer": "可以冲报，还是有希望的，建议把我校的广播电视编导专业也填上。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生506有望进入该校英语师范专业吗？会不会滑档？",
        "answer": "有希望，但还是建议服从调剂，实在没录到，进校后再申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "请问湖北历政地511冲贵校的汉语言文学，法学，有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师您好：请问湖北物化生、511分排位80209，可以报考贵校师范类学科吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师您好：请问湖北物化生、女、511分排位80209，可以报考贵校师范类学科吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-提档线",
        "question": "今年贵校在安徽的投档线和提档线是多少",
        "answer": "可以在我校招生信息网https://zhaosheng.hgnu.edu.cn/，历年招生，参考去年的最低分和位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-提档线",
        "question": "今年贵校的投档线和提档线是多少",
        "answer": "可以进我校招生信息网https://zhaosheng.hgnu.edu.cn/，历年招生，参考去年我校在安徽录取的最低分和位次值。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北体育生综合分538.5。有希望进入贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "289.1湖南美术综合分能上贵校吗，服从调剂，会不会调剂到中外合办？投档比例是多少？是不是进档不退档？",
        "answer": "希望很大，在湖南省没有中外合作办学专业，投档比例是1:1，进档了不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后是否可以转专业呢？",
        "answer": "有希望，进校后在大一第一学期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-日语",
        "question": "在校期间，是否有日语公开课，是否可以用日语成绩代替英语成绩，是否可以用日语等级代替英语四六级",
        "answer": "进校后都以英语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-招生",
        "question": "24届本省考生，高考分数为433，想报考贵校的法律事务专科专业，可以专升本吗",
        "answer": "我校不招专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-您好，我们是湖北考生，492位次96035，能报贵校什么专业",
        "question": "您好，我们是湖北考生，492位次96035，能报贵校什么专业",
        "answer": "根据自己的意向来填报，专业服从调剂就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，能否被录取",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-2024高考招生计划",
        "question": "湖南文科舞蹈专业综合分276.2，文化363可以冲该学校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖南省历史507分可以报吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖南省体育统考生640分录取有希望吗",
        "answer": "在湖南不招体育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考黄冈师范学院",
        "question": "湖北省英山县物化生485可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲报，我校广播电视编导专业希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-公费师范生",
        "question": "老师您好，湖北考生物理方向440报考贵校公费师范生，有希望录取吗",
        "answer": "基本没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业",
        "answer": "希望很大，去年位置值98764"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广西物理组398有机会报考贵校的生物科学吗",
        "question": "录取概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北体育生体育分452，文化分408，综合分543，有希望被本校录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "您好，湖北历史524分，录取贵校概率大吗?",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-是否开设日语课程",
        "question": "想要报汉语言文学专业，这个专业是否提供公共日语课程，或者单独组织日语考生进行日语教学?",
        "answer": "进校后都以英语安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北文科历生政521可以报考贵校汉语言专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "体育生双过线后，学校对文化分有没有特定要求？",
        "answer": "没有特定要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "可以看下我校招生信息网https://zhaosheng.hgnu.edu.cn/历年分数栏去年在河北省的最低分数。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西413分过本市本科线13分位次46000，有望成功填报该学校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "今年在广西招历史类的专业有哪些。 历生地439能报贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，在广西历史类有国际经济与贸易、工商管理、社会工作、英语、历史学五个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生492有机会被录取吗",
        "answer": "可以报考我校广播电视编导专业，其他专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-社会工作",
        "question": "广西历生地439分报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-美术",
        "question": "美术生综合分557.2有希望报考贵校吗",
        "answer": "建议报考我校动画（中外合作办学专业）。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北美术生综合分566.4可以报考嘛",
        "answer": "可以报考我校动画（中外合作办学）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北体育专业综合分531能被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南美术生",
        "question": "历史类美术综合分280.2，位次7600多有希望录取贵校设计类吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-音乐艺考生",
        "question": "文化372，艺考241.75报贵校能不能被录取，会不会被退档",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-甘肃美术生，文化323专业230美术生有希望吗",
        "question": "甘肃美术生，文化323专业230美术生有希望吗",
        "answer": "我校在甘肃省没有美术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-黄冈",
        "question": "我是山西艺术类考生总分406可以报考本校专科生吗",
        "answer": "我校不招专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西463分排名82228计算机应用技术有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西463分排名82228计算机应用技术有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "广西463分排名82228计算机应用技术有希望吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南艺考生",
        "question": "湖南音乐生音乐教育256音乐表演268文化365有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校在湖南艺术类只招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "请问学校投档比多少",
        "answer": "学校在所有省份的投档比例都为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下四川理科考生522分位次105171报考软件工程被贵校录取的几率大不大",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，去年在四川理科位次值是123530。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化生496分，报考贵校数学与应用数学会被录取吗？会不会滑档或调剂",
        "answer": "有希望，只有服从调剂，不会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "请问宁夏考生481分，位次4441，服从调剂有概率被贵校录取吗，此外英语专业有口语成绩限制吗，我的口语考试没有成绩，请问如果被录取有退档的风险吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考，去年在宁夏文史类最低分478。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-志愿填报报考",
        "question": "您好。我是来自湖北的女体育生，文化体育双过线，综合成绩496.5。有机会报考该院校吗？谢谢。",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师，你好！湖北历史类，体考392分，文化394，综合分491分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询2",
        "question": "请问有往年的音乐统考录取湖南的分数线嘛",
        "answer": "有的，我校招生信息网https://zhaosheng.hgnu.edu.cn/，历年分数栏有各省各专业的最低录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询",
        "question": "湖南音乐统考你们学校怎么算比例的？",
        "answer": "按照湖南省音乐类的投档原则来的，即"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北理科507有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考，去年最低497."
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖北报考",
        "question": "您好，请问物化生高考506分，报考贵校的物理（师范类）或数学（师范类）希望大吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-美术生",
        "question": "我是广西理科美术生文化350；专业254，请问我被录取的几率大吗？黄冈师范学院往年的艺术生文化分数线是多少",
        "answer": "我校在广西不招艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北物理495可以报考化学师范类吗",
        "answer": "可以的，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-广西艺术生",
        "question": "我是广西理科美术生文化350；专业254，请问我被录取的几率大吗？贵校往年的艺术生文化分数线是多少？",
        "answer": "我校在广西不招艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北文科505有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下四川理科考生522报考软件工程被贵校录取的几率大不大",
        "answer": "参考去年的，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "湖北历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-湖南报考",
        "question": "你好我是湖南的 音乐表演259 文化354有机会录取嘛",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-优师计划",
        "question": "美术生综合分587.4，请问有美术生优师计划吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "四川522分软件工程希望大不大",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-咨询1",
        "question": "该校在甘肃录取舞蹈类和航空类的往年录取分数线，今年的录取分数线大概是多少呢",
        "answer": "去年的航空都是甘肃省自己组织的联考，今年按舞蹈类的成绩，你可以对比一下排位。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-戏剧影视表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计对湖南招收多少戏剧影视表演类艺考生？ 湖南物理类此专业大概需要多少分？",
        "answer": "在湖南不招物理类。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "本科提前批有什么要求？贵校本年录取位次大概在哪？",
        "answer": "本科提前批就是今年的荆楚优师计划，具体要求和位次可以参看我校招生信息网2024年荆楚优师计划招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-报考",
        "question": "湖北体育生，体育432，文化400 综合分524，今年有机会上贵校吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-音乐",
        "question": "您好，我是湖南全文器乐主项，音乐教育245，音乐表演249，文化400有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-调剂",
        "question": "老师您好:贵院校3个专业，第一行志愿进学校提档线但不够专业分数，会考虑第二组志愿吗，还是直接调剂？服从调剂， 但是我第一志愿是师范 如果调剂到别的专业 到了大学什么时候可以调剂专业《师范类》",
        "answer": "进校后可以申请调换专业的，一般在大一上学期末。"
    },
    {
        "schoolName": "黄冈师范学院",
        "title": "黄冈师范学院-录取",
        "question": "山西美术理科综合成绩437.5 最理想的专业美术学师范类 能被录取",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北民族大学",
        "title": "湖北民族大学-录取",
        "question": "请问贵校航空服务艺术与管理专业今年综合录取分数线大概是多少？身高188能报贵校航服专业吗？",
        "answer": "航空服务艺术与管理专业2024年在湖南是以服装表演作为专业统考成绩，按统考成绩科目投档规则投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师，您好！湖北物生地考生468分，能报考贵校什么专业，有希望被录取吗",
        "answer": "希望较小，只能冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物生政502可以报03组吗",
        "question": "位次87841",
        "answer": "可以报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北音乐生，音乐教育专业，综合分535.3，位次1405，能否被贵校录取",
        "answer": "只能冲下，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江",
        "question": "请问学校QQ号多少",
        "answer": "692213329"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物理410能否被报考贵校专科？",
        "question": "专升本重视程度高吗？需要提前批时填吗？",
        "answer": "专科在8月份填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "487分有机会录取该校吗",
        "answer": "有机会，可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院",
        "question": "请问湖北物理510可以有机会报考优师计划吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-投档比",
        "question": "本校投档比为一比一吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四六级",
        "question": "俄语可以自学考四六级吗",
        "answer": "我校不招收俄语考生"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询录取",
        "question": "湖北考生，理科，位次86990，报贵校审计。财务专业有希望吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "本科机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院",
        "question": "四川美术生综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "招4人，有机会  投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "海南考生，化生地486，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否有机会进入贵校",
        "answer": "可以冲下   "
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专业",
        "question": "贵校有化学师范专业吗， 化学师范专业招色弱吗",
        "answer": "有化学专业，不招色盲色弱"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取特殊要求",
        "question": "色弱可以报考化学师范专业吗",
        "answer": "不能，色盲色弱不能报化学化工类专业"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-请问物理方向预估线是多少分",
        "question": "请问物理方向预估线是多少",
        "answer": "比23年投档线略微上浮"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江西物化生442分能录取本校小学教育吗? 该校可以在本校专升本吗",
        "answer": "有希望，可考本校专升本"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-俄语考生",
        "question": "高考俄语考生录取后可以不学英语吗？然后有俄语公开课吗？没有的话可以自学俄语毕业吗？",
        "answer": "俄语不行"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-河南理科 503分 能报考咱们学校自动化专业吗",
        "question": "河南理科 503分 能报考咱们学校自动化专业吗",
        "answer": "有希望，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "1.湖北物理503排86990报考计算机如果是服从调剂是组内调剂吗？ 2.转专业是什么条件？ 3.学校有保研资格吗？保研率多少呢？ 4.有辅修双学位吗？ 5.计算机报考校区具体在哪呢？ 感谢🙏",
        "answer": "组内调剂   转专业以当年教务处通知为准，没有保研和双学位   "
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-广西咨询",
        "question": "您好，我想报考贵校的汉语言文学和历史学专业，请问在哪个校区",
        "answer": "十堰校区"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北全理469位次115074有机会吗？",
        "answer": "只能冲，机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-你好",
        "question": "物理503排86990报计算机类可以进吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江西423分有希望被专科录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "文化322，体育421，能报考贵校的第11组吗",
        "answer": "冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "文化322，体育421，能报考贵校的第12组吗",
        "answer": "冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报法学专业或者汉语言文学专业 录取机率有多大？",
        "answer": "希望很大，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院,河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南文科民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "舞蹈专业第一年招生，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "物化政481分服从调剂能报考贵校吗？",
        "answer": "冲下，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院",
        "question": "湖北 大文 489 位次 25231 报贵校哪些专业有希望被录取",
        "answer": "先争取冲进来，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-&middot;&middot;",
        "question": "湖北历史4304600多名可以报贵校吗",
        "answer": "分数多少"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-思想政治教育专业",
        "question": "您好 我是湖北今年物理方向考生 总分502 想学贵校思想政治教育专业 选课是物化政 有机会读贵校该专业吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省文科500分位次21647可以报考什么专业",
        "answer": "进档机会很大，建议喜欢的专业往前填"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生492报03组录取概率大吗？",
        "answer": "喜欢较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-请问湖北物化政480分报考贵校有没有希望",
        "question": "另外转专业有没有什么限制",
        "answer": "只能冲"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-关于专科批本科院校",
        "question": "在专科批报考了贵校，得到的学历是本科学历还是专科学历？专科与本科学习的内容是否一样？感谢回答",
        "answer": "专科  不一样"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生史政地496位次23113，报考本校汉语言文学录取机会大吗",
        "answer": "有机会，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "文486 位次26104 报01组商务英语 网络与新媒体 服从调剂希望大不大",
        "answer": "只能冲，专业不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北体育生",
        "question": "请问本校有体育专科专业吗 综合分497位次5640",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北历史489位次24924-25231有机会报考贵校吗",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？想报考贵校的汉语言文学或历史学或02组的思想政治教育，如果如从调剂的话，能被贵校录取嘛？",
        "answer": "投档一比一    可以冲下，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北历史489位次24924-25231有机会报考贵校吗",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？想报考贵校的汉语言文学或历史学或02组的思想政治教育，如果如从调剂的话，能被贵校录取嘛？",
        "answer": "一比一  只能冲下，不保险，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北历史489位次24924-25231有机会报考贵校吗",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？想报考贵校的汉语言文学或历史学或02组的思想政治教育，如果如从调剂的话，能被贵校录取嘛？",
        "answer": "一比一  冲下  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北选科物化生今年最低录取分数是多少",
        "answer": "还没开始投档，分数线未出"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省文科507报考汉语言文学可以被录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-投档",
        "question": "湖北史政生女生383报专科小学教育希望大吗，会不会调剂到非师范类的专业去",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "参照23年转专业通知https://jwc.hjnu.edu.cn/info/1141/5563.htm"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取咨询",
        "question": "统考专业音乐表演 文化337专业255综合分576志愿可以报嘛",
        "answer": "只招音乐教育方向"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北文480排名两万八有机会进吗",
        "question": "湖北文480排名两万八有机会进吗",
        "answer": "只能冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "24年招收贵州音乐表演器乐方向的学生吗？",
        "answer": "音乐教育方向"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生物化生497被贵校电气工程及其自动化录取的概率如何？贵校去年最低的录取分数是多少？",
        "answer": "希望较大的，去年最低分485"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广西考生，选物生政，位次89996，报考贵校的审计，财务管理，物流管理等专业的录取机率大吗？贵校的投档比是多少?",
        "answer": "希望很大，一比一投档"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-理科500分优师计划机率大不大",
        "question": "请问湖北女生物化生500分可以报优师计划吗",
        "answer": "优师计划只能冲下，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北纯文504位次20787报考贵校哪个专业希望较大，服从调剂？",
        "answer": "建议两个专业组都报，喜欢的专业往前填，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "贵校今年投档比是多少",
        "answer": "一比一投档"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化生",
        "question": "高考493·位次95245·服从调剂能报上贵校教育专业吗？",
        "answer": "有希望，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北历政地487加上少数民族分497能被录取吗，可以报什么专业",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物生政488能上贵校的什么专业",
        "question": "冲的概率大吗",
        "answer": "冲，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物生政433能报专科批吗",
        "answer": "可以报，喜欢的专业往前填"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北理科生443报考贵校小学教育，希望大不大",
        "answer": "专科希望很大，本科希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物生政488能上贵校吗？",
        "question": "有什么专业能报？",
        "answer": "冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-去年的征集志愿",
        "question": "想问一下去年的征集志愿",
        "answer": "去年有征集志愿"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-24年福建有招生吗",
        "question": "录取",
        "answer": "有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生500，日语生，88668到89507名，报考贵校数学及应用数学，或汉语言专业有希望吗？",
        "answer": "进档希望很大，专业有希望但不保险，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生437有希望上贵校吗？",
        "answer": "专科可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江西美术生综合排名一万三有希望吗，本科专业专业217文化365",
        "answer": "江西没有艺术招生哈"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "安徽省理科317 293172可有希望被贵校录取",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专业",
        "question": "湖北物生地500位次89501，可以报贵校的日语或汉语言专业吗",
        "answer": "可以  日语希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-您好",
        "question": "湖北文科482排名27370能被录取吗",
        "answer": "可以冲，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "你好，湖北考生物化政357分，排名192656，能否被贵校专科专业中的商务英语专业录取？",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-调剂",
        "question": "湖北省历生政496报思想政治专业会不会被调剂啊",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-广西录取",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学吗？",
        "answer": "希望较大，喜欢的专业往前填，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "今年艺考改革计分方式有变，可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科499 位次29928有机会报贵校的汉语言或历史学吗",
        "answer": "可以冲一下，去年最低分位次27675，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-体育生",
        "question": "文化399，专业432能否填报贵校",
        "answer": "加权后530左右希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北理科生物地生499",
        "question": "湖北理科生，物地生组合499，服从调剂，请问上贵校的几率如何？",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好湖北物生政491分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "喜欢很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北文科生493能报考思想政治教育吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化生考生报考",
        "question": "湖北物化地考生，498分，报考贵校录取率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "希望较大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-广西录取",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物理方向484报考03组能否被录取",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-是否被录取",
        "question": "湖北考生物生政465排名十一万多有机会被政治教育学录取吗",
        "answer": "只能冲，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "湖北物生政510报考思想政治教育会被调剂吗",
        "answer": "投档能进这个专业组就不会调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "文化322，体育421，能报考贵校的第10组吗",
        "answer": "10组是优师计划组，报不了"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化政478可以冲击一下吗",
        "question": "湖北物化政478可以冲击哪些组合",
        "answer": "只能冲下，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省历生政496能不能被本校思想政治专业录取啊",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-河南435",
        "question": "河南2024文科435有机会报考咱们学校专科吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-河北体育专业考生",
        "question": "综合分441能进咱的专科批次吗",
        "answer": "河北没有体育专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "4个计划，收日语生，投档比一比一，类别内可转"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-舞蹈录取",
        "question": "综合分531.42排名659名，建议报考吗？学校有没有预估分呀？",
        "answer": "有希望哈，第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川考生",
        "question": "老师您好，四川理科496，位次141786，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望但不保险哈"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-碰碰运气",
        "question": "您好 我江苏艺考生 美术 历史 文化440 综合463 位次13743 想报你们的 环境设计 希望大吗？谢谢",
        "answer": "我校24年在江苏没有艺术计划"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生476分有没有机会冲一冲贵校？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川舞蹈",
        "question": "四川舞蹈综合分463有机会读贵校吗？",
        "answer": "有希望，舞蹈今年第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-优师计划",
        "question": "您好，优师计划是否分数线必须达到500分",
        "answer": "不是，过本科控制线就可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖南物理考生437位次170734有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录",
        "question": "历政生435能上吗选历史",
        "answer": "本科机会较小，专科机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "今年湖北考生物化政508报考电气自动化有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "请问湖北物化生494可以报考该校吗？教育类",
        "answer": "可以  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-色弱能否报考汉江师范美术、绘画、数字传媒专业？",
        "question": "色弱能否报考汉江师范美术、绘画、数字传媒专业？",
        "answer": "不能，建议慎报，体检不合格会退档"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院",
        "question": "请问招收广东考生吗 广东物生政480排位184228的录取几率大吗",
        "answer": "广东有专科计划，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-请问贵校在河南理科专科生有招生计划吗？",
        "question": "在河南立刻专科生的招生计划",
        "answer": "15个理科计划"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "四川美术文化和专业都上线综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人呢，收日语生吗，可以转专业吗，投档比是多少呢",
        "answer": "可以冲下，四川美术与设计类4个计划，收日语生，可以转但不能跨类别转，投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北艺术生综合分582，能被录取嘛",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生497可以上英语专业吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "安徽书法综合排名243。报考汉江师范希望大吗？",
        "answer": "2023年安徽书法录取最低分620.27，可参考下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "体育生，综合520 贵校可以录取吗",
        "answer": "只能冲，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "没学化学进校后转专业是否能转到化学相关专业",
        "answer": "建议慎重，以免专业课过不了影响毕业"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-体检复查",
        "question": "有关贵校的体检复查，不合格是什么标准，对视力等情况有要求吗",
        "answer": "详见《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好，我是湖北荆州考生，历政地，高考498，有希望录取贵校汉语言文学，历史学，思想政治教育专业吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生物化生497能否报考贵校电气工程及其自动化？能否报英语师范类专业？",
        "answer": "可以报，英语单科成绩要超过100"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考汉江",
        "question": "请问安徽理科308分，可以服从调剂，能被贵校录取吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-武汉考生报考汉江师范学院",
        "question": "你好，老师！武汉考生物化生478分，是否录取，志愿填报什么专业比较合适？",
        "answer": "只能冲，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-是否被录取",
        "question": "河南文科507能否被贵校录取",
        "answer": "2023年文科投档线530，位次35614，可参考位次"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-优师计划",
        "question": "老师您好，优师计划毕业后怎么分配？",
        "answer": "毕业分配政策以毕业当年市州教育局的安排通知为准"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北物化政492，报考财务管理、会计学、审计学、电气工程及其自动化、汉语言文学有希望吗？",
        "answer": "希望较大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "湖北黄冈物化政490排位97720报贵校的05和03概率大吗会不会被退档",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取及专业",
        "question": "本省考生选的物生地，成绩为434，可以报考哪些专业且概率较大，还有投档比为多少",
        "answer": "本科希望较小，专科希望较大，投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-转专业",
        "question": "如果有幸被贵校录取，能转专业吗？若能转专业，一般在什么时候转？转专业需要什么条件吗？能否转到荊楚优师计划专业？",
        "answer": "可以转专业，一般在第一个学期结束，转专业具体条件以教务处当年通知为准。不能转到优师计划，优师计划专业在普通批也有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-山东招生",
        "question": "老师好，请问今年在山东有招生计划么？有的话477 位次237729还有希望么🥹🥹",
        "answer": "有计划，专科希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取及转专业",
        "question": "请问黄冈物化生高考考生高考501分能报贵吗？如果有希望录取，能录取贵校什么专业？另外大一期末前如果能转专业，根据什么条件转呢？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-书法生报名有没有文化单科要求",
        "question": "书法生报名有没有文化单科要求",
        "answer": "没有 双过线看综合分"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "物化生479可以冲一下咱们学校吗",
        "answer": "只能冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师好，广西音乐生文史类文化328专业212综合429排名1346有机会被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北省物地生考生487，可以报哪个专业组，录取概率大不大",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以报物理+不限组，"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-老师好",
        "question": "老师好，2024年体育教育专业专科招体育生吗？",
        "answer": "招生，省内有100个计划"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江苏物生政482 有机会报考贵校什么专业",
        "answer": "只能冲，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "浙江考生史地技509分 有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化政考生，分数491位次96861，可以报考贵校应用化工或教育类专业吗 另外咨询一下，有希望报贵校优师计划录取吗",
        "answer": "普通专业希望较大，优师计划只能冲下，希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北文科考生499 位次22253有希望上贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "希望很大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂，投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-老师好",
        "question": "老师好，2024年招专科生吗？",
        "answer": "招收专科生"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "湖北物生地497进的几率大吗，有推荐专业吗",
        "answer": "物理+不限组希望很大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖南物化地455能上吗？会被退档吗？",
        "answer": "可以冲下，如果进档了服从专业调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院湖南考生录取",
        "question": "湖南考生物生地479位列全国114171，能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专业",
        "question": "老师您好，湖北省物化生考生，分数499，不考虑中外合作的话，推荐报考贵校的什么专业录取希望会比较大",
        "answer": "希望很大，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "河南体育127文化275有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取咨询",
        "question": "您好，湖北物生政512可以报考法学专业吗",
        "answer": "我校没有法学专业，可以考虑其它专业"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-换专业",
        "question": "可以换专业吗？换专业需要哪些条件？",
        "answer": "第一个学期结束前后可以申请换专业，具体的要求要以当年教务处转专业的通知为准，可以先参考往年转专业通知或者打学院电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生497能进贵校吗",
        "answer": "希望很大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生，492有希望报考应用化学专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "文496报考历史学或思想政治教育，那个希望更大呢？",
        "answer": "建议两个专业组都报"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-招生",
        "question": "湖北恩施政史地413有望报考贵校吗？",
        "answer": "专科有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-本科招生",
        "question": "老师，湖北考生 物生地479分，可以报考贵校吗？有哪些专业报考",
        "answer": "希望较小，只能冲一下，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北理科491报贵校的财务管理专业有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "湖北物生政510可以报考物理学类吗录取希望大吗",
        "answer": "希望较大，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川文科",
        "question": "老师您好，四川文科470，全省排名65445，服从调剂的话有机会被贵校录取吗",
        "answer": "本科希望较小，专科希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北文科492位次24328被录取的概率大吗",
        "answer": "希望较大，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-能不能录进该院校",
        "question": "湖北省美术生纯文综合分558",
        "answer": "可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-日常",
        "question": "老师您好，学校有早晚自习吗，宿舍是上床下桌吗，宿舍有独立卫生间没有？",
        "answer": "大一有晚自习，宿舍不是上床下桌，有独卫"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北高考475分，该学校有希望吗",
        "question": "希望大吗",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "广东考生，音乐类（声乐）排位674，音乐学排位1698，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广东无艺术专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "湖北全文生，456，排名3万左右，有希望被录取吗",
        "answer": "本科只能冲，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问历史类527分报优师计划有多大概率录取",
        "answer": "希望较大，今年计划增加了"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北文科486，26104位次，报考希望大吗",
        "answer": "可以冲一下，专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "浙江517政史地有机会本科吗",
        "answer": "2023年浙江本科投档线569，位次86091，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "湖北物生政510可以报考汉语言文学专业吗 数学与应用数学是物化绑定吗",
        "answer": "湖北物可以报汉语言文学专业组，数学与应用数学是物化捆绑"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-问题",
        "question": "湖北理科423有机会进小学英语教育专业不",
        "answer": "机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "院校投档比是多少",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "理科生486分可以上贵校吗？",
        "answer": "可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北体育生",
        "question": "湖北体育生文化341 体育438 综合499 有机会报体育教育吗",
        "answer": "体育专科希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-江西文科444能否上贵校的小学教育专业",
        "question": "江西文科444能否上贵校的小学教育专业",
        "answer": "有希望，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师 湖北物化政482分位次104429有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "可以冲下，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专科录取问题(历史类)(432分)(汉江师范)",
        "question": "贵校专科今年对历史类考生开放多少专业？具体招生数是多少？对安徽省是否有专科招生计划？ 贵校专科是否可以专升本？ 贵校专科在哪里就读？ 贵校专科的生活环境如何？宿舍是否是上床下桌？是否具备热水器、电吹风等必要电器？ 贵校专科的投档比是多少？ 贵校专科的公共外语课程是什么？可以选择其...[详细]",
        "answer": "安徽的专科计划今年有增加，专科有6个招生专业，具体招生12人，每个专业2个计划。可以考专升本，专科大一大二在丹江口校区，大三在十堰校区。投档比是一比一，外语可选英语或日语，去年专科未在安徽招生。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北体育生",
        "question": "518分填你们学校希望大吗，很想来你们学校",
        "answer": "本科可以冲下，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北历政地514分能上汉语言文学吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生486 位次十万左右可以报吗",
        "answer": "冲下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "希望较大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生497 排名91965可以报英语专业吗",
        "answer": "希望较大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "可以冲下，不保险"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "请问安徽政史地508分全省26396分可以报考贵校历史学专业吗？希望大吗？",
        "answer": "希望较大，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "浙江物化，509，可以上本校吗？",
        "answer": "2023年专科投档线为499，位次163968。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "老师 湖北文科493 位次24028 报考荆楚优师计划有机会吗",
        "answer": "荆楚优师计划只能试一下，不是很保险，我校的普通计划希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北美术生",
        "question": "我是2024届湖北美术生，今年的综合分是562，排名7993，有希望上贵校吗",
        "answer": "可以报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北省美术生“”",
        "question": "文化385，美术201，位次9560，可以报您校设计类专业吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "浙江考生政地技529位次135867本科专业有希望吗",
        "answer": "本科希望较小，专科希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "只能冲下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉语言文学有单科分数要求吗",
        "question": "湖北理科物化生考生汉语言文学对单科分数有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北理科物化生489有可能被汉语言文学录取吗",
        "answer": "专业组有希望，专业不能保证，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-汉江师范",
        "question": "湖北510物生政可以报考思想政治教育吗录取概率大吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-体育生报考",
        "question": "文化392，体育430，综合518.5，可以报吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-广东考生",
        "question": "广东历政地考生482排名51215，分别问问本科和专科进入贵校的几率",
        "answer": "我校在广东无本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专业",
        "question": "湖北武汉物化政504排名86181可以报考上贵校的思想政治专业吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北政史地486可以上贵校师范类或汉语言吗？",
        "question": "政史地486可以上贵校师范类或汉语言，法学类专业吗？",
        "answer": "希望较小，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化生489分",
        "question": "有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-投档比是多少",
        "question": "投档比",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北选科生物，地理，物理489能上本校吗？",
        "answer": "可以报考我校“物理+不限”组"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北考生选科物地生494分，有希望录取到贵校的什么专业吗",
        "question": "湖北考生选科物地生494分，有希望录取到贵校的什么专业吗",
        "answer": "物理+不限组有希望，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "本科机会较小，可以考虑专科专业，今年在江苏专科有6个专业招生，可查看填报志愿书"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物生地考生490排名97720有机会报考贵校吗",
        "answer": "有计划，建议喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "请问湖北物理类468能报考贵校03组吗，谢谢",
        "answer": "可以报，但是希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "我历史类广西考生409分、位次是47921有希望进入贵校吗",
        "answer": "专科有希望，计划有增加"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "只能冲，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生专业228，综合560，位次8248，有机会报贵校的美术专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "6.今年江西体育类本科排名2376文化353，外语是日语能否录取贵校？",
        "answer": "日语可以"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-广西物理考生460分，排名8万5",
        "question": "广西物理考生460分，排名8万5有希望吗？可以选那些专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-舞蹈录取",
        "question": "湖北省舞蹈综合531.42可以报考吗",
        "answer": "有希望，舞蹈教育今年第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北大文489可以报财会，财经类吗？能被录取吗？",
        "answer": "可以报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北是历地政考生496可以上吗？可以上哪些专业？",
        "answer": "希望很大，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师好！我是湖北今年考生 选科是史政地 484 省排26733 根据往年的招生情况，您看我服从调剂是否能进入贵校？转专业难度大不大？我的意向是历史学 谢谢!",
        "answer": "有希望冲一下，不太保险，喜欢的专业往前填，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问广西考生454报考贵校的化学（师范）和信息、软件、网络工程，录取的希望大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "广西纯理473，位次74545，有望报考贵校经济与金融，统计学，电气工程及其自动化，财务管理，审计学，软件工程的哪些专业，贵校投档比多少",
        "answer": "希望很大，投档比一比一"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北文科486，位次26104，被贵校录取希望大吗",
        "answer": "冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "浙江文科505分，位次160000可以报考贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "希望比较大，今年招生专业比较多，建议填报多个专业"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-体育生",
        "question": "体育专业351刚过线，文化成绩394也不高，综合起来才460分还有希望吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "荆楚优师计划录取的新生住哪栋宿舍楼",
        "answer": "宿舍分配暂未确定。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北历地政422可以上本校吗",
        "answer": "专科希望很大，喜欢的专业往前填"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-小学数学教育",
        "question": "安徽理科312分位次294576可以报考小学数学教育专业吗",
        "answer": "今年专科计划增加了，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-安徽理科生",
        "question": "安徽理科312分位次294576有希望报考理学类专业吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北文科450分38417报考荆楚优势计划能成功报考吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专升本",
        "question": "专升本录取率及升本费用",
        "answer": "专升本具体录取率可咨询学校教务处07198846119，费用是正常考试费，无其它额外收费。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物理类考生，487位次为99420-100190，有机会",
        "question": "有机会录取吗？",
        "answer": "可以重下，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师您好！我是甘肃省物理考生，成绩462位次48552可以在贵校报考什么专业",
        "answer": "希望很大，甘肃今年物理方向有招生，符合条件均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江苏文科考生位次三万七千多，录取概率大吗？服从调剂",
        "answer": "可以冲下，去年本科最低分523，位次29522，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北理科物化生489有希望被小学教育录取吗",
        "answer": "有希望，建议专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-江西理科录取",
        "question": "本人江西理科物生政491位次97864能报考咱学校吗，几率多大啊，后续转专业难吗",
        "answer": "可以冲一下，不是很稳，转专业要以教务处当年通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北录取",
        "question": "湖北物生地 492分排名九万六千，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "希望较大，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-美术生",
        "question": "您好，本人美术生综合分582，排名5826，可以报考贵校数字媒体艺术或者动画专业吗",
        "answer": "希望很大，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问湖北高考432能读该校吗",
        "answer": "欢迎报考我校专科，喜欢的专业往前填。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "美术460排名7810能上吗？",
        "answer": "去年美术加权后投档分249分，可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "学校录取专科生 是助学班么？",
        "answer": "不是，正常的普通专科"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "四川文科521分，省排24855，有机会被录取吗？",
        "answer": "机会较大，去年文史最低分515，位次28059，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "湖北历政地考生，509分，位次19356，可以报考贵校吗?如果可以报什么专业好",
        "answer": "希望很大，喜欢的专业往前填"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-文科录取",
        "question": "湖北高考487分，历政生，排名25815，有计划冲刺你们学校吗？如果能冲刺，什么专业比较有希望？",
        "answer": "可以冲，历史两个专业组都符合填报条件，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取吗",
        "question": "历政地489 25231 录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取（汉江师范学院）",
        "question": "请问老师湖北省舞蹈生专业分240.4，文化分320，综合分528有望被贵校录取吗？",
        "answer": "舞蹈教育今年第一年招生，双过线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北恩施考试历史类方向516分 能录取到优师计划专业吗？ 优师计划有哪些专业",
        "answer": "优师计划2023年历史类投档线为513，位次17274，可供参考。目前，优师计划有汉语言文学和小学教育两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川文科艺术生",
        "question": "您好 请问四川文科艺术生463.34 双过线 位次一万七左右有希望录取到贵校吗？",
        "answer": "2023年我校在四川的招生，艺术类专业加权后的投档线分数为239.67。四川今年分数计算有变化，美术类计划增加了2个！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-书法录取",
        "question": "24届文化成绩431分、书法专业成绩251.55分，综合成绩682.55分，有希望报考该校吗？",
        "answer": "书法学今年第一年有湖北省统考，平行志愿招生，双过线可报，其它学校也填一下。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "河南文科总分437体育108可以报考本校体育教育专业吗",
        "answer": "我校2023年在河南的招生，分数折合后，体育教育投档线为75.58。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取吧",
        "question": "请问湖北物生政485 p排名101042可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-高考录取",
        "question": "湖北历史考生511有机会被该校的优师专业录取吗",
        "answer": "优师计划2023年历史类投档线为513，位次17274，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取?",
        "question": "湖北物生政485排名101042可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好，湖北历史考生524分，录取贵校概率大吗?",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-是否开设日语课程",
        "question": "想要报汉语言文学专业，这个专业是否提供公共日语课程，或者单独组织日语考生进行日语教学?",
        "answer": "日语生可以申请大学期间学日语，不学英语。通过学分置换，可完成课程学分。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "广西历史类音乐特长生，音表综合分是459,音教是437，有希望成功报考贵校吗",
        "answer": "我校音乐学只招收音乐教育方向，不招音乐表演。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川美术生",
        "question": "四川文科美术综合分511，排名6777有望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校在四川的招生，绘画专业加权后的投档线分数为242.67。四川今年分数计算有变化，美术类计划增加了2个！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取（汉江师范学院）",
        "question": "您好，湖北文科463有没有必要冲一下，谢谢？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师好，我是广西历史类考生，今年考了443,排名34106，想报贵校的小学语文教育和小学教育，虽然看以往的分数线达不到，但在贵校的招生网上看到这个专业扩招，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广西未招收专科，2022年历史类专科投档线为444，位次42586。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖南，选科是物化政，成绩是471，排名是123993，有机会录取到贵校的软件工程或数据科学与大数据技术或财务管理专业吗？如果有机会录取，该专业有什么特殊要求吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南的招生，物理类本科投档线为457，位次124268。2023年软件工程录取最低分467、数据科学与大数据技术录取最低分463、财务管理录取最低分462.可供参考。软件工程或数据科学与大数据技术首选科目要求物理，再选科目要求化学。财务管理无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询学校",
        "question": "文科501上贵校可以吗，浙江考生",
        "answer": "我校2023年在浙江的招生，历史类本科投档线为569，位次86091。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "我是湖北物理组考生，少数民族 489分，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北政史地音乐表演生，总分564能够报考贵校吗？",
        "question": "音乐表演分是252，文化分是328",
        "answer": "我校音乐学只招收音乐教育方向，无乐器要求。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "你好，湖北考生357分，排名192656，能否报考贵校专科专业中的商务英语专业？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖南声乐",
        "question": "湖南考生，声乐260，文化380，有希望录取吗？",
        "answer": "我校今年在湖南没有艺术类的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-高考录取",
        "question": "湖北物化生491位次96036~96861，报考贵校软件工程专业，是否会被录取？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校2024年在海南只招专科。2023年未招收专科，2022年专科投档线为509，位次30040。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "历史生物政治434湖南可以报吗",
        "answer": "我校2023年在湖南的招生，历史类本科投档线为465，位次35895。历史类专科投档线430，位次56196.可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省物理方向 分数491（含民族分） 位次96000多 请问可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省480分有希望上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-今年湖北物理方向490分有机会吗",
        "question": "今年湖北物理方向490分有机会吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化生461可以被录取吗",
        "question": "湖北物化生461可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专科招生",
        "question": "老师您好，江西物化生442分有机会上贵校专科？",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。2023年未招专科，2022年物理类专科投档线为401，位次165076。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-想了解一下贵校在广东有专科的招生计划吗，历年排位大概是多少？",
        "question": "如题，请解答谢谢",
        "answer": "2024年，我校在广东 历史类有10个专科的招生计划，2023年未招专科，2022年广东招专科，历史类投档线为465，位次72881.可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "历政生435能上吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-历生政434可以报吗",
        "question": "历生政434可以报吗",
        "answer": "我校2023年在湖南的招生，历史类本科投档线为465，位次35895。历史类专科投档线430，位次56196.可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省物理方向 分数491（加民族分10分） 位次在96000多 请问可以报考贵校的那些专业",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-食堂",
        "question": "食堂有清真食堂么",
        "answer": "有清真窗口。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "我的高考分数+民族分一共377 位次是7040 请问有机会被录取么",
        "answer": "我校2023年在青海的招生，未招收专科，2022年历史类专科投档线为384，位次7037。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好，请问湖北物生政组合489分服从调剂能被录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-招生",
        "question": "历史类521分，省排27324有希望被该校审计专业录取吗",
        "answer": "我校2023年在河北的招生，历史类本科投档线为503，位次27387。2024年我校在河北不招审计专业。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-招生",
        "question": "贵校今年会面向江西招专科批次吗 本人物地生分数422有望被录取到贵校的专科专业小学数学吗",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。2023年，我校在江西的招生，物理类本科投档线为492，位次78607。2023年未招专科，2022年物理类专科投档线为401，位次165076，2022年小学数学教育录取最低分425.9。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生413可以报吗？",
        "answer": "我校今年在江苏没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-美术生",
        "question": "湖北艺术综合分480左右可以上吗？或者专升本",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4，位次8307。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北考生物政生415可以报专科起点的哪些专业",
        "question": "湖北考生物政生415可以报专科起点的哪些专业",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问贵校今年在河南专科有没有招生计划？",
        "answer": "我校今年在河南省有12个专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "本人重庆理科生445 排名89559 报考贵校希望大吗",
        "answer": "我校今年在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北体育考试录取",
        "question": "双过线511.5报贵校概率大吗",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，体育教育2023年体育本科投档线521.75，位次2413。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师好，湖北体育生，女，文化312，体育441，综合分486，体育位6756可以报体育教育专科吗?",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，体育教育2023年未招专科，2022年体育教育专科投档线491，位次5186。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-文科体育105，文化433，有希望吗？",
        "question": "文科体育105，文化433，有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在河南的招生，分数折合后，体育教育投档线为75.58。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北人 483 有名族分 有地方专项 物化生 可以报公费师范生吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。优师计划2023年物理类投档线为511，位次72170。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-甘肃文科录取",
        "question": "甘肃历史420位次23774请问有机会嘛",
        "answer": "我校2023年在甘肃的招生，历史类本科投档线为443，位次19004。2023年未招专科，2022年历史类专科投档线441，位次20608.可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生 物理类 487分 能被贵校录取吗 有地方专项计划",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专本连读",
        "question": "湖北考生物理方向425分有希望报贵校的哪些专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北历史政治地理加上美术专业换算后500分可以报吗？",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4，位次8307。可供参考，"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北历史艺术生500分",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4，位次8307。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北409理科",
        "question": "位次160221，能报考贵校大专的计算机应用吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问武汉考生，首选物理425分能被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生486位次十万左右有希望吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-会被调剂吗？",
        "question": "湖北物生政496能录取商务英语专业吗？会被调剂吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。物理类本科投档线480，位次92571。可供参考。各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北物化政490位列97720可以报贵校那些专业稳非中外",
        "question": "湖北物化政490位列97720可以报贵校那些专业稳非中外",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类本科投档线480，位次92571；物理类专科投档线391，位次150943。可供参考，各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "浙江 500 政 史 生 位次169334 有机会到贵校吗",
        "answer": "我校2024年在浙江只招专科。2023年专科投档线为499，位次163968。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师 请问湖北文科493 位次24028 能报考汉江师范学院吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-497物化政可以报考什么专业呢",
        "question": "497物化政可以报考什么专业呢",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类本科投档线480，位次92571。可供参考，各专业招生计划可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北纯文组合489分位次25231有望被贵校录取吗？如果能被贵校录取能选择哪些专业呢？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888。可供参考，各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北省文科排名24328，请问可以上贵校的小学教育或者英语或者日语专业吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "广西理科443 位次98000左右有机会吗？",
        "answer": "我校今年在广西招收专科、本科。2023年在广西的招生，物理类本科投档线为402，位次102096。2023年未招收专科，2022年物理类专科投档线为383，位次111142。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "请问该校录取湖北的吗？400分历史类录取希望大吗？有专升本吗？",
        "answer": "我校今年在湖北招生。我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考。专科大三时候，可报考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "老师您好，江西历史组考生423排名75121，有希望录取到贵校的专科批吗？入学能不能参加专升本",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。2023年，我校在江西的招生，历史类本科投档线为525，位次18525。2023年未招专科，2022年历史类专科投档线为410，位次89476。可供参考。专科大三可参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-宿舍",
        "question": "24届汉语言文学专业会分配在新宿舍吗",
        "answer": "宿舍分配情况暂时未出。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-招生",
        "question": "今年贵校专科在四川有没有文科招生计划",
        "answer": "我校2024年在四川有12个专科计划。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-优师计划",
        "question": "历史类486位次26104有把握录取优师计划吗？",
        "answer": "优师计划2023年历史类投档线为513，位次17274，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-公费师范",
        "question": "老师您好，物理方向440报考贵校公费师范生，有希望录取吗",
        "answer": "优师计划2023年物理类投档线为511，位次72170，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江西理科495分排名93600，能否录取贵校的审计，财务管理专业？",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。2023年，我校在江西的招生，物理类本科投档线为492，位次78607。2023年未招专科，2022年物理类专科投档线为401，位次165076。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-贵校在2024年的招生计划是怎样的",
        "question": "本2024年湖北高考生 历史向 495分 两万三千多名有希望被录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考。各专业招生计划数可参考“汉江师范学院招生办公室”微信公众号发布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "您好，湖北463有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "贵校怎么安排日语生",
        "answer": "日语生可以申请大学期间学日语，不学英语。通过学分置换，可完成课程学分。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-提前批",
        "question": "物化生493，报“荆楚优师计划”有希望录取吗?",
        "answer": "2023年我校优师计划投档线513，位次17274。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-请问贵校今年在重庆有招专科的计划吗",
        "question": "专科",
        "answer": "2024年，我校在重庆不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-荆楚优师计划",
        "question": "我想询问一下贵校的荆楚优师计划有分数线吗？对物化生组合的有什么要求吗？",
        "answer": "优师计划2023年物理类投档线为511，位次72170，可供参考。对物化生组合没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-贵校今年汉语言，法学专业招生是否有所减少",
        "question": "贵校今年汉语言，法学专业招生是否有所减少",
        "answer": "汉语言文学专业招生计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-504分，汉语言、法学录取稳妥吗",
        "question": "504分，汉语言、法学录取稳妥吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-艺术类",
        "question": "本省美术综合分512分有希望别本校录取吗",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4，位次8307。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-美术",
        "question": "四川美术综合分512 位次6556能上该校嘛？ 服从调剂到不喜欢的专业能转嘛 有哪些要求",
        "answer": "四川今年分数计算有变化，美术类计划增加了2个。艺术学院内部美术类专业可以转，其它跨学科的不能转。学生进校后，第一学期期末，可申请转专业，考核通过后可转。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取艺术类",
        "question": "综合分500可以过吗，但是位次在九千了",
        "answer": "四川今年分数计算有变化，美术类计划增加了2个，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生486分位次26104有把握录取吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问湖北历政地位次25231有机会录取汉语言文学专业吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生，女，历史地理思想政治，418分，位次50794，可以报考你们学校吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "青海今年招生吗",
        "answer": "我校今年在青海只招专科，不招本科。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-学习",
        "question": "贵校可以非师范专业转师范专业吗 对于转专业有什么硬性要求呢 在录取规则里面没有找到转专业方面的文件说明",
        "answer": "学生进校后，第一学期期末，可以申请转专业，考核通过后，可以转。非师范专业可以转师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "351 位次 177928 有机会上贵校嘛",
        "answer": "我校今年在广西招收专科、本科。2023年在广西的招生，物理类本科投档线为402。2023年未招收专科，2022年物理类专科投档线为383，位次111142。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北考生 物化地 470分 位次114326",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "江西历政地453可以选择本校小学教育(师范类)，被选本科还是专科的可能性大吗",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。2023年，我校在江西的招生，历史类本科投档线为525，位次18525。2023年未招专科，2022年历史类专科投档线为410，位次89476。可供参考，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-书法录取",
        "question": "老师好！请问四川艺体（文）综合分493.5,位次532,有希望被贵校书法专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "2023年我校在四川的招生，书法专业加权后的投档线分数为239.67。四川今年分数计算，美术类计划增加了2个，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-2023在湖南历史类招生的投档线是多少",
        "question": "投档",
        "answer": "2023年，我校在湖南招生，文史类本科投档线465，位次35895；文史类专科投档线430，位次56196。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖南历史类488分，排名29065名有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年，我校在湖南招生，历史类本科投档线465，位次35895，可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-江西",
        "question": "江西物化地484省排106600可以报贵校的环境/机械/软件工程/电气/自动化/新能源/大数据/计算机的哪个专业",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。2023年，我校在江西的招生，物理类本科投档线为492，位次78607。2023年未招专科，2022年物理类专科投档线为401，位次165076。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北历史类456可以报考贵校吗",
        "question": "湖北历史类456可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-艺术类",
        "question": "请问湖北考生文化406分，美术211分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "江西分数452排名58777可以报考贵校的专科吗？",
        "answer": "我校2022年在江西的招生，历史类专科投档线为410，位次89476.。2023年未招专科，2024年有专科招生计划。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-您好，请问今年湖北全文美术生，综合分538分可以报考贵校吗",
        "question": "选科历史，地理，政治",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4，位次8307。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北报考专科",
        "question": "408可以报贵校专科吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，物理类专科投档线391，位次150943。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "湖北历史类477能录取吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "请问湖南省物理类420可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在湖南的招生，物理类专科投档线416，位次168404。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-安徽考生物理类多少位次能报考贵校？",
        "question": "安徽考生物理生物思想政治组合441位次205563能报考贵校吗？能报什么专业？我这个分数就是是专科吗？",
        "answer": "我校2023年在安徽的招生，物理类本科投档线为480。2023年未招收专科，2022年物理类专科投档线为430，位次170199。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-能被录取",
        "question": "351能上小学教育吗",
        "answer": "我校2023年在安徽的招生，历史类本科投档线为490。2023年未招收专科，2022年历史类专科投档线为479，位次53421。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北360分文科方向",
        "question": "湖北360分可以上该校专科或者三加二类型的专业吗",
        "answer": "我校2023年在湖北的招生，历史类本科投档线为484，位次25888，专科投档线400，位次60972。可供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-安徽志愿填报",
        "question": "安徽省新高考物化地450分194000名报考该校有希望吗？",
        "answer": "我校2023年在安徽的招生，物理类本科投档线为480。2023年未招收专科，2022年物理类专科投档线为430，位次170199。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专业录取",
        "question": "四川考生理科506有机会录取吗？今年面向四川理工科有哪些专业",
        "answer": "2023年在四川的招生，物理类本科投档线为480，位次130991。具体的专业信息可查看“汉江师范学院招生信息网”或“汉江师范学院招生办公室”微信公众号。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北美术艺考生",
        "question": "美术215，文化398，综合572.4能上该校吗？交通怎么样？宿舍限电和网络吗？招不招湖北艺考生？",
        "answer": "湖北省内艺体类专业计分方式为双过线之后加权计总分。我校2023年在湖北的招生，美术学投档线568.4，位次8307。可供参考。十堰有高铁、高速、飞机、交通便利。宿舍限电，不能使用违章电器。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "陕西文科女生390能录上小学教育专业吗",
        "answer": "我校2023年在陕西未招收专科，2022年历史类专科投档线为454，位次26053。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖南文科舞蹈专业",
        "question": "湖南文科舞蹈艺术生专业239文化378可以读吗",
        "answer": "我校2024年在湖南不招收舞蹈艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-江西 理科444分 可以录取到专科吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我校2022年在江西的招生，物理类专科投档线为401，位次165076。2023年未招专科，2024年有专科招生计划。可供参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-本校今年招专科生吗 请问",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我校今年在江西招收专科、本科。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-湖北考生",
        "question": "贵校有少数民族预科吗？文科436分可以上贵校预科吗?感谢",
        "answer": "暂时没有预科。可以参考往年分数和位次。2022年文史类在我校投档线为490，位次25655。2023年投档线为484，位次25888.可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "湖北408有报考的专业吗？",
        "answer": "可以参考往年分数和位次。2022年物理类在我校本科投档线为459，位次91957；2023年物理类本科投档线为480，位次92571。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-专科",
        "question": "如果普高走专科报考 发的证书也是本科学位，是吗？",
        "answer": "如果被专科专业录取，毕业证是专科；如果被本科专业录取，则是本科毕业证和本科学位。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-志愿",
        "question": "请问一下湖南文科443 排52000多名 能上该校吗？那个专科批是只准中专的人报？",
        "answer": "2023年，我校在湖南招生文史类本科投档线465，位次35895；专科文史类投档线430，位次56196。普高学生可以报考我校专科。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "你好，我想问一下湖北文科生470加10分民族分以及地方专项有望报考贵校的英语专业吗？",
        "answer": "可以参考往年分数和位次。2022年文史类本科在我校投档线为490，位次25655。2023年文史类本科投档线为484，位次25888。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-报考",
        "question": "新疆考生体育87.4文化分290有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2024年我校在新疆的招生计划数为5个，其中体育教育专业本科3个，社会体育指导与管理专业本科2个。2023年新疆考生在我校体育类投档加权后最低分是199.175，计分方式为 体育总分=高考文化分（含特征分）*0.5+体育术科成绩*0.75.。  2024年体育专业在新疆理科招生，文科不招。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-投档比",
        "question": "这边投档比是多少？化学类专业是否计划招收广西考生？住校环境如何？是否有保研资格",
        "answer": "投档比一比一投档。首选科目物理，再选科目化学，我校2024年在广西招收应用化学、化学、环境工程、生物科学、数学与应用数学、统计学、软件工程、网络工程、数据科学与大数据技术、电气工程及其自动化、信息工程等本科专业。以上各专业计划数各为2名。住宿环境方面，男生上下铺，女生夏荷楼上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-四川文科录取",
        "question": "文科517分，能被贵校录取吗？有什么机会吗？",
        "answer": "2023年，我校在四川招生的文史类本科投档线为515，位次28059,；2022年我校在四川招生的文史类文科投档线525，位次26550。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-录取",
        "question": "宁夏文科438能报贵校小学教育吗",
        "answer": "2024年我校在宁夏招生只招收小学教育和学前教育两个专科专业，2023年未招专科，2022年宁夏招生的文史类投档线为439，位次8320，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-志愿填报",
        "question": "物政生490分，报考贵校的汉语言文学专业有希望吗？志愿填报时最差会被调剂到什么专业去？",
        "answer": "物政生可填报我校\"物理+不限\"组，有17个专业，组内调剂，或是报我校“物理+政治”组，思想政治教育专业，具体的专业信息可查看“汉江师范学院招生信息网”或“汉江师范学院招生办公室”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-体育招生",
        "question": "江西体育类专业招生排名大概在什么区间",
        "answer": "体育类是双过线看综合分，江西体育类去年折合后投档分90.62，可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "汉江师范学院",
        "title": "汉江师范学院-小学教育",
        "question": "丹江口的小学教育分数线415，与486的小学教育，这两者的区别是什么",
        "answer": "486的小学教育是本科，丹江口校区的是专科，专业名称是一样的，层次不一样"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-贵校在浙江的投档比是多少",
        "question": "贵校在浙江的投档比是多少",
        "answer": "1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "湖北理化生492分排名96036，有机会进贵校嘛，能报什么专业？",
        "answer": "可以放在最前面冲一下，还是有希望的进学校的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北纯理日语生500分，88668到89507名，报考贵校10组有希望吗？",
        "answer": "可以靠前填报，冲一下，还是有希望的。可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "你好，湖北物生政513分可以报考我们学校吗，哪些专业适合，谢谢",
        "answer": "录取的希望还是比较大的，可以将符合的院校专业组均进行填报，专业主要看自己的兴趣。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-投档比",
        "question": "贵校在贵州投档比是多少",
        "answer": "1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北录取",
        "question": "湖北物化政考生453分有机会报什么专业",
        "answer": "这个希望不是很大，但可以放在前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-招生情况",
        "question": "老师您好，贵校今年招甘肃历政生考生的专业有哪些",
        "answer": "英语、社会工作、汉语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物生政502可以报从C12607 26吗",
        "question": "位次87841",
        "answer": "可以，录取的概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师您好，贵校今年在甘肃招生吗",
        "answer": "有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-美术",
        "question": "您好 我是广西文史类美术生文化378专业252综合分504位次2414，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "广西美术学2023年录取最低综合分为531，其专业课成绩是262，文化课成绩是330；"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-投档比",
        "question": "贵校贵州投档比是多少",
        "answer": "1：1进行投档。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "四川美术生综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "四川美术2023年录取最后一位考生的专业课成绩是243，文化课成绩是369，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专业",
        "question": "转专业政策是什么 在校期间一共能转几次？",
        "answer": "转出无限制，转入有考核。在校期间有两次转专业机会，具体要求查看我校教务处网站上有关转专业的相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江西460位次，135000有机会吗？",
        "answer": "江西省2023年物理类录取最低分是503，位次是67750；近三年录取的位次均位于六七万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "河南考生政史地467排名63016有希望被贵校的历史类录取吗？",
        "answer": "河南2023年历史类录取最低分为544，位次为26174；近三年录取位次均为与两万六左右，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "请问贵州理科458排位八万三有机会录取贵校吗",
        "answer": "贵州2023年理工类录取最低分为428，位次是76897，2022年位次为90981；2021年位次为95222，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-志愿",
        "question": "湖北考生物生政505分位次84466～85330有地方专项能报考什么专业组，服从调剂",
        "answer": "地方专项计划需要考化学，目前您的选课要求不符合相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北纯理500分，88668到89507名，日语生，报考贵校13组地方专项有希望吗？",
        "answer": "可以靠前填报，冲一下，还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北纯理500分，日语生，报考贵校10组有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下，还是有希望的，建议将其他符合的院校专业组也进行填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "山西文史考生494分位次12147可以上贵校的地理科学吗？",
        "answer": "山西地理科学2023年的录取最低分为462，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-转专业",
        "question": "对转专业有什么要求",
        "answer": "转出无限制，转入有考核，一般是面试，具体可以查看我校教务处网站上有关转专业的相关文件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江苏考生史政生493，排名四万三左右，有多大希望",
        "answer": "江苏2023年历史类录取最低分是523，位次是29522；2022年位次是32917；2021年位次是32763，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北美术生综合分566.4在全省美术生中排名7534可以报考吗",
        "answer": "可以靠前填报，冲一下，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物生地483分十万多位 有机会录取吗",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，靠前填报，冲一下，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-色弱能否报考湖北文理学院美术学、设计学？",
        "question": "色弱能否报考湖北文理学院美术学、设计学？",
        "answer": "色弱是可以的报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-安徽历史类考生",
        "question": "老师，我分数499，位次29912，请问可以冲一下吗？如果可以，请问可以报考什么专业？",
        "answer": "安徽2023年历史类录取最低分是479，位次是32811，2022年位次是25688，2021年位次是25388，还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院，河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南文科民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年河南舞蹈表演专业录取最后一位考生的专业课成绩是169，文化课成绩是328，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209，能报贵校的设计学类吗？",
        "answer": "河南2023年设计学类专业录取最后一位考生的专业课成绩是229，文化课成绩是446，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-艺术生",
        "question": "本人2023年湖北考生，音乐教育264.78，综合分600整，全省排名745，有机会上贵校吗？",
        "answer": "希望还是比较大的，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-学校的投档比是多少？如果投档比大于1:1那只有一个专业的专业",
        "question": "组没有其他专业可以调剂的话，是不是大概率会被退档？",
        "answer": "投档比是1：1，组内如果只有一个专业，那么如果你投进这个院校专业组，那你就是这个专业，不会退档。如果没进入，会继续下面的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-物化地",
        "question": "请问贵州理科458分排名八万三有机会录取贵校电子信息类专业吗",
        "answer": "贵州2023年理工录取最低分428，位次为76897；2022年位次为90981；2021年位次为95222，可以参考一下。电子信息类专业2023年录取最低分是435。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生 史政地 517分，17261位次，折合23年515分，报考法学录取比例高吗？转专业需要具备什么条件？",
        "answer": "录取概率还是比较高的。2023年法学专业最低分是510。转专业转出没限制，转入有考核，一般是面试，具体参照我校教务处转专业的相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "物化生504分有机会报互联网工程吗",
        "answer": "可以放在靠前位置冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-广东体育生",
        "question": "体育232，文化378，合成分499，一分一段表排名5993，有多大机会进入湖北文理学院？",
        "answer": "广东体育类专业2023年录取考生最低分是507，该生的专业课成绩是230，文化课成绩是404，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取，转专业",
        "question": "湖北省文科500分位次21647可以稳法学专业吗，转专业是什么流程",
        "answer": "进学校的几率还是比较大的，但还是服从调剂，冲一下。转专业转出没限制，转入有考核，一般是面试。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-招生计划与投档比",
        "question": "今年会在四川缩招还是扩招，以及学校的投档比是多少",
        "answer": "招生计划没变，投档比是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖南物生地435有机会吗",
        "answer": "湖南2023年物理类录取最低分为482，位次为98655，2022年位次为95716；2021年位次为75573，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取咨询",
        "question": "统考专业音乐表演 文化337专业255综合分576志愿可以报嘛 录取希望大吗",
        "answer": "可以冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "老师好！想请问下，在哪能看到学校2024年招生专业组的情况",
        "answer": "你们学校发的报考指南上面是有的，我校在湖北省的招生代码是C126，可以找一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-河南舞蹈生",
        "question": "老师您好，河南民舞专业238，文化366，综合480，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "河南2023年录取舞蹈表演专业最低分考生所对应的专业课成绩是169，文化课成绩是328，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北纯文504位次20787报考贵校的哪个专业希望较大？汉语言文学建议报考吗？",
        "answer": "可以将符合的院校专业组进行填报，冲一下，还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-100",
        "question": "2024年在湖北省高考，分数为519分，上这个学校的地理专业录取情况如何",
        "answer": "录取的机会还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取咨询",
        "question": "统考专业音乐表演 综合分576志愿可以报嘛",
        "answer": "文化、专业双过线均可填报，按往年位次来看，可以冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-学费",
        "question": "一年学费多少",
        "answer": "专业不同，学费不同。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北历史489位次24924-25231有机会报考贵校吗",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？如果我服从调剂的话，被贵校录取的机会大嘛？我想报的是贵校的01组的法学或汉语言文学和06组的地理科学",
        "answer": "投档比是1：1；可以冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "你好，老师，江西2024年高考507分，27521名次，史政生，报贵校法学、经济学、教育学和文学能录取吗？谢谢！",
        "answer": "江西历史类2023年录取最低分为531，位次为15894，2022年位次为17308，2021年位次为14047；可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-山东体育生",
        "question": "体育综合分614.25，位次3146，可以报考吗",
        "answer": "山东体育类2023年录取最低分考生的综合分为604.5，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "我校2024年未在山东投放美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好 广东物化地考生466 排位20万左右能上贵校吗？",
        "answer": "广东物理类2023年录取最低分为500，位次为142705；2022年为114059，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "江西历政生528，17825有希望录取贵校吗",
        "answer": "江西历史类2023年录取最低分为531，位次为15894，2022年位次为17308，2021年位次为14047；可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "贵校今年投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-甘肃政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃政史地482，位次11609，报考贵校的汉语言文学，录取的可能性大吗",
        "answer": "甘肃省汉语言文学专业录取考生的最低分为480，可以参考一下这个分数对应去年的位次。进学校的希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-安徽物生地",
        "question": "安徽考生物生地484有概率吗",
        "answer": "安徽2023年物理类录取最低分为470，位次为115028，2022年位次为125137，2021年位次为97542；可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生492分，报考贵校10.12组概率多大？谢谢",
        "answer": "可以放在最前面冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "我是湖北体育统招生，体育综合成绩534，排名2200名左右，可以报贵校体育专业吗",
        "answer": "按往年的位次来看，录取的概率还是比较大的，可以靠前填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师，湖北考生男，物化生487分，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以将我校符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，靠前填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "物化生512分可以稳哪些工科专业",
        "answer": "可以根据你的兴趣进行填报，录取进学校的机会还是较大的，若不喜欢录取的专业，可以入校后转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-您好",
        "question": "湖北文科482排名27370有望录取吗",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，靠前填报，冲一下。可以考虑一下广播电视编导专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-关于调剂原则",
        "question": "湖北物理498分，愿意接受调剂，想了解贵校关于填写服从调剂后，调剂的原则和过程是怎样的？",
        "answer": "调剂只能在组内调剂，会调剂到你未填报的其他专业中。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文科521，能否把贵校汉语言文学专业作为保底志愿？",
        "question": "湖北文科521分，不想被调剂，能否把贵校汉语言文学专业作为保底志愿？",
        "answer": "你这个分数录取的希望还是比较大的，2023年汉语言文学专业录取最低分为511，最高分为522，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生 史政地 517分，17261位次，折合23年513分，报考法学录取比例大吗？转专业需要具备哪些条件？",
        "answer": "录取的概率还是比较大的，转专业转出无限制，转入有考核，一般是面试，具体要求可以查看我校教务处转专业的相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北文科491能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "可以考虑一下广播电视编导专业，如果有少数民族优录证明可以考虑民族班。其余专业组可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报法学专业或者汉语言文学专业 有机会被录取吗？",
        "answer": "录取的机会还是比较大的。2023年法学专业最低分是510，汉语言文学最低分是511，可以对应一下去年的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-美术生录取",
        "question": "湖北美术生综合分570.4，位次7052可以报设计类专业吗?录取概率有多大？另外美术学录取概率有多大？",
        "answer": "从往年的位次来看，近三年我校美术类专业录取的位次均位于七千左右，录取的希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化地508，可以报贵校什么专业",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，录取的希望还是较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北理科生物地生499",
        "question": "湖北理科生，物地生组合499，服从调剂，请问上贵校的几率如何？",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，靠前填报，冲一下，概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北女生物化生522分报考哪些专业可能性较大",
        "question": "湖北女生物化生522分报考哪些专业可能性较大",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，录取的可能性均比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-是否有把握录取",
        "question": "我高考485分有把握上吗",
        "answer": "可以考虑下广播电视编导专业，可以将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，靠前填报，冲一下，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北文科507，推荐报考贵校什么专业",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，按照自己的兴趣选择专业，冲一下，录取概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理",
        "question": "湖北美术生综合分582.8，位次5826可以报视觉传达专业吗？",
        "answer": "可以的，录取概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物理考生478可以冲击吗",
        "question": "湖北物化政478可以冲击哪些组合",
        "answer": "按往年的录取情况来看，我校录取位次位于八万左右，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北物生政494报湖北文理学院国际经济与贸易可以吗，如果不行有专业可以报吗",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取咨询",
        "question": "湖北文科513分，位次18300位前能否选财务和汉语言概率大吗？",
        "answer": "2023年汉语言专业录取最低分为511，财务管理专业录取最低分为509，可以参考一下，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "老师好！想问下学校转专业难吗，会不会参考高考成绩吗？",
        "answer": "转专业转出无限制，转入有考核，有的专业可能会看高考成绩，具体可以查我们学校教务处有关转专业的文件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北物化政492能报什么专业",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，放在靠前的位置，冲一下，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录",
        "question": "历政生435能上吗",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物化地考生",
        "question": "湖北考生，物化地，498分，排名90615，请问报考贵校率取率大吗，有什么专业推荐",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，考前填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-请问省排名在85000左右，报考您校10组的专业，希望大吗",
        "question": "请问省排名在85000左右，报考您校10组的专业，希望大吗",
        "answer": "希望还是比较大的，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录",
        "question": "历政生435能上吗，上历史学",
        "answer": "我校没有历史学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "黑龙江文史类4456分俄语生，位次176097想问一下贵校的广播电视学有希望吗",
        "answer": "黑龙江历史类2023年录取最低分为345，位次为23563；2022年位次为10938；2021年位次为11094；可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物理，530分，省排名64000，报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物理考生可以报考汉语言文学吗",
        "question": "湖北物化政478可以冲击汉语言文学吗",
        "answer": "汉语言文学专业在湖北省只招收历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物化地组合，491分上你们学校有希望吗？",
        "question": "湖北物化地组合，491分上你们学校有希望吗？",
        "answer": "可以放在靠前的位置，冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖南考生，物生地组合491，有机会录取贵校吗",
        "answer": "湖南物理类2023年录取最低分为482，位次为98655，2022年位次为95716，2021年位次为75573，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专业",
        "question": "贵校有应用心理学吗，如果有去年湖北省内最低录取分数是多少？",
        "answer": "没有该专业"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-投档",
        "question": "河南投档比是多少啊",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北物化生日语生500分，地方专项报考贵校机械类，电子信息类，计算机科学与技术有希望吗？",
        "answer": "希望还是比较大的，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询录取",
        "question": "您好，请问天津考生高考527，全市累计排名31279，想报考贵校的财务管理有希望吗？",
        "answer": "天津2023年财务管理录取最低分为533，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校",
        "answer": "甘肃2023年历史类的专业录取最低分为427，位次为23994；2022年位次为10328；2021年位次为9841，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-新疆美术生",
        "question": "您好 我是新疆文史类美术生文化266专业239综合分432位次999，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年设计学类录取最低分考生的专业课成绩为228，文化课成绩为333，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江西省总分526位次58971位可以报考贵校的机械制造设计及其自动化吗",
        "answer": "江西2023年物理类录取最低分503，位次是67750；2022年位次为79324；2021年位次为61757，机械类专业的录取最低分为505，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北512 位次79400 想报国贸 能稳吗",
        "answer": "2023年国际经济与贸易专业的录取最低分为496，可以参考一下，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "没学化学进校后可以转专业到化学专业吗",
        "answer": "转专业必须符合选科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江苏文科524分报考贵校法学几率大不大",
        "answer": "江苏2023年历史类录取最低分为523，位次为29522，2022年位次为32917；2021年位次为32763，法学专业2023年录取最低分为525，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-云南艺术生（湖）",
        "question": "专业245.8文化402有望进贵校吗？",
        "answer": "我校未在云南省投放艺术类专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北498录取问题",
        "question": "湖北物理类498分有机会录取吗",
        "answer": "可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，放在靠前的位置，冲一下，还是比较有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师好，请湖北首选历史508分，位次19630，报法学或汉语言文学，能录取吗？",
        "answer": "湖北2023法学专业录取最低分为510，汉语言文学专业为507，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-音乐生",
        "question": "你好，河南考生(器乐)文化323音表243报考湖北文理学院稳妥吗 综合分465",
        "answer": "河南器乐2023年录取考生的专业课成绩为171，位次为398，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-日语",
        "question": "任何专业都可以用日语代替英语考级吗",
        "answer": "英语专业的外语语种必须为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-艺体",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "四川设计学类专业2023年录取最低分考生的专业课成绩为243，文化课成绩为369，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师，今年该校的录取分数线是多少",
        "answer": "录取结果要等录取结束后才会有分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "湖北黄冈物化政490排位97720报贵校的11和07组有希望吗会不会被退档",
        "answer": "可以冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-可报吗",
        "question": "湖北 物理 510分",
        "answer": "录取的机会还是很大的，建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "河南舞蹈表演2023年录取最低分考生的专业课成绩为169，文化课成绩为328，若文化专业双过线，还是鼓励填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生508计算机或者电气自动化等工科专业有机会录取吗",
        "answer": "这个机会还是比较大的，冲一下，建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，如果没有录取到满意的专业，后续入校可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北理化生536分有没有机会考上？",
        "answer": "这个机会还是比较大的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "甘肃省史政地453分，16753名次，能否报考该校，谢谢",
        "answer": "甘肃省2023年文史类录取最低分为427，位次为23994，2022年为10328，2021年为9841，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-招生录取",
        "question": "湖北美术568，排位7290，有机会录取吗？",
        "answer": "根据往年位次来看，可以冲一下我们学校，还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北理科517可填报的专业多吗，宿舍情况怎么样",
        "answer": "还是比较多的，宿舍为六人间，上床下桌，独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师湖北考生九万四录取护理学机会大吗？",
        "answer": "可以冲一下，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好 湖北文科美术生文化 416 专业 202 综合分 575 排名 6533 可以报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "按往年录取位次来看，您录取的概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-胡文理",
        "question": "甘肃物化政480位次40590可以报电子信息类吗",
        "answer": "甘肃2023年录取最低分为406，位次为46601，电子信息类专业录取的最低分为413，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理",
        "question": "湖北考生文科509分，位次一万九千多名，报考贵校经融财会类专业被录取可能性大吗",
        "answer": "我校2023年财务管理专业录取最低分为501，财务管理（ACCA方向）录取最低分为498，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好，我是湖北物化生考生，492有望上贵校专业吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，靠前填报，冲一下我们学校，希望还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物生政487能报什么专业",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，放在靠前的位置，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为B1的音乐表演（声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "山东音乐表演专业2023年录取最低考生的专业课成绩为226.86，文化课成绩为395，综合分为515.51，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理",
        "question": "河南文科总分437体育108有希望报考本校体育教育专业吗",
        "answer": "河南体育学专业录取科类为体育（理）。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "我校2024年未在广东投放舞蹈表演专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询!",
        "question": "我是江苏文科生，音乐表演器乐，专业分187，投档分432，省排名1275，有希望上贵校吗？",
        "answer": "江苏音乐表演2023年投档规则为按专业课成绩投档，录取考生的最低专业课成绩为176，文化课成绩为373，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "大学是否开设日语课",
        "answer": "有开设"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江西省总分526位次58971位可以报考贵校的哪些专业",
        "answer": "江西省物理类2023年录取最低分是503，位次为67750；2022年位次为79324，可以参考一下，专业可以按照你的兴趣进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-河南文科",
        "question": "请问总分467，位次63016有机会被录取吗",
        "answer": "河南文史2023年录取最低分是544，位次为26174，近三年排名均为两万六左右，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好！广西纯文科考生总分497，省内排名17054，请问报考贵校哪些专业有希望",
        "answer": "广西文史类2023年录取最低分为487，位次为25290，2022年位次为53743，2021年位次为14645，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-日常",
        "question": "老师您好，学校有早晚自习吗，宿舍是上床下桌吗，宿舍有独立卫生间没有？",
        "answer": "学校有早晚自习，宿舍是上床下桌，有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好，西藏汉族考生338，排名732有希望被录取吗？",
        "answer": "西藏文史2023年录取最低分为310，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生510分81000多名可以报贵校护理学吗",
        "answer": "可以进行填报，录取的概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "广西考生，理440分排名100413，有机会冲贵校吗",
        "answer": "广西理工2023年录取最低分为420，位次为86484；2022年位次为140566，2021年位次为74685，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师您好 湖北物化政考生503分 排位86990有机会录取本校吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，放在靠前的位置，冲一下，机会还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专业",
        "question": "报考英语专业有啥要求嘛",
        "answer": "外语语种必须为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "湖北全文生，分数456，排名36169，有希望被录取吗",
        "answer": "这个录取希望不是很大，但可以考虑冲一下我们的广播电视编导专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "请问，湖北物生政505分，录取几率大吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，放在靠前的位置，录取的几率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-转专业",
        "question": "是否可以转专业和考研？",
        "answer": "可以转专业和考研"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次14325有没有机会能被贵校汉语言文学录取",
        "answer": "云南历史类2023年录取最低分为525，位次为15406；汉语言文学专业录取最低分为529，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生纯文504位次20787可以报考贵校吗？如果可以的话，报考哪个专业的希望比较大？",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，靠前填报，并服从调剂，被录取的概率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北美术生综合分582.8能被贵校视觉传达专业录取吗？",
        "question": "湖北美术生综合分582.8能被贵校视觉传达专业录取吗？",
        "answer": "湖北设计学类专业2023年录取最低分为579，位次为6913，录取的概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化政482分位次104429有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-可报贵校吗。",
        "question": "湖北考生，497分，物理方向可报贵校吗。",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，冲一下，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，可以考虑一下民族班和广播电视编导。冲一下，还是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-科创实验班",
        "question": "请问院校专业组第10组和第12组同专业名但标注科创实验班，两者的区别是什么？",
        "answer": "科创实验班我们实行的小班教学，导师责任制，培养创新型人才。具体情况可以查看隆中创客汇微信公众号中的相关推文，了解科创实验班。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下，还是有机会被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "您好，请问湖南物生地480有多大几率进入贵校？",
        "answer": "湖南物理类2023年录取最低分为482，位次为98655；2022年位次为95716；2021年位次为75573。可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物化生考生503分排名86990名填报贵校工业专业可以被录取吗",
        "answer": "录取概率还是有的，可以冲一下，但还是建议您将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，若没录入工科专业，入校后还可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-您好",
        "question": "湖南文科447，排名50227报贵校历史、汉语言文学，有望录取吗？",
        "answer": "湖南历史类2023年录取最低分为486，位次为25768；2022年位次为26582，2021年位次为22292，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专业",
        "question": "老师 本校美术专业在河南有数字媒体专业吗",
        "answer": "我们学校没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-美术生河南",
        "question": "老师 河南专业230 文化385 专业超本省本科线30 文化超85 报考本校视觉传达或数字媒体艺术专业有机会吗",
        "answer": "由于河南省录取规则发生了变化，因此提供给您2023年美术类的相关信息："
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理",
        "question": "贵州美术242 综合490有机会录取吗？",
        "answer": "贵州2023年美术学专业录取的最低分考生的专业课成绩是250，文化课成绩为372；"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-广西艺术",
        "question": "广西历史类舞蹈生综合分440，位次680，有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "广西舞蹈类2023年录取最低分为483，该考生的专业课成绩为218，文化课成绩为384，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "湖北2023年美术学专业录取最低分是578，位次为7056；设计学类专业录取最低分为579，位次为6913，你这个被录取的概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "湖南历史类2023年录取最低分为486，位次为25768；2022年位次为26582，2021年为22292，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖南文科历政地511能读本校吗",
        "question": "湖南文科历政地511能读本校吗",
        "answer": "湖南历史类2023年录取最低分为486，位次为25768；2022年位次为26582，2021年为22292，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江苏考试，史政地，高考498能不能上该校",
        "answer": "江苏省历史类2023年录取最低分为523，位次为29522；2022年位次为32917，2021年为32763，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-体育生报考",
        "question": "文化392，体育430，综合518.5，可以报吗",
        "answer": "您可以选择冲一下我们学校。我校2023年体育录取最低分为527，位次为2112，2022年最低分为521，位次为2400；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好，湖北政史地考生498分，可以录取你们学校吗，如果可以请问能报考什么专业，谢谢老师",
        "answer": "您可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下我们学校，还是很有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564，排名7761名。今年能被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "可以选择冲一下我们学校，还是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您可以将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，还是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院美术",
        "question": "美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 湖北文理学院综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "只要您文化、专业双过线就可以填报我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "河北文科551体育生",
        "answer": "我校2024年未在河北投放体育类专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "请问湖北考生历化政502分位次21097有机会报考法学吗",
        "answer": "我校2023年法学录取最低分为510，你可以对应看一下去年所对应的位次。可以将满足的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "江苏2023年物理类录取最低分为515，位次为112371；2022年录取最低位次为112509，2021年录取最低位次为108579，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-体育生报考",
        "question": "文化392，体育430，综合518可以报吗",
        "answer": "我校体育学类专业2023年录取最低分为527，位次为2112；2022年最低分为521，位次为2400；可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问湖北文理学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "贵州2023年文史类录取最低分为526，位次为16609；2022年为16647；2021年为16833，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-高考艺术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "由于河南省录取规则发生了变化，因此提供给您2023年美术类的相关信息："
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-高考艺术生",
        "question": "老师好，我美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "由于河南省录取规则发生了变化，因此提供给您2023年美术类的相关信息："
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师您好 我是湖北的一位文科女考生 我高考考了468分有机会上贵校吗",
        "answer": "可以考虑一下我校的广播电视编导专业，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "老师您好！请问湖北物化地497分，位次91965，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议将符合要求的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "甘肃历史组合位次18120可以冲击本校吗？",
        "answer": "甘肃2023年历史类录取最低分为427，位次是23994；2022年是10328，2021年是9841，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少",
        "answer": "河南美术学2023年录取最低分的考生所对应的综合成绩是305，专业课成绩为242，位次为401。录取的考生专业课最低分为218，文化课成绩为446。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-请问广东物理考生493，排位160776有机会报考日语专业吗",
        "question": "请问广东物理考生493，排位160776有机会报考日语专业吗",
        "answer": "广东物理2023年录取最低分为500，位次为142705；2022年位次为114059；2021年位次为123488，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生492可以冲什么专业？",
        "answer": "每个院校专业组的分数线不同，建议将符合的院校专业组均进行填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-提档",
        "question": "老师您好！贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1：1进行投档"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-身体",
        "question": "请问贵校对身体有无特殊要求？例如近视等。谢谢",
        "answer": "具体可以参照《普通高等学校招生体检工作指导意见》的相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-转专业",
        "question": "请问转专业要哪些条件，比如会计学转计算机要哪些条件",
        "answer": "转出没限制，转入有考核，转专业必须符合转入专业的选课要求，具体可以查看我校教务处转专业的相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "安徽理科17万压线有机会吗",
        "answer": "近三年我校安徽物理类录取的名次位于10万左右，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "理科448超本科线21分能否冲击本校",
        "answer": "重庆物理类2023年录取最低分为455，位次为63193；2022年位次为52723；2021年位次为53059，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生考生494可以被贵校录取吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "您好，湖北美术生，美术综合分574，一分一段位次6661名、有希望报考贵校吗",
        "answer": "这个录取希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖南美术",
        "question": "今年招湖南美术吗？录取分数线是多少",
        "answer": "湖南今年有设计学类专业，2023年录取最低分为284.8，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取 住宿 自习",
        "question": "请问四川文科考生526将贵校填入稳梯队，被贵校提档的机会大吗？贵校的投档比是多少？被提档后且服从调剂是否会被退档？贵校住宿条件如何？是否是上床下桌？贵校是否有早晚自习？有无早操之内的活动？谢谢",
        "answer": "四川文史类2023年录取最低分为521，位次为24256；2022年位次为37206；2021年位次为26014，可以参考一下；"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "湖北考生位次38417能考上吗？或者优师计划能报考吗？",
        "answer": "你可以选择填报一下我们的广播电视编导专业组，冲一下。我们学校没有优师计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北考生，物化生，成绩511，挑名80209.贵校录取概率大",
        "question": "有没有建议的专业？谢谢",
        "answer": "录取的概率还是比较大的，还是建议你将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂。专业主要看你的兴趣来选择。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-武汉考生录取",
        "question": "你好，老师！武汉考生物化生478分，位次107767名。能否被贵校什么专业录取吗？",
        "answer": "建议将符合的院校专业均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取湖北文理",
        "question": "江苏504物政地排名十三万多 什么专业组有希望",
        "answer": "江苏2023年物理类录取最低分为515，位次为112371；2022年位次为112509，2021年为108579，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "您好，请问财务管理（ACCA方向）专业学费是多少？",
        "answer": "学费是4000元/年，但会另外单独收取课程培训费9750元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北省老河口市考生508分日语生报考贵校10组有希望吗",
        "answer": "还是有希望的，但还是建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北90312物地生有机会就读贵校吗",
        "answer": "建议将满足的院校专业组均进行填报，服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理",
        "question": "湖北女生510物生政有希望录取吗会被调剂吗学校可以考研吗",
        "answer": "被学校录取的希望还是比较大的，但还是要服从调剂。我们学校可以考研，但没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-您好",
        "question": "山东纯文考生447能被贵校录取么",
        "answer": "山东2023年录取最低分为514，位次为138189；2022年录取位次为153223；2021年位次为162333，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理",
        "question": "湖北女生物生政510可以报考数学与应用数学吗是跟化学绑定吗",
        "answer": "是的，数学类专业必须考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "湖北物生地502，87000多名，稳吗",
        "answer": "希望还是比较大的，但还是建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-美术生",
        "question": "您好，本人美术生综合分582，排名5826，可以报考贵校视觉传达设计或动画专业吗",
        "answer": "2023年我校设计学类录取最低分为579，位次为6913，可以参考；今年我校动画专业停止招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北文理学院",
        "question": "湖北物化生440能不能报贵校，能报那些专业",
        "answer": "往年我校录取位次位于八万左右，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-志愿填报",
        "question": "你好，湖北美术生综合分为578可以报考本院校吗",
        "answer": "湖北2023年美术学录取最低分为578，位次为7056；设计学类最低分为579，位次为6913，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录 取",
        "question": "老师你好，我是江西省物理类考生，今年481分11w位，报考咱们学校录取希望大吗？",
        "answer": "江西2023年物理类录取最低分为503，位次为67750，2022年为79324；2021年为61757；可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-公费师范生/录取",
        "question": "湖北襄阳历政生考生536位次12231～12476是否有机会报考贵校，如能建议什么专业，贵校有公费师范生名额吗",
        "answer": "进学校的概率还是很大的，专业可以根据自己的兴趣进行选择。没有公费师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-艺术类可选择的专业",
        "question": "今年艺术类可选择的专业有什么",
        "answer": "请问你是哪个类别，我们广西艺术类专业在历史方向进行招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "湖北历史类，高考成绩509，位次19356，有希望报考贵校地方专项计划04组吗",
        "answer": "概率还是挺大的，但还是建议你将符合的院校专业组都进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取，湖北文理学院",
        "question": "您好，我首选历史，总分490，我的位次在湖北省24923名，请问我将湖北文理学院的01专业组和05专业组，放在我的第2，3志愿，有希望冲一冲吗",
        "answer": "可以尝试冲一冲，但还是建议你把符合要求的专业组都填报上，因为每个组的分数不同。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北理科484可以报考吗",
        "answer": "建议将满足的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询",
        "question": "老师好，我是湖北考生，选科物化政，高考492分，有机会能进贵校读工科专业吗？",
        "answer": "建议把符合的院校专业组均进行填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-公共课程",
        "question": "高中日语生在非日语专业情况下是否可以用日语代替英语考四级",
        "answer": "我们学校有开日语公共课，是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物生地493可以上吗？",
        "answer": "建议把符合的四个院校专业组均进行填报，希望还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北考生报考",
        "question": "物化生481，有希望进护理学专业吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖南声乐",
        "question": "湖南考生，声乐260，文化380，有希望录取吗？",
        "answer": "湖南声乐2023年录取最低分为301.6，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北文科生494分，报考你们学校的概率大吗，不上中外合办专业",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-福建考生500排名74373能否进入该大学",
        "question": "想报考法学或汉语言文学",
        "answer": "福建历史类才有汉语言文学专业的计划，物理类没有。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专科批",
        "question": "请问贵校今年招录专科吗？",
        "answer": "我们学校没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-江西历史502",
        "question": "排名30583，有希望上贵校吗",
        "answer": "江西历史类2023年录取最低分为531，位次为15894；2022年位次为17308；2021年位次为14047。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考专业",
        "question": "您好，湖北理化521，71900。报考贵校的机械设计制造及其自动化录录取率大不大？我了解到贵校有工科类的科创班，想要报名，请问一下这些新增专业的前景如何，对于学生的未来培养和就业帮助怎样？因为是贵校的新专业，我不知道太多信息。",
        "answer": "报考机械设计制造及自动化的录取概率还是挺大的，对于科创实验班您可以搜索微信公众号隆中科创汇，其中有科创实验班的相关推文信息，其中有科创实验班负责老师的电话可以打电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北考生 大文503分能上吗",
        "question": "。",
        "answer": "建议建符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-招生",
        "question": "老师你好，广西美术综合491排名3760分，有希望来湖北文理学院美术学专业吗",
        "answer": "广西美术学2023年录取最低分为531，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化政483 位次103610能否报考",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-江西录取",
        "question": "江西考生528分历史类，有希望录取贵校吗？",
        "answer": "江西2023年历史类录取最低分为531，位次为15894；2022年位次为17308；2021年位次为14047。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-江苏美术生",
        "question": "江苏美术生去年的录取分是多少？",
        "answer": "江苏2024年美术学录取最低分为470；设计学类为469。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "广西2024年物理类考生471分可以报贵校的软件工程专业吗",
        "answer": "广西2023年计算机类录取最低分为467，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-学校环境",
        "question": "学校是位于市区还是郊区，学校周围交通便利吗，校园环境怎么样呢，宿舍是六人寝还是四人寝",
        "answer": "学校位于近郊，出行方便，校外有公交站直达市区。校园环境优美；宿舍为六人间。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江西历史类534分位次15500左右可以报考贵校的法学类吗",
        "answer": "江西历史类2023年录取最低分为531，位次为15894；2022年位次为17308；2021年位次为14047，法学专业2023年录取最低分为533。可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北女生物生政510排名81046可以报考数学与应用数学吗这个专业怎么样呢",
        "answer": "您好，今年数学类专业必须选考化学才可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "您好，485，排名101894能否进入贵校",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北省分数506分",
        "question": "报考上软件工程专业的概率大不大？",
        "answer": "概率还是比较大的，但还是建议多填报符合的院校专业组，并服从调剂，若未录入该专业，可以进校转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好，湖南省物化生考生体育272 文化381 排名2619 可能被录取吗",
        "answer": "湖南省今年未投放体育学计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北考生",
        "question": "湖北考生，历史513，报考贵校会计或财务管理有希望录取吗？",
        "answer": "湖北省财务管理历史组2023年录取最低分为509，可以参考，希望还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专业报考",
        "question": "湖北考生 分数：525 排名：68678 想报考汉语言文学 请问有希望吗",
        "answer": "我校物理类汉语言文学专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": " 江西物理类2023年录取最低分为503，位次为67750；2022年位次为79324；2021年位次为61757，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "历史政治地理加上美术专业换算后500分能上吗？",
        "answer": "湖北2023年美术学录取最低分为578，位次为7056；设计学类为579，位次为6913，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "山西理工447分 排名81117可能被录取吗？什么专业会被录取",
        "answer": "山西近三年录取位次在八万左右，你这个希望还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-志愿",
        "question": "你好，我是湖南舞蹈生，专业成绩243，文化成绩344，有机会上咱们学校吗",
        "answer": "湖南舞蹈表演专业2023年录取的综合成绩最低分为282.8，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-专业报考",
        "question": "湖北考生 今年高考分数525 排名68678 请问报考汉语言专业有希望吗",
        "answer": "我校今年汉语言文学并未在物理组进行招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-。",
        "question": "湖北494有希望进来学习然后转专业嘛",
        "answer": "可以将符合要求的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "江苏2023年物理类录取的最低分为515，位次为112371；2022年位次为112509；2021年位次为108579，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生物化生，511分，位次80209，能不能报考贵校",
        "answer": "可以将符合的院校专业组进行填报，并服从调剂，进校的概率还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北考生，历史类508，请问报学校的法学专业有机会吗？",
        "question": "历史类考分508，位次19630",
        "answer": "湖北2023年法学专业的录取最低分为510，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "河南艺术舞蹈230，排名3256，文化322，排名2428有机会吗",
        "answer": "河南舞蹈学类2023年录取专业课最低分为169，文化课成绩为365，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "历史高考441，可以上贵校吗",
        "answer": "建议将符合要求的院校专业组进行填报，冲一下，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-体育",
        "question": "综合分530有机会上吗",
        "answer": "体育类2023年录取的最低分为527，位次为2112，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考湖北文理学院",
        "question": "湖北物化生485可以报考吗，地方专项计划可以上吗",
        "answer": "建议将符合要求的院校专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下，还是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-河南理科504排名141292",
        "question": "可以报吗？",
        "answer": "河南2023年理工类录取分数为506，位次为139053；2022年位次为145574；2021年位次为170142，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-河南文科515排名29013",
        "question": "有机会被录取吗",
        "answer": "河南文史类2023年录取最低分为544，名次为26174；2022年位次为27264；2021年为27622，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-志愿",
        "question": "贵州 美术综合分460能填报贵校吗？",
        "answer": "贵州2023年美术学录取的最低专业分为250，文化课最低分为372；设计学类录取专业最低分为250，位次为386；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-志愿",
        "question": "四川文科521，接近25000名，有机会被录取吗",
        "answer": "四川2023年文科录取最低分为521，位次为24256，2022年位次为37206，2021年为26014，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生512 省排名79800 有希望吗 能报哪些专业",
        "answer": "这个分数希望还是很大的，可以按自己的兴趣进行填报，将符合的院校专业组均进行填报，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生460能进到贵校吗？",
        "answer": "湖南物理类考生2023年录取最低分数为482，位次为98655，2022年位次为95716，2021年位次为75573，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "吉林政史地考生461有机会进入本校吗",
        "answer": "吉林2023年历史类录取最低分为407，位次为12897，2022年位次为9400，2021年位次为9386，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化政，498分，有录取机率吗？",
        "answer": "建议将符合要求的院校专业组均进行填报，并服从调剂，放在靠前的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考湖北文理学院",
        "question": "湖北英山物化生485可以报考贵校吗",
        "answer": "建议将符合的院校专业组均进行填报，放在靠前的位置，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物化政473有希望吗，地方专项呢？",
        "answer": "建议将符合要求的专业组均进行填报，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-地理科学专业",
        "question": "您好。湖北考生。物化地。505分。排名区间84466-85330。请问有希望进入贵校的地理科学 专业就读吗。谢谢",
        "answer": "2023年地理科学专业的录取分数为502，位次为78152，可以参考，你这个希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "您好， 我是湖北考生， 美术学综合分522，外语语种，日语 ！ 准备报 动画专业 . 现在有三个问题想咨询下老师 1 录取机会有多大。2 学费是多少 3 高考体检报告体检不合格，医院复查检查是没什么病的。。。请问这种情况会不会被 退档 ？",
        "answer": "我们学校今年动画专业停招了。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-艺考",
        "question": "湖南艺考声乐表演（流行）255文化389综合295.2报贵校机会大吗",
        "answer": "湖南声乐2023年录取最低分为301.6，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-安徽文科",
        "question": "文科排名28060可以吗",
        "answer": "安徽文史2023年录取最低分为479，位次为32811，2022年为25688，2021年为25388，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北490能考吗",
        "answer": "建议将符合要求的院校专业组均进行填报，放在靠前位置，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北省物化生504贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "可能性还是挺大的，建议多填院校专业组，放在靠前位置，提高录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-体育",
        "question": "四川考生体育83.79 文化393能录取吗",
        "answer": "今年在四川没有投放体育计划。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "贵校今年在湖北招生分数线是多少",
        "answer": "录取分数线要等录取结果出来后才会有，可以给您去年的座位参考。物理最低分为496，位次为82064。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-请问河南考生文史509省排名32551 能报考该校的法学",
        "question": "请问河南考生文史509省排名32551 能报考该校的法学吗",
        "answer": "河南2023年法学专业录取最低分数为549，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-请问河南考生文史509省排名32551 能报考该校的法学",
        "question": "请问河南考生文史509省排名32551 能报考该校的法学吗",
        "answer": "河南2023年法学专业录取最低分数为549，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北物理方向508能被自动化专业录取吗？",
        "question": "湖北物理方向508能被自动化专业录取吗？",
        "answer": "湖北去年自动化专业的录取最低分为510，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北省体育生体育375但是总分522能上贵校体育专业吗",
        "answer": "湖北体育去年录取线为527，位次为2112，22年为521，位次为2400，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生，理科物化生，507，位次83628，贵校今年录取机率大吗？会不会被调剂？",
        "answer": "录取几率还是挺大的，建议多填报院校专业组，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "福建考生535排名50000有机会报考贵校电子信息类专业吗？",
        "answer": "福建2023年物理类最低分为513，位次值为47857。电子信息类专业2023年录取最低分为515，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-安徽理科",
        "question": "安徽471理科 物化生",
        "answer": "安徽理科2023年录取最低分为470，位次值为115028，2022年位次值为125137，2021年位次值为97542，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-文科体育",
        "question": "文科体育435文化395可以被本校录取吗",
        "answer": "湖北体育2023年录取分数为527，位次为2112；2022年录取分数为521，位次为2400；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖北体育男生",
        "question": "综合分数548，能进贵校的体育教育专业吗？文化科421分，如果按普通类，能报什么专业呢？急盼，谢谢",
        "answer": "湖北体育2023年录取分数为527，位次为2112；2022年录取分数为521，位次为2400；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-艺体理科",
        "question": "艺体理科专业227 428可以考虑院校嘛？",
        "answer": "您好，请问您是艺术还是体育，我校2024年在四川为投放体育专业计划。艺术只投放了设计学类专业，设计学类2023年录取的专业课最低分为243.99，文化课成绩为369可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "云南文科556分能被贵校录取吗？ 贵校宿舍环境怎么样?几人间",
        "answer": "2023年云南省文史类录取最低分为525，位次为15406；2022年位次为22802，2021年为15883；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-湖南艺考生",
        "question": "湖南艺考生音乐表演258文化365有机会录取吗",
        "answer": "湖南音乐表演专业2024年录取最低分为291.7，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北物理451+10可能被录取吗？",
        "answer": "建议靠前填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-咨询录取情况",
        "question": "福建省487分83360名可以被录取吗",
        "answer": "福建物理类2023年录取最低分为513，位次为47857；2022年录取位次为47038；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取和滑档问题",
        "question": "假若我将12组作为第一志愿，只选择计算机科学与技术、软件工程，不服从调节；13组作为第二志愿，只选择计算机科学与技术、软件工程，不服从调节；第10组第为第三志愿，选择计算机科学与技术及软件工程等6个专业，并服从调节。假若投档时，我的第一志愿或第二志愿有空余名额，被投档，但未能录...[详细]",
        "answer": "如果你第一志愿或第二志愿被投档，不服从调剂，未被录取，会被退档，后面的志愿不会再继续录取，只能等待征集志愿。具体可以参考湖北招生信息网阳光招生问答中有关平行志愿投档的相关说明。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-某一专业在不同专业组都有涉及，录取后是一样的吗，还是有什么区",
        "question": "比如说计算机科学与技术，13组和10组中均有，有什么区别吗？",
        "answer": "我校10组招生类型为普通类考生填报，13组为地方专项计划，为有地方专项资格的考生填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-软件工程与软件工程（科创实验班）什么区别",
        "question": "软件工程与软件工程（科创实验班）什么区别",
        "answer": "科创实验班是实行小班式教学，导师负责制，培养以创新为主的学生。详细内容可以查看公众号隆中创客汇的相关内容介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "江西文科考生成绩496报考贵校几率大吗？",
        "answer": "江西文史类2023年录取最低分为531，位次值为15894，2022年位次值为17308；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-体育生",
        "question": "体育综合分为500分，能上不",
        "answer": "湖北体育2023年录取分数为527，位次为2112；2022年录取分数为521，位次为2400；可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-四川美术生",
        "question": "美术综合分513，省排6340，录取的概率大吗？",
        "answer": "四川设计学类去年录取的考生专业课成绩最低为243.99，文化课成绩为369，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取 住宿 自习",
        "question": "请问四川文科526能否被贵校提档？贵校宿舍条件如何？是否是上床下桌？是否有早晚自习？谢谢",
        "answer": "四川文史类2023年录取分数为521，位次为24256，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "历生政有地方专项计划462有希望吗",
        "answer": "建议靠前填报，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "宁夏文科考生491分可以报考贵校吗",
        "answer": "宁夏2023年文史类最低分为479，位次为3939；2022年文史类的位次值为1210；2021年为4050，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "文科497可能大吗？",
        "answer": "还是有希望的，建议把符合要求的院校专业组填满，并服从调剂，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "2024年美术综合582分能上吗",
        "answer": "2023年湖北省美术学专业最低分为578，位次为7056，设计学类专业最低分为579，位次为6913，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "今年山西分数439能被贵校录取吗",
        "answer": "山西2023年理综录取最低分为395，2022年录取的最低位次值为91251,2021年最低位次值为70079，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北文科505可以录取几率大吗",
        "answer": "湖北历史类2023年的录取线为500，位次为20845，几率还是很大的，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考",
        "question": "云南考生，今年高考479，请问可以尝试报考贵校的的机械类吗",
        "answer": "云南省2023年机械类专业的最低分是459，可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北 舞蹈 统考243.3 文化318 综合531.42可以上吗",
        "answer": "舞蹈表演专业2023年录取位次值为543,2022年为521,建议等位次值出来后参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "湖北考生物理类488分服从调剂有望被贵校录取吗",
        "answer": "湖北2023年录取线为496，位次为82064，2022年录取线为474，位次为81458，建议多填报院校专业并组服从调剂，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "湖北2023年历史类录取线为500，位次值为20845,2022年录取线为502，位次值为21383；建议多填报院校专业组，服从调剂，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-报考录取",
        "question": "你好？我想问一下河南文科480--490建议报考贵校吗 服从调剂",
        "answer": "2023年河南文史类最低分为544，位次为26174，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北文理学院",
        "title": "湖北文理学院-2024年院校专业组名称及专业组代码",
        "question": "2024年院校专业组名称及专业组代码",
        "answer": "2024年院校专业组名称及专业组代码见《湖北省普通高校招生填报志愿参考·2024年版》"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "安徽历史组高校专项招收几人？",
        "answer": "您可通过我校本科招生网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北理科610，排名13315，计算机有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/  ）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-转专业",
        "question": "老师好！请问通过国家专项计划被录取的考生，入学后，转专业有要求吗？",
        "answer": "可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-河南理科生576 位次43459 贵校计算机专业有机会被录吗",
        "question": "河南理科生576 位次43459 贵校计算机专业有机会被录吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业，服从调剂",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "河南 理科562分有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询高校专项历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-湖北省历史方向美术女生，综合分678.8 是否能上贵校",
        "question": "湖北省历史方向美术女生，综合分678.8 2024年位置值541 2023年位量值537 2022年位置值536 专业是否可调剂呢，谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询艺考类历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-中南财经政法大学报考",
        "question": "报考 老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-甘肃物化考生550",
        "question": "填报贵校经济与贸易，计算机科学与技术专业希望大吗?",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-咨询",
        "question": "你好，安徽考生历史组，509分，省排名26099，可以报考贵校吗，法学。谢谢。",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-限制",
        "question": "法学哪些专业限制色弱",
        "answer": "您好，我校只有刑事司法学院的提前批公安类专业有限制色弱无法报考，我校法学院的法学相关专业无色弱限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "我是2024届河南理科考生，590分位次在30887左右，希望报贵校计算机类/电子信息类/统计学类，有希望吗，或者有没有其他志愿建议，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-双学位",
        "question": "贵校双学位申请是怎样的流程?",
        "answer": "可以参考教务部网站相关信息。（https://jwc.zuel.edu.cn/2023/1121/c5769a350505/page.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-计算机类人工智能(只招双学位班)专业是什么意思",
        "question": "计算机类人工智能(只招双学位班)专业，是什么意思",
        "answer": "您好，在高考一次招生阶段，该专业属于“计算机类”招生，入校后该大类会进行专业分流，此时可申请双学位班，“人工智能”专业仅有双学位班，选择“计算机类”的所有学生均可申请报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-预科",
        "question": "青海文科预科今年收几个啊",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-食宿条件",
        "question": "您好，请问贵校的宿舍是四人间还是六人间？是上床下桌还是上床下床？是否配有独立卫生间?",
        "answer": "您好，我校宿舍是四人间，上床下桌，独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-湖南611物生政可以上你们学校吗",
        "question": "湖南611物生政可以上你们学校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项计划",
        "question": "您好，我申请了贵校的高校专项计划，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询高校专项计划历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-青海省文科排名797可以被贵校录取吗",
        "question": "就是这个",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-专业限制",
        "question": "请问色盲考生能具体报考哪些专业呢？招生计划上没有备注，所以拿捏不准",
        "answer": "您好，我校刑事司法学院的公安类提前批、数字媒体艺术和动画专业限制色弱、色盲报考，其他专业无限制。具体可在我校本科招生网“招生简章”栏目查询（https://bkzs.zuel.edu.cn/15326/list.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考",
        "question": "江苏文科生 596 排名 4751 有希望加上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-老师好，河南考生22336位，录取法学专业可能性？",
        "question": "贵校转专业政策？谢谢",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）  查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-湖南611物理可以上你们学校吗",
        "question": "湖南611物理可以上你们学校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-转专业",
        "question": "请问贵校是否可以转专业？如果可以转专业，有什么条件和要求？",
        "answer": "我校采取“转出无限制、转入有要求”的转专业政策，相对而言，转专业更加灵活，机会大幅提升，考生和家长可以在我校教务部和各学院网站查询2023级本科生转专业的具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-计算机科学与技术(卓越工程师实验班)保研和升学情况？",
        "question": "请问计算机科学与技术(卓越工程师实验班)保研和升学情况？与计算机类 (含计算机科学与技术、信息安全、人工智能(仅招双学位班))有什么区别？",
        "answer": "计算机科学与技术(卓越工程师实验班)保研推免率不低于30%，且不限制校内。计算机类为传统的专业大类，无保研推免特殊政策，一般保研率为15%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-专业",
        "question": "贵校在录取后有机会转专业吗",
        "answer": "我校采取“转出无限制、转入有要求”的转专业政策，相对而言，转专业更加灵活，机会大幅提升，考生和家长可以在我校教务部和各学院网站查询2023级本科生转专业的具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "已通过贵校高校专项计划，河南考生文科560排名9395，有多大几率被录取？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询高校专项计划历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-民族预科班",
        "question": "老师您好，我是四川考生，高考544，排名77468，请问有机会上贵校民族预科班吗？预科专业有什么限制呢？谢谢！",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考",
        "question": "湖北女生物化政617，省排名10373-10680；能否报考贵校的数学类相关的专业或者法学",
        "answer": "希望非常非常大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-我是否有机会被贵校录取？",
        "question": "我是辽宁考生，历史学科类，高考587分，报名了贵校的高校专项计划已审核通过，我可能会被哪些专业录取？ 是否有降分政策？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）“招生指南”栏目中的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询高校专项计划历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-我是否有机会被贵校录取？",
        "question": "我是辽宁考生，历史学科类，高考587分，报名了贵校的高校专项计划已审核通过，我可能会被哪些专业录取？ 是否有降分政策？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm  ）查询高校专项计划历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-预科",
        "question": "您好，我是宁夏少数民族考生。想咨询一下预科结束后的专业有哪些？按什么考核方式进行选专业",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-您好，河北女文科619能上贵校法学专业吗",
        "question": "排名1999",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-投档比是1：1么？",
        "question": "投档比如何",
        "answer": "你好，我校投档比是1:1.05，原则上提档后不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏贵校招生吗？理科534位次2546，能上法学专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，今年福建省高考596排名17292报名高校专项计划的考生，有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询高校专项历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-关于广东省本科历史类招生专业组及专业的问题",
        "question": "您好，广东省发放的志愿填报指南中，贵校205专业组中分别有代码为011和012的两个金融学类，请问它们分别是什么专业内容？ 以及财政学类没有在指南中出现，希望了解一下该专业代码以及以上三个专业的历年录取情况。 最后，请问广东省历史类排位3276被贵校录取的机会大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，您说的两个金融学类是否是区分了物理类或历史类呢？或者是金融学（数字金融实验班）？财政学类在广东省是有招生的，专业代码您可通过所在省份招生考试院查询。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-经济学",
        "question": "老师请问经济学包括什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校经济学相关情况可以通过以下网页内容具体了解https://mp.weixin.qq.com/s/XQs-M_4iPPb3hlVvnCASXg"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师，你好，请问湖南物生地考生486有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-文科录取",
        "question": "您好 宁夏文科544 位次1160录取到贵校法学或新闻传播类可能性大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考",
        "question": "陕西考生609 位次7207 冲贵专业的法学专业有风险吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-四川录取",
        "question": "四川理科女604 位次23708 被提档的概率大吗？ 希望能推荐一下录取概率较大的专业，谢谢",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-打算复读明年再报考贵校，请问贵校收复读生吗？",
        "question": "我是四川省的考生，非常渴望能上贵校的法学专业，可是分数考砸了，打算复读明年再报考贵校，请问贵校明年收复读生吗？",
        "answer": "同学你好，复读与否不受影响。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-我是广东美术生，来咨询录取",
        "question": "您好，我是24届广东美术生，参加广东美术统考，综合分广东省排位3400+，符合贵校录取条件吗？有没有小分要求？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询艺考类历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-江苏626排名13551能报考贵校的法学专业吗",
        "question": "法学专业的保研率多少",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/  ）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-少数民族预科班学什么专业？",
        "question": "请问贵校老师，少数民族预科班学制是5年吗？具体学什么专业？",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-预科班",
        "question": "老师我来自少数民族聚集地且为少数民族，想问贵校招不招收往届生，且预科班毕业后能选择专业的专业有哪些。万分期待您的回复",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606",
        "question": "您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606，对法学专业非常的感兴趣，请问您一下我是否有一定的机会进入贵校呢？谢谢您",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名579，国家专项排名147，有没有机会通过国家专项或者高校专项计划录取？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询专项计划历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-计算机类",
        "question": "选计算机类专业，大二再细分吗？？",
        "answer": "被计算机类录取的新生，统一以计算机类新生的身份进入学院报到。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "甘肃考生物化生562分，位次是12443，有机会被法学专业录取吗？选择服从调剂的话有机会被该校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-投档比",
        "question": "老师，想问一下今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校投档比为1:1.05，原则上提档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-山东",
        "question": "老师山东考生598选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数及招生计划进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-关于外语类专业能否转专业到法学类专业的问题",
        "question": "老师您好，我是一名山东考生，想报考贵校法学类专业，但分数不太够。在这里想咨询您以下两个问题：若报考贵校外语类专业后是否允许转专业到法学类专业？如果允许，有什么条件？",
        "answer": "同学你好，是可以申请的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-天津工业大学",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的汉语言专业有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的金融学专业有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-请问河南文科总分624，省排529，能被贵校法学专业录取吗",
        "question": "请问河南文科总分624，省排529，能被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "河南文科1985名报考贵校法学录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-2024年高考广东历史类排名2594想报法学专业可能性大吗",
        "question": "总分603",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-老师您好，安徽分数622位次14390可以报考贵校较好专业吗",
        "question": "物化生",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572法学有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-2024年高考广东历史类排名2594想报法学专业可能性大吗",
        "question": "总分603想选法学专业可能吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-2024年高考广东历史类排名2594想报法学专业可能性大吗",
        "question": "总分603 选史政地",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-广东考生583分，排名34559可以冲一下贵校吗",
        "question": "广东考生583分，排名34559可以冲一下贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-咨询",
        "question": "入校后可以转专业吗？如果可以的话在什么时候转呢？",
        "answer": "学校自2023年起，转专业办法贯彻“转出无限制，转入有要求”原则，学校不控制各专业（类）学生的转出人数，符合基本条件的学生均可提出调整专业申请，各学院拟转入计划数由之前不超过该专业（类）同届人数的5%提高到10%至15%。调整修读专业（类）分为集中调整修读专业（类）和个别调整修读专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考贵校",
        "question": "尊敬的中财大老师！请问安徽文科考生624分位次1352名可以报考贵校会计学吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "体育103文科492能不能被贵校录取想从事财税专业",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-计算机类的（仅招双学位）是什么意思",
        "question": "老师您好，我想请问一下计算机类的（仅招双学位）是什么意思，他的分数会变动吗还是有其他要求呢？",
        "answer": "同学你好，“人工智能（仅招双学位班）”的意思是，在“计算机类”大类招生后，进行专业分流时，“人工智能”专业仅以双学位班的形式存在。计算机类大类，专业分流时还包括计算机科学与技术、信息安全专业。专业分流和双学位班是进校后申请。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考",
        "question": "四川理599报计算机类有希望嘛，26700名",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-老师好，河南考生22336位，录取法学专业可能性？",
        "question": "贵校转专业可以？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/  ）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项计划的优惠范围是多少",
        "question": "贵州文科考生通过高校专项计划，587分能就读贵校的法学系吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询专项类历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-我是今年贵州历史类考生，考试位次1800左右",
        "question": "如果报贵校法学的国家专项机会大吗，还有想问国家专项会受提档比例影响吗，谢谢您解答",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "湖南文科省排七千能上贵校最低录取分数线吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "甘肃考生，560分，位次12000多，高校专项审核通过了，报考贵校概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询专项类历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-老师好，",
        "question": "请问经济统计学考研是否能考会计方向呢",
        "answer": "同学你好，考研专业无限制，具体可咨询相关院校的研招办。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-老师好，请问工商管理类进去以后是凭什么来选择具体的专业呢？",
        "question": "是只凭大一的绩点还是要加以考虑高考成绩呢？",
        "answer": "同学你好，专业分流不考虑高考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "请问福建文科位次2153有机会通过高校专项进入贵校吗？具体是什么专业？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询专项类历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校法学吗？",
        "question": "贵校考研怎样？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-关于退档问题",
        "question": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业培养要求且服从专业调剂，学校原则上不退档。 这是不是说如果我的档案被贵校检索了 我服从调剂 就不会被退档（河南省605分 位次1570上贵校希望大吗）",
        "answer": "同学你好，是的，服从调剂的情况下，我校在提档后原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-报考法学",
        "question": "云南文科位次520，报考贵校法学稳吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/  ）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-咨询",
        "question": "四川598分，排名27526，可以报计算机专业么",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-陕西文科590，位次814 ，法学专业有希望吗？",
        "question": "陕西文科590，位次814 ，法学专业有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-专业咨询",
        "question": "老师您好！四川理科598分能否被贵校的财政学、会计学专业录取？如果调剂，会调剂到哪些专业？谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-文科",
        "question": "陕西文科2024年590分，位次814，报考贵校法学专业，有希望吗?",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-云南文件生，预科生招汉族吗",
        "question": "云南文件生，预科生招汉族吗？2024年多少分才能上贵校，什么专业？",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师您好，请问河北省含10分政策加分共629，位次1192，能被贵校法学录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-咨询",
        "question": "冒昧的问一句，贵校去年统计学类在四川录取的最低位次为啥比起前几年低了这么多",
        "answer": "同学你好，因招生数量较少，所以每年录取位次可能会出现一定的波动"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-咨询",
        "question": "调剂进入贵校可以转专业吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "学校自2023年起，转专业办法贯彻“转出无限制，转入有要求”原则，学校不控制各专业（类）学生的转出人数，符合基本条件的学生均可提出调整专业申请，各学院拟转入计划数由之前不超过该专业（类）同届人数的5%提高到10%至15%。相对而言，转专业更加灵活，机会大幅提升，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-法学。会计学",
        "question": "陕西2024考生分数582省次一万三千多名可以报考吗？有多大把握被法学或建筑学录取？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/  ）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校少数民族预科班明年分流的时候都有哪些专业，每个专业各录取多少人？",
        "answer": "少数民族预科班学生进校后需预科培养一年，期间不分专业。一年后，根据学生预科期间学习情况、学生个人兴趣等进行专业分配，专业无特殊限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-预科班",
        "question": "请问贵校在重庆设有预科班吗 有重庆录取最低位线多少",
        "answer": "报考条件：少数民族预科班的报考资格由各省来审核，建议咨询省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-重庆考生多少分有机会报动画(中外合作办学)",
        "question": "重庆考生多少分有机会报动画(中外合作办学)",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "你好，重庆考生574分，高校专项汉语言文学专业录取机率大吗，贵校是否可以在挍转专业！谢谢",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网“招生指南”栏目的“一省一册”（https://bkzs.zuel.edu.cn/15343/list.htm）查询高校专项类历年录取分数进行参考。 "
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-会计专业咨询",
        "question": "经济管理试验班的会计和工商管理类的会计有什么区别？以后是一起上课的吗？",
        "answer": "经济管理试验班所属我校文澜学院，在专业分流时会有会计学专业。文澜学院是以我校首任校长范文澜先生名字命名的具有“特区”性质的学院。学校现任校长杨灿明教授曾担任文澜学院院长。学院具有科研机构两所——“北京大学—中南财经政法大学新结构经济学研究中心”和“数实融合研究中心”。学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科552，位次928，可以报考贵校的什么专业",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项录取分数线",
        "question": "你好，23年和22年理科高校招生录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "2024年你们准备录取多少考生",
        "answer": "同学你好，招生计划可通过我校本科招生网查询，网址https://bkzs.zuel.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取咨询",
        "question": "老师您好 我是内蒙古考生文科排名245 请问报考贵校的法学专业希望大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-录取",
        "question": "老师您好，请问1、是否进档不退档？2、专业组内写满6个专业是否不被调剂？",
        "answer": "提档后若服从调剂则原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-大类分流和退档问题",
        "question": "1、请问老师，贵校大类分流是按学生意愿还是按成绩分流？2、贵州专业加院校平行志愿，不设是否服从调剂，贵校投档后是否仍存在退档风险。",
        "answer": "专业分流时实行双向选择，一志愿分流率大于90%。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "同学你好，仅有刑事司法学院的公安学类、治安学专业提前批有视力要求，法学院的法学专业均没有视力限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-高校专项",
        "question": "高校专项在填报信息时选的专业与在填报志愿时选的专业可以不一样吗",
        "answer": "取得我校“高校专项计划”入选资格的考生，应按生源所在省级招生考试机构的有关规定填报我校“高校专项计划”志愿，填报专业时应按我校公布的专业选科要求和公布的高校专项计划招生专业进行填报。我校将按照考生高考投档分数从高分到低分依次择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-中南财经",
        "question": "你好老师，我是甘肃考生，历史加政治，还有两天就高考出分了，我预估，610分位次，300左右。请问报考该校有没有希望？还有就是报考该校，如果被录取后入学转专业，有没有什么特别限制转专业的比率是多少？四年毕业后，保研率和推研率分别是多少？文科生就业前景怎么样？",
        "answer": "同学你好，我校2024年录取分数线尚未公布，请您通过我校本科招生网官网（https://bkzs.zuel.edu.cn/）查询历年录取分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、电影学中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "必须出国学习1年。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-数字经济 专业在浙江有选科要求吗？",
        "question": "数字经济 专业在浙江有选科要求吗？在招生计划中没有备注 ，这个得到哪儿查",
        "answer": "浙江为综合改革省份，无选科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-色盲可以报选那些专业",
        "question": "老师，我想咨询一下，如果分数达到了调档线，但所选专业没有达到，勾选服从调剂后，是否会被调剂到不符和条件专业导致退档？",
        "answer": "我校除刑事司法学院的公安类、治安学专业的提前批，以及艺考类的数字媒体艺术、动画专业会限制色弱、色盲无法报名外，其他专业对色弱、色盲无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "预科阶段具体学习内容可咨询我校统计与数学学院027-88385285。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-要求",
        "question": "您好，贵校对于学生身体健康情况有哪些要求，什么情况下会退档",
        "answer": "我校除艺考的数字媒体艺术和动画专业，刑事司法学院提前批的公安学类和治安学专业有色盲、色弱限制，刑事司法学院提前批的公安学类和治安学还有身高等限制，（具体可在我校本科招生网官网查看我校招生简章https://bkzs.zuel.edu.cn/  ），其他专业无特殊身体限制和要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中南财经政法大学",
        "title": "中南财经政法大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问如果要转专业的话，入学多久可转？有什么学业条件？转的专业范围是什么？",
        "answer": "学校自2023年起，转专业办法贯彻“转出无限制，转入有要求”原则，学校不控制各专业（类）学生的转出人数，符合基本条件的学生均可提出调整专业申请，各学院拟转入计划数由之前不超过该专业（类）同届人数的5%提高到10%至15%。相对而言，转专业更加灵活，机会大幅提升，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "武汉体育学院",
        "title": "武汉体育学院-武汉体育学院，江苏是否销售戏剧影视表演专业",
        "question": "戏剧影视表演专业，江苏省的招录是按综合分吗？招生计划人数是多少？",
        "answer": "只招收播音与主持艺术"
    },
    {
        "schoolName": "武汉体育学院",
        "title": "武汉体育学院-江西考生录取",
        "question": "老师好，问一下江西考生513分，72729位次能录取到吗",
        "answer": "2023年录取最低位次7万左右"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-报考要求",
        "question": "服装表演与设计是否有身高要求，身高167是否可以报考，贵校投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校省内投档比是1:1，当地省份若没有明确说明，可参考我校省内投档比，服装表演无报考身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-院校专业组划分",
        "question": "老师您好，我想请问一下中外合作办学是单独划分在一个专业组里全国统一的是吗",
        "answer": "考生你好，中外合作办学分组请参考当地考试院公布资料为准，各省份分组不同。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-课程内容",
        "question": "请问报考本校统考招生的设计类专业，大一有没有机会学习艺用人体解剖和真人模特写生",
        "answer": "考生你好，艺用人体结构属于公共课程，美术与设计类专业学生皆可学习，真人模特写生属于大一基础课，美术与设计类专业学生都可学习。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.设计类专业也需要入校考试吗",
        "answer": "考生你好，我校所有专业均无保研资格，都需参加全国硕士研究生招生考试；省内投档比为1：1；调剂在填报志愿专业组内调剂；是否需要入学考试以教务处通知文件为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生481，排位5w1，想报考贵校，请问会有录取机会吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-报考",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-湖北美术学院",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-江苏美术生",
        "question": "请问一下江苏美术生综合475，位次11218，有希望报考本校吗",
        "answer": "考试你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-湖北考生",
        "question": "湖北纯文化生高考499分历史类进湖北美院机会大吗",
        "answer": "考生你好，湖北省内纯文化历史类专业参照往年录取分数线大概在490分往上，具体信息可在我校招生信息网查找历年录取最低分，湖北省内历史类有五个专业可报考，具体可参考下发的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-投档比",
        "question": "1.请问贵校的投档比是多少 2.我是贵州艺考生，美术统考263综合分515，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校1:1投档；贵州省考生可关注我校在贵州的招生计划，根据综合分按照各专业计划从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年第一年在江苏招生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "考生你好，我校第一年实行统考类平行志愿招生，具体招生计划以当地考试院公布的资料为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-山东省美术类综合分518.5位次5100",
        "question": "请问报考贵校中外合作的美术类专业有概率录取吗",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-咨询",
        "question": "安徽美术文科生，综合排名2199能冲贵校吗",
        "answer": "考生你好，各省招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-广东考生咨询",
        "question": "老师你好，我是广东的考生，文化337过了本省的文化本科线，术科206过了本省的术科本科线，我有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820，报贵校的数字媒体艺术专业希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-湖北美术学院",
        "question": "你好，本人是河南服表专业的理科生，综合分402.75，请问有希望被贵校的服表专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年第一年实行综合分招收服装表演专业考生，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少、能报什么专业",
        "answer": "考生你好，我校各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据综合分按各专业计划从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-湖北考生，纯文化史地政493，有希望吗",
        "question": "湖北考生，纯文化史地政493，有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校纯文化文科专业，往年参考分数线为490分往上，湖北省今年共五个专业可报考，具体可参考我校招生信息网发布的招生政策，或拨打我校招生咨询电话。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取咨询",
        "question": "看贵校今年是美术第2小批 江苏 美术 历生地 美术分202 文化406 综合分446 排名16842 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，各省份招生计划以当地考试院公布为准，我校今年第一年招收平行志愿统考类考生，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-咨询",
        "question": "海南考生，专业统考分209.6排名1932，文化综合分338，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校各省份招生计划以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-退档",
        "question": "投档比率多少？服从调剂会退档吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-该学校收日语考生吗",
        "question": "学校限制外语语种和单科分数吗",
        "answer": "考生你好，我校无外语语种限制，日语考生可正常报考。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "今年招多少人？",
        "answer": "考生你好，我校招生计划数1740，参照往年未发生变化，江西省具体招生计划以当地考试院公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "有没有小分限制？",
        "answer": "考生你好，文化过艺术本科投档线，艺术过专业统考线，无其他小分限制。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-日语考生能报名贵校吗？服装表演专业对于女生身高有要求吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "考生你好，日语考生可正常报考我校，服装表演专业无身高限制。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-广西美术生",
        "question": "请问文化438、联考266、排名255，有希望录取数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校各省份招生计划数以当地考试院公布为准，根据综合分按照各专业计划数从高到低录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-山东文化生",
        "question": "您好，山东选科政治历史地理，高考508分，位次160559有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校在全国招生的纯文化专业有艺术史论和艺术管理，但因招生计划数有限，是否有在山东省投放计划，请以当地考试院公布的招生计划为准，历年录取分数线可在我校招生信息网查询普通类最低录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-艺术录取",
        "question": "老师你好，我是2024届云南省艺考生，统考228，文化409想要报考贵校请问是否有机会录取",
        "answer": "考生你好，根据综合折算分按照各专业计划从高到低择优录取，录满为止，因第一年变化，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-转专业",
        "question": "请问老师，贵校有转专业的机会吗？因为分数不够高，害怕被调剂",
        "answer": "考生你好，我校大一下学期有对应的转专业考试，通过考试要求，有机会转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-体检方面",
        "question": "请问有色弱，但没有色盲，报考贵校有影响吗？",
        "answer": "考生你好，我校有要求不招收色盲考生，色弱不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校设计相关专业，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类统考专业，各省份有相应的招生计划，可关注当地省份公布的招生计划，录取规则为根据综合分按照各专业计划从高到低录取，录满为止。各省份计算综合分规则不一致，最终以实际投档情况为准，现在无法给予是否有机会被录取的答复。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问是否有渠道查询到之前贵校录取的四川考生的专业与文化成绩数据或省排名？",
        "answer": "考生你好，暂时无法查询已录取考生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "老师 湖北文科生493能来吗",
        "answer": "考生你好，纯文化专业可在我校官网招生信息网查询历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取概率",
        "question": "浙江艺术考生综合分544录取贵校的概率是多少",
        "answer": "考生你好，统考类专业根据综合折算分按照各专业计划数从高到低择优录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-招生简章",
        "question": "请问贵校招生简章中，第八条，下列人员不得投档，.高级中等教育学校非应届毕业的在校生，是指的复读生吗",
        "answer": "考生你好，非应届指高一、高二在读生，不是指复读生。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-四川",
        "question": "今年在四川招美术生吗招多少",
        "answer": "考生你好，今年我校招收美术高考生有两个渠道，第一为校考考生，需参加我校校考，第二为统考考生，需参加所在省份美术统考，校考类全国计划432名，统考类四川省有20名分省计划，具体计划数和专业请参考当地省份发布的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-广东考生有录取资格立志成为湖美学子",
        "question": "老师，您好！我是广东考生，之前参加了贵校的校考，分数是261分，全国排名27名，具备破格录取资格，我文化课考了352分，能被贵校录取么？",
        "answer": "考生你好，校考类专业录取规则为，文化过当地省份本科线，按校考专业成绩从高到低录取，全国排名。破格录取启用规则为，在第一批投档考生未录满的情况下，会采取破格录取，只限校考美术与设计类专业，书法无破格录取政策，若第一批投档考生已满足校考计划数，将不启用破格录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-校考成绩235.28，文化过线能被录取吗",
        "question": "校考成绩235.28，文化过线能被录取吗",
        "answer": "考生你好，校考专业，录取规则为文化过本科线，按专业成绩从高到低录取，录满为止，现无投档信息，无法预测录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，具体是哪个类型投档，以当地考试院公布规则为准。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "四川美术考生文化360左右，专业232有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，根据综合折算分按照各专业计划数从高到低择优录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取（湖美）",
        "question": "请问贵校服表专业去年综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "考生你好，往年服装表演有组织校考，今天艺考改革第一年实行统考综合分录取，放分数上没有参考数据，身体方面无特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-录取",
        "question": "是江西统考生，统考成绩280，文化在430~450。有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据综合折算分按照各专业计划数从高到低择优录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "湖北美术学院",
        "title": "湖北美术学院-美术与设计",
        "question": "黑龙江今年招生计划将视觉传达设计、产品设计、服装与服饰设计、数字媒体艺术、产品设计（展示设计）安排在一个专业组，24年以前采用校考成绩，今年使用省考成绩。预估综合分460-470分，是否有机会被录取？",
        "answer": "考生你好，按照各专业计划数从高到低择优录取，录满为止，因第一年调整，无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-旅游管理专业的数智文旅方向和国际实验班是什么意思",
        "question": "旅游管理专业的数智文旅方向和国际实验班是什么意思",
        "answer": "专业的培养方向。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "预科班录取汉族学生吗",
        "answer": "不录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-投档比",
        "question": "想问一下贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的中国语言文学类专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-投档比",
        "question": "请问贵校在湖北投档比是多少",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考问题",
        "question": "湖南高考排名9831有机会录取到贵校的法学专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-少数民族预科班",
        "question": "对于历史类大概分数为556可以上吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-专业",
        "question": "自动化类属于哪个专业组？",
        "answer": "在湖北是A15508组。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民族大学",
        "question": "你好，贵州政史地541，位次8796有希望录取贵校经济学类吗，此大类招生后续怎么分配专业",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，分数为544，排名为80952，同意调剂，我这个分数今年能进贵校吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-转专业",
        "question": "贵校转专业要求多高",
        "answer": "中南民族大学关于实施大类培养及专业分流的指导性意见(民大教学﹝2018﹞17号)\nhttps://www.scuec.edu.cn/jwc/info/1014/1306.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-专业",
        "question": "电子信息工程要学几年物理",
        "answer": "开设《大学物理》等相关课程，如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广东考生 ，音乐生 ，音乐教育（声乐专项）方向合成总分450分， 排名1587。 音乐教育类合成总分450分 ，排位4018。可以报考贵校专业组207的音乐学专业吗?",
        "answer": "音乐教育今年在广东首次招生，暂无往年参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校少数民族预科班读了一年之后专业是按成绩由学生选择还是学校分配",
        "answer": "根据学校分配的专业计划数进行专业选择。如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校经济学类专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-专业大类分流",
        "question": "请问工商管理类专业分流是可能自由选择还是按成绩排名？",
        "answer": "请参阅中南民族大学关于实施大类培养及专业分流的指导性意见(民大教学﹝2018﹞17号)https://www.scuec.edu.cn/jwc/info/1014/1306.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档？",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西理科518位次43663能被录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-请问老师，物化生570分，位次31969能进贵校的数学类吗？",
        "question": "请问老师，物化生570分，位次31969能进贵校的数学类吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-贵州美术生",
        "question": "专业225文化375希望大吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-福建历史",
        "question": "福建历史方向3668法学 可以吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-贵校法学专业录取情况如何",
        "question": "贵校法学专业录取情况如何",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北物化地",
        "question": "湖北物化地513报贵校的电气或者电子信息专业有希望录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-咨询",
        "question": "1.陕西省9w 位次冲刺贵校国家专项专业有希望被录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-少数民族预科班",
        "question": "报考少数民族预科班，对身高视力有要求吗？",
        "answer": "预科招生没有对身高和视力有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "1.设计类专业是否有保研资格 2.各方面均合格且服从调剂是否有退档风险 3.调剂是在专业主内调剂还是在院内调剂 4.外语语种为日语可否用日语相关等级考试换取学分毕业",
        "answer": "1.保研请参阅中南民族大学推荐优秀应届本科毕业生免试攻读硕士学位研究生工作管理办法（修订）https://www.scuec.edu.cn/jwc/info/1008/3028.htm\n2.学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "新疆文科446位次3025能被录取吗？风险大吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好 我是新疆文科考生 位次1854 想报贵校的法学 因为没有往年数据参考 请问几率大吗 法学的保研率是多少 可以修双学位吗 今年法学专业的女生宿舍是几人间 服从调剂会不会被退档 是否设有专业极差",
        "answer": "往年的录取数据是有的，先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民族大学",
        "question": "舞蹈类有国标舞专业吗",
        "answer": "没有这个培养方向，请综合考量。如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "安徽历史类分数581，排名6212，可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-宿舍",
        "question": "晚上会准时查寝么，晚上断不断电，宿舍有空调吗",
        "answer": "宿舍有空调，查寝由学院具体安排，供电时间段在不同的时间也会有所调整。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-单列类录取",
        "question": "你好，我是新疆单列类理科考生，预科专业是在哪里预科？预科完之后怎么选专业？是学校安排还是自己选择，可以选择哪些专业呢？预科完之后可以转专业吗？",
        "answer": "预科在校本部就读（湖北省武汉市洪山区民族大道182号）；根据分配的专业进行预科内升的专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的教育学类专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考",
        "question": "贵校招收普通类汉族学生吗？",
        "answer": "招收。如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考咨询",
        "question": "老师好，我是湖南历史体育生，文化成绩470，专业成绩264，综合成绩734，有机会就读贵校体育类专业吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-各学院之间转专业难度大吗？",
        "question": "低分专业转入高分专业难度大吗？有什么条件？",
        "answer": "请参阅关于做好2023年本科学生转专业工作的通知\nhttps://www.scuec.edu.cn/jwc/info/1003/3168.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科及录取",
        "question": "老师您好！广西历史类540分位次8000是否有机会被贵校少数民族预科班录取，其他专业呢",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "理482报考贵校的旅游管理风险大吗？谢谢",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北历史考生571可以去会计学吗 全省排名5644",
        "question": "法学会计学特别是cfa方向，能被录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "湖北文科571分可以报哪些专业？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-转专业",
        "question": "被贵校的国家专项录取可以转专业吗？谢谢",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以匹配贵校什么专业？？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "你好，广东考生纯文547分排名1.56w，有机会报考贵校的法学专业和汉语言文学专业吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，请问湖北历史类571分可以录贵校的法学和会计学吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-物生地，如果被06组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校06组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "目前学校相关政策不受限制。如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好！河南文科562分报考贵校有希望吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-专业组问题",
        "question": "请问老师， 贵 校今年在湖北的招生02专业组里面， 有个专业 是中国语言文学类， 这个是师范还是非师范专业？",
        "answer": "非师范类。我校无师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-能否录取问题",
        "question": "我是青海省考生，文史类，参加的是艺术舞蹈类统考，投档成绩495，同类省排名第12，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校计算机类专业。",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-体检",
        "question": "请问先天性心脏病NYHA分级1级能否被录取？",
        "answer": "录取新生的体检标准参照教育部、原卫生部和中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（下文简称《意见》）及有关补充规定执行。对《意见》中第一条所列全部情况，我校不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校公共管理专业。",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校工商管理专业。",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校经济学专业。",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-文科",
        "question": "湖北政史地557能报贵校哪个专业？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北考生 文科 560分 有希望进校吗",
        "question": "湖北考生 文科 560分 有希望进校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-保研",
        "question": "请问贵校数学专业可以保研吗？保研率多少？谢谢",
        "answer": "保研的文件内容请参阅《中南民族大学推荐优秀应届本科毕业生免试攻读硕士学位研究生工作管理办法（修订）》"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-招生相关",
        "question": "1.投档比例是1：1吗 2.是否设有专业极差 3.006专业组校区在哪",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-大类分流",
        "question": "中国语言文学类的大类分流是什么政策",
        "answer": "中国语言文学类包含汉语言文学和汉语国际教育，入校后经过若干学期的学习后，根据教务处和文学与新闻传播学院的大类分流方案实施专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取咨询",
        "question": "想问一下云南省的考生，然后高考分数549，排名24601被贵校生物医学工程,化学类录取的概率大吗，会不会被调剂",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考",
        "question": "您好 湖南考生历史组合省排13400 有机会报考贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "湖北省文科550全省9400录取的可能性大吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民族大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位美术生，综合分数是512，在广西名次是1682，统考成绩256，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西考生体育历史类综合分505，排名50有机会吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-本科招生",
        "question": "老师，湖北考生 物生地479分，可以报考贵校吗？有哪些专业报考",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "河南考生545录取机会怎么样",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-转专业",
        "question": "请问该校的转专业政策在哪里可以查询",
        "answer": "请参阅《关于做好2023年本科学生转专业工作的通知》"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下，贵州省文科563分5209位次有没有希望进贵校？？？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-安徽历史考生",
        "question": "今年安徽历史组574分全省7426名有希望报考贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-投档比",
        "question": "本人湖南，想了解贵校在本省的投档比，物生地，位次为48000，是否有机会报考贵校法学",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北文科570能上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "历政地",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "question": "青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，重庆考生，物化生组合，515分，名次52269，有机会报考贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "南疆单列文史类考生 ，超一本分数线25分，南疆单列位次1572，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民族大学",
        "question": "广东美术生历史类（历生地）文化355，统考200，综合分428，排位20380，可以报咱学校",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "你好，贵州政史地541，位次8796有希望录取贵校吗，如果能的话可以录到什么专业",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢中南民族大学，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于招生",
        "question": "请问如果我成功投档，贵校是否会退档",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-四川文科总分549，排名11166，服从调剂，有可能被录取吗",
        "question": "四川文科考生总分549，排名在10804到11166之前，等位分为D774.106，专业服从调剂，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "物化地564安徽51000可以报名贵校吗？可以报的话，有哪些专业可以选择",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民族",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "青海文史类考生，总分498，位次955，能录取到贵校法学院吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于调档比和退档",
        "question": "请问贵校在安徽的调档比是多少，调档后是否会退档?",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-咨询",
        "question": "河南文科314，位次227080；美术216，位次27509能报贵校吗、录取率有多少、能报什么专业",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "湖北考生大理，556可以报贵校什么专业？财务管理，会计类可以么？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-民族分",
        "question": "贵校是否承认湖北考生物理方向的10分民族分加分？本生高考裸分560分若加民族分是否能上贵校的自动化？",
        "answer": "学校认可各省级招生主管部门规定的加分政策，同一考生如符合多项增加分数投档条件的，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "你好，甘肃政史生。558 位次2624，可以报贵校法学专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，请问重庆文科554排名5570有机会被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民大在广西物理类招生",
        "question": "音乐与舞蹈学类包含的舞蹈表演是国标吗？历年对物理类的分数线是多少？身高有无要求？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-贵校的投档比为多少",
        "question": "是否能保证进档不退，江苏文科551概率有多大",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-加分政策",
        "question": "请问贵校是否认同四川少数民族加分政策？",
        "answer": "学校认可各省级招生主管部门规定的加分政策，同一考生如符合多项增加分数投档条件的，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。所有高考加分项目及分值不适用于不安排分省分专业招生计划的招生项目。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-专业信息咨询",
        "question": "电子信息工程(智能电子系统设计与信息处理方向)毕业证上毕业专业是否标明方向，还是就写着电子信息工程",
        "answer": "按照教育部专业目录中的专业名称进行印制。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-广西舞蹈",
        "question": "今年对广西物理类招生有招国标吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科升学",
        "question": "老师您好！贵校预科专业是根据高考成绩还是一年后的结业成绩进行选择？预科专业范围是怎样的呢？谢谢老师",
        "answer": "专业范围是当年的招生专业（除艺体外）进行投放。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，贵州文科考生526高一本线21分，位次11884，有机会进入贵校的思想政治教育专业吗？",
        "answer": "分数咨询请拨打电话027-67842763"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于四川理科少数民族预科",
        "question": "老师你好，我查了一下，贵校去年少数民族预科最低分为501，排名是105476，那我今年考了527，排名98464，能报本校少数民族预科吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "我是湖北体育生 综合分584 能被贵校录取吗",
        "answer": "湖北2023年体育录取最低分为577.25.请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-河南文科",
        "question": "河南文科569分，报咱们院校的法学专业能被录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业,服从调剂",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "我是湖南考生485可以考取任意专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-如果服从调剂，色弱会被调剂受限专业吗？",
        "question": "两个问题1.比如一个组里面有12个专业，其中5个专业受限，前面7个正常录取。我刚好够分数，我就填了服从调剂，提档后发现前面7个正常录取的人数录满了，我会不会被调剂到那5个受限专业，然后因为色弱退档。 2.一个组很多专业，服从调剂其中有正常录取的，也有受限专业，两边都有名额的话，会不...[详细]",
        "answer": "请咨询027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "四川文科548有希望录取吗 大概是哪些专业",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-贵校今年文史类调档比例以及专业极差",
        "question": "文史类中有哪些专业设有专业极差，具体是多少",
        "answer": "没有设置专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-您好，咱学校的住宿条件怎么样",
        "question": "您好，咱学校的住宿条件怎么样？河南理工515，位次71851能录取妈",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763. "
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "老师你好 青海舞蹈生专业235 文化351 综合468 位次29 报考本校录取希望大不大",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-我557分全省排名8067",
        "question": "我想要报考本校 有机会吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763. "
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "您好，我是湖南历史类考生，543位次10806，有机会进入本校的法学专业或思想政治学专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科",
        "question": "主要的学习内容有哪些？预科一年结束后，怎样分配专业呢？",
        "answer": "人才培养方案等内容请查阅https://www.scuec.edu.cn/ykb/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "我今年高考分数543分 湖南省位次46345 请问我冲贵校的111组专业希望大吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "学校调阅考生档案的比例按录取省（自治区、直辖市）有关规定确定。按照顺序志愿投档的批次，调档比例一般不超过120%。按照平行志愿投档的批次，调档比例一般不超过105%，进档考生思想政治品德考核合格、身体健康状况符合相关专业要求且服从专业调剂者，我校原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-专业招生问题",
        "question": "今年，贵校日语专业在浙江有招生名额吗",
        "answer": "今年我校停招日语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取分数线",
        "question": "安徽历史类考试，574分，7376名，报咱们学校的汉语言文学，可以录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取分数线",
        "question": "安徽历史类考试，574分，7376名，报咱们学校的汉语言文学，可以录取吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "浙江考生政史地571 八万多名，可以录取本校日语专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北文科生",
        "question": "请问贵校今年招收想选择法律专业湖北文科生吗？",
        "answer": "在湖北历史类投放了法学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西517位次44266有机会吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于2024年贵校在海南招生少数民族预科班情况",
        "question": "568分 位次18658 贵校2023年预科班最低分数也是568 今年有望被贵校录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-我是湖北省高考生成绩为554可以进入贵校吗",
        "question": "我是湖北省高考生成绩为554可以进入贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏物化政考生506排名136074，能报考贵校吗，能报考哪些专业，有什么要求",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "湖南文科551分，有希望进贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-调剂",
        "question": "专业调剂是不是只在专业组里面调剂？",
        "answer": "组内专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-2024年高考武汉考生文科（史地政）570分，录取希望大吗？",
        "question": "2024年高考武汉考生，文科（史地政）570分，录取希望大吗？谢谢回复",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-文科551全省17923排名",
        "question": "报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-法学录取",
        "question": "云南省2024应届文科生 位次3792可以录取贵校的法学专业吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-招生计划",
        "question": "老师你好，我想问一下汉语言文学专业是否按照大类招生",
        "answer": "中国语言文学类包含汉语言文学和汉语国际教育，按照大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北全理538分位次58000可以报考吗，可以报考哪些专业",
        "question": "请问贵校今年扩招吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科",
        "question": "甘肃物理类462，排名48552，能报预科吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "请问湖北文科考生436 服从调剂 有没有机会录取",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "你好，湖南舞蹈专业今年录取方式是按照综合分数还是专业分数呀",
        "answer": "按照湖南的综合分投档办法执行。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班有没有专业限制？",
        "question": "湖北物地生530能报贵校预科班吗？概率大不大？预科班有没有什么专业选择限制？预科班主要有些什么要求？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "据说今年物理化学捆绑，我加民族分559分，还可以选哪些理工类的专业呢？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西物理类469分位次77634可以报贵校哪些专业",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "外国语言文学类各专业只招收本语种和英语语种考生，其他专业不限考生应试外语语种，但新生进校后均须以英语为第一外语安排教学（非英语语种的考生慎重填报）。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "老师你好，我想问一下重庆纯文529，位次9343读预科有希望吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-贵州咨询",
        "question": "想问一下贵州476，排名690064名可以去预科班吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "湖北高考540有机会进贵校的预科班吗?贵校预科班能选什么专业?",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "广西历史生559，排名4978，能否录取历史类",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "河南理科考生76000名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取规则",
        "question": "贵校采取专业清还是分数清，贵校是否设有专业级差，贵校转专业有什么要求",
        "answer": "学校对进档考生依据考生所在省级招办投档成绩实行“分数优先”原则进行录取及确定专业，不设专业分数级差；其中在内蒙古自治区实行“专业志愿清”原则进行录取及确定专业（不含艺术类专业），不设专业分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "请问湖南文科考试，成绩538，报预科进入本校概率大吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-中南民族大学",
        "question": "河北艺术生（器乐），大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "24年湖北考生558分（物化生），报录希望大吗？谢谢",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "河南考生文化393专业248可以录取贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763，咨询时请告知艺术种类。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "文化393专业248可以录取贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "云南文科556分，位次12232，贵校能给我个机会捡漏吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "今年云南理科考生位次在43556可以报本校的预科班吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "四川文科548能上贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "陕西文科考生500分11213位次可不可以录取，有哪些专业",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-招生咨询",
        "question": "湖北考生550能上吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-申请预科班的分数要求",
        "question": "如果想要报预科班的话学校录取线可以降多少",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科",
        "question": "贵州文史类536分9791名报得了吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-问",
        "question": "湖南考生450，位次49080有希望被贵校录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考",
        "question": "老师您好！内蒙古艺术文考生，综合分466，位次866，想来贵校学习视觉传达，请问有希望吗？谢谢您",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "我今年高考分数543分 湖南省位次46345 请问我冲贵校的110组专业希望大吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "543分服从调剂有机会进入贵校么",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "我理科云南536，少数民族，能录取到汉语言文学师范类的吗几率多大",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北美术生",
        "question": "2024届高考生文化440专业212有机会录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "湖北历史方向552分 有希望进入贵校吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "云南舞蹈考生 ，专业209 .75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "陕西文科444.位次28907能报贵校预科班不",
        "answer": "陕西没有投放预科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校中国语言文吗？",
        "question": "贵校考研怎样？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-选择专业",
        "question": "老师，你好，请问贵校的少数名族预科班，一年后可以选择那些专业？",
        "answer": "可选专业包含普通本科专业（除艺体外）。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-日语",
        "question": "贵校翻译专业是日英都要学吗",
        "answer": "翻译专业后面的“汉英日”是指招考方向，同时，我校章程中规定“外国语言文学类各专业只招收本语种和英语语种考生，其他专业不限考生应试外语语种，但新生进校后均须以英语为第一外语安排教学（非英语语种的考生慎重填报）。”"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-民族预科班",
        "question": "湖南文科，527，有机会上预科吗？",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-贵校翻译专业录取需要口试成绩吗？",
        "question": "老师您好，贵校翻译专业录取需要口试成绩吗？",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-湖北文科508分",
        "question": "今年湖北文科508分有希望上贵校的汉语言文学或者其他文科组专业组吗",
        "answer": "先请查阅我校招生信息网中历年录取分数及计划，https://zsb.scuec.edu.cn/；\n如需进一步咨询，请拨打027-67842763."
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-色弱",
        "question": "我是四川的考生 高考成绩579排名42000多 有轻度色弱和单色识别不全 请问报考贵校的电子信息类和计算机类专业可不可以",
        "answer": "体检受限请查阅我校2024年招生章程第22条；https://zsb.scuec.edu.cn/info/1011/2307.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科班",
        "question": "福建535，49656名有机会进预科班吗？",
        "answer": "2024年我校在福建没有预科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "我是2024届云南文科艺考生，统考成绩228，文化409，想要报考贵校艺术类专业，且专业服从调剂，请问是否有机会被录取",
        "answer": "我校2023年在云南艺术类（美术类、设计学类、舞蹈类和音乐学）按照专业投档。投档成绩请参阅网站："
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科",
        "question": "你好 我是重庆考生 原始分为395 距离本科线32分 我是1类聚居地少数民族考生 请问报考贵校时是否需要加上80分 还有民族照顾分10分",
        "answer": "投档时是否可以加上照顾分需要查询寻本省相关招生录取政策；"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科",
        "question": "您好 我是四川文科考生 裸分526 是否有机会进入贵校的预科班？",
        "answer": "2023年我校在四川预科文科录取最低分513，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科",
        "question": "老师您好，宁夏理科考生 420 分，位次 16531 可以报考贵校预科，录取率大不大",
        "answer": "2023年我校在宁夏预科理科录取最低分397，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "文史类481分16357位次有希望录取吗",
        "answer": "2023年我校在陕西文科录取最低分为481，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于云南体育招生的咨询",
        "question": "请问一下老师，今年贵校在云南的具体招生政策是什么？体育专业成绩94.01分，高考文科504分（无加分）报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "请参考2023年我校在云南的体育专业录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-报考",
        "question": "您好，宁夏考生 420 分，位次 16531 可以报考贵校预科吗，希望有多大",
        "answer": "2023年我校在宁夏理科预科录取最低分为397，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学",
        "question": "云南省理工543分排名27169可否报名贵校的数学与应用数学专业",
        "answer": "2023年我校在云南理科首次投档最低分为524分，最终录取最低分为513分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "宁夏考生455位次10248有没有希望报考贵校材料化学",
        "answer": "2023年我校在宁夏理科首次投档最低分为416，最终录取最低分为413分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-民族预科生",
        "question": "您好！我是宁夏的文科考生，不加民族分是509，可以走中南民族大学的预科吗",
        "answer": "我校2023年在宁夏文科预科招录最低分为498，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-安徽纯理报考",
        "question": "问一下510分有希望录取本校专业吗，如果可以理工科能否报考，如果不能，录取最低分大概是多少",
        "answer": "2023年我校在安徽理科录取最低分为512分（控制线482）；具体专业录取分数请查阅https://zsb.scuec.edu.cn/info/1031/1713.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取或预科",
        "question": "云南文科考生，差一本线29分，是否有可能被贵校录取？贵校是否开设预科班？是否有可能进预科班",
        "answer": "我校开设预科班，2024年在云南投放预科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "请问重庆物理类440-480之间有没有希望被药学类录取",
        "answer": "2023年我校在重庆药学类物理类普通类录取最低分为516分，具体其他专业查询网站为：https://zsb.scuec.edu.cn/info/1031/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-录取",
        "question": "老师好，本人是云南美术生，按照贵校录取方式综合分为71.2，请问是否有希望被贵校录取",
        "answer": "今年艺术类投档综合分计算办法有变化，请多维度参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于贵校预科的咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "预科的报考资格（条件）以省招办的要求为准；预科的录取成绩在我校招生信息网录取数据处查询；预科升本科时，学校根据当年的招生计划分配各专业（除艺体类）招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "外国语言文学类各专业只招收本语种和英语语种考生，其他专业不限考生应试外语语种，但新生进校后均须以英语为第一外语安排教学（非英语语种的考生慎重填报）。"
    },
    {
        "schoolName": "中南民族大学",
        "title": "中南民族大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "回答："
    }
]